# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# 
# Translators:
# Translators:
# Alexander Misel <a6990891@gmail.com>, 2019
# aoi summer, 2018-2020
# Feng Chao <chaofeng111@qq.com>, 2018
# Dian Li <xslidian@gmail.com>, 2016
# Dian Li <xslidian@gmail.com>, 2016
# TiGeR <guozhb@gmail.com>, 2012-2013
# Hissy <aozora@live.cn>, 2020
# Feng Chao <chaofeng111@qq.com>, 2012,2018
# loin <nginx_7@163.com>, 2012
# Luke Wong <xiaozhu_benben@tom.com>, 2020-2021
# loin <nginx_7@163.com>, 2012
# Peng Cheng <Cp0204@qq.com>, 2017
# Feng Chao <chaofeng111@qq.com>, 2012
# Simon <scienceren@gmail.com>, 2013
# Simon <scienceren@gmail.com>, 2013
# Spengh xx <shp20075@sina.cn>, 2021
# TiGeR <guozhb@gmail.com>, 2013-2016
# weir <weirhp@gmail.com>, 2012
# weir <weirhp@gmail.com>, 2012
# Xindong Su <suxindong@sina.com>, 2019
# 吴忧 <softengineerwu@gmail.com>, 2019
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: HeidiSQL\n"
"POT-Creation-Date: 2012-11-05 21:40\n"
"PO-Revision-Date: 2012-11-09 10:37+0000\n"
"Last-Translator: Spengh xx <shp20075@sina.cn>, 2021\n"
"Language-Team: Chinese (http://www.transifex.com/heidisql/heidisql/language/zh/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Poedit 3.2.2\n"

#. AboutBox..Caption
#: about.dfm:5
msgid "About"
msgstr "关于"

#. AboutBox..btnClose..Caption
#. frmSQLhelp..ButtonClose..Caption
#. frmSyncDB..btnClose..Caption
#. frmTableTools..btnCloseOrCancel..Caption
#. UserManagerForm..btnCancel..Caption
#: about.dfm:316 sqlhelp.dfm:42 syncdb.dfm:141 tabletools.dfm:39
#: usermanager.dfm:62
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#. Donate button in various dialogs
msgid ""
"Send an arbitrary amount as donation to the author - per PayPal (also "
"supports credit cards)"
msgstr "发送任意金额的捐助给作者 - 通过 PayPal (也支持信用卡)"

#. About dialog
msgid "I have donated per following email address:"
msgstr "我已用下面的电子邮件地址进行捐助:"

#. About dialog
msgid "Email address"
msgstr "电子邮件地址"

#. About dialog
msgid "Thanks for donating!"
msgstr "感谢您的捐助!"

#. About dialog
msgid "Not a valid donor email address"
msgstr "不是有效的电子邮件地址"

#. About dialog
msgid "Could not check donation state."
msgstr "无法检测捐助状态。"

#. frmBinEditor..Caption
#: bineditor.dfm:4
msgid "Binary editor"
msgstr "二进制编辑器"

#. frmBinEditor..tlbStandard..btnWrap..Hint
#. frmBinEditor..tlbStandard..btnWrap..Caption
#. MainForm..ActionList1..actQueryWordWrap..Caption
#. MainForm..ActionList1..actQueryWordWrap..Hint
#. frmTextEditor..tlbStandard..btnWrap..Hint
#. frmTextEditor..tlbStandard..btnWrap..Caption
#: bineditor.dfm:66 bineditor.dfm:67 main.dfm:2317 main.dfm:2318
#: texteditor.dfm:66 texteditor.dfm:67
msgid "Wrap long lines"
msgstr "自动换行"

msgid "Code folding"
msgstr "代码折叠"

msgid "Enable code folding"
msgstr "开启代码折叠"

msgid "Enable code folding in SQL editors"
msgstr "在SQL编辑器中开启代码折叠"

msgid "Insert region start marker"
msgstr "插入区域起始标记"

msgid "Insert region end marker"
msgstr "插入区域终止标记"

msgid "Fold selection"
msgstr "折叠选中部分"

#. frmBinEditor..tlbStandard..btnLoadBinary..Hint
#. frmBinEditor..tlbStandard..btnLoadBinary..Caption
#: bineditor.dfm:74 bineditor.dfm:75
msgid "Load binary file"
msgstr "装入二进制文件"

#. frmBinEditor..tlbStandard..btnCancel..Hint
#. frmBinEditor..tlbStandard..btnCancel..Caption
#. frmClickFilter..btnCancel..Caption
#. ColumnSelectionForm..pnlBevel..btnCancel..Caption
#. connform..btnCancel..Caption
#. CopyTableForm..btnCancel..Caption
#. CreateDatabaseForm..btnCancel..Caption
#. DataSortingForm..pnlBevel..btnCancel..Caption
#. frmEditVariable..btnCancel..Caption
#. frmExportGrid..btnCancel..Caption
#. frmInsertFiles..btnCancel..Caption
#. loaddataform..btnCancel..Caption
#. optionsform..btnCancel..Caption
#. printlistForm..btnCancel..Caption
#. frmSearchReplace..btnCancel..Caption
#. frmSelectDBObject..btnCancel..Caption
#. frmTextEditor..tlbStandard..btnCancel..Hint
#. frmTextEditor..tlbStandard..btnCancel..Caption
#. frmUpdateCheck..btnCancel..Caption
#: bineditor.dfm:82 bineditor.dfm:83 clickfilter.dfm:26
#: column_selection.dfm:35 connections.dfm:72 copytable.dfm:64
#: createdatabase.dfm:95 data_sorting.dfm:52 editvar.dfm:44 exportgrid.dfm:44
#: insertfiles.dfm:47 loaddata.dfm:46 options.dfm:932 printlist.dfm:58
#: searchreplace.dfm:48 selectdbobject.dfm:96 texteditor.dfm:90
#: texteditor.dfm:91 updatecheck.dfm:41
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#. frmBinEditor..tlbStandard..btnApply..Hint
#. frmBinEditor..tlbStandard..btnApply..Caption
#. frmTextEditor..tlbStandard..btnApply..Hint
#. frmTextEditor..tlbStandard..btnApply..Caption
#: bineditor.dfm:90 bineditor.dfm:91 texteditor.dfm:98 texteditor.dfm:99
msgid "Apply changes"
msgstr "应用修改"

#. frmClickFilter..btnOK..Caption
#. ColumnSelectionForm..pnlBevel..btnOK..Caption
#. CopyTableForm..btnOK..Caption
#. CreateDatabaseForm..btnOK..Caption
#. DataSortingForm..pnlBevel..btnOK..Caption
#. frmEditVariable..btnOK..Caption
#. frmExportGrid..btnOK..Caption
#. optionsform..btnOK..Caption
#. frmSearchReplace..btnOK..Caption
#. frmSelectDBObject..btnOK..Caption
#: clickfilter.dfm:35 column_selection.dfm:45 copytable.dfm:82
#: createdatabase.dfm:83 data_sorting.dfm:38 editvar.dfm:31 exportgrid.dfm:31
#: options.dfm:942 searchreplace.dfm:183 selectdbobject.dfm:83
msgid "OK"
msgstr "确定"

#. frmClickFilter..groupValue..radioString..Caption
#. frmEditVariable..gbValue..lblString..Caption
#: clickfilter.dfm:73 editvar.dfm:89
msgid "String:"
msgstr "字符串："

#. frmClickFilter..groupValue..radioExpression..Caption
#: clickfilter.dfm:81
msgid "Expression:"
msgstr "表达式："

#. frmClickFilter..groupConcatType..Caption
#: clickfilter.dfm:91
msgid "Append to current filter"
msgstr "附加到当前过滤器"

#. frmClickFilter..groupConcatType....Items.Strings
#: clickfilter.dfm:96
msgid "Reset"
msgstr "重置"

#. ColumnSelectionForm..pnlBevel..chkSelectAll..Caption
#: column_selection.dfm:55
msgid "Select / Deselect all"
msgstr "全部选择/取消选择"

#. ColumnSelectionForm..pnlBevel..chkSort..Caption
#: column_selection.dfm:74
msgid "Sort alphabetically"
msgstr "字母排序"

#. ColumnSelectionForm
msgid "Select columns"
msgstr "选择字段"

#. connform..Caption
#. MainForm..ActionList1..actSessionManager..Caption
#: connections.dfm:5 main.dfm:1871
msgid "Session manager"
msgstr "会话管理器"

msgid "Session"
msgstr "会话"

msgid "Custom color:"
msgstr "自定义颜色："

#. connform..btnSave..Caption
#. connform..popupSessions..menuSave..Caption
#. frmEventEditor..btnSave..Caption
#. MainForm..ActionList1..actSaveSQL..Caption
#. frmRoutineEditor..btnSave..Caption
#. frmTableEditor..btnSave..Caption
#. frmTriggerEditor..btnSave..Caption
#. UserManagerForm..btnSave..Caption
#. frmView..btnSave..Caption
#: connections.dfm:49 connections.dfm:736 event_editor.dfm:77 main.dfm:2453
#: routine_editor.dfm:35 table_editor.dfm:28 trigger_editor.dfm:104
#: usermanager.dfm:74 view.dfm:120
msgid "Save"
msgstr "保存"

#. connform..btnOpen..Caption
#: connections.dfm:59
msgid "Open"
msgstr "打开"

#. connform..ListSessions......WideText
#: connections.dfm:123
msgid "Session name"
msgstr "会话名称"

#. connform..ListSessions......WideText
#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..Caption
#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabProcessList..ListProcesses......WideText
#. UserManagerForm..pnlLeft..listUsers......WideText
#: connections.dfm:128 main.dfm:601 main.dfm:874 usermanager.dfm:136
#: tabletools.pas:1197
msgid "Host"
msgstr "主机"

#. connform..ListSessions......WideText
#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabProcessList..ListProcesses......WideText
#: connections.dfm:133 main.dfm:869
msgid "User"
msgstr "用户名"

#. connform..ListSessions......WideText
#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabDatabase..ListTables......WideText
#: connections.dfm:138 main.dfm:1136 tabletools.pas:1200
msgid "Version"
msgstr "版本"

#. connform..ListSessions......WideText
#: connections.dfm:143
msgid "Last connect"
msgstr "上次连接"

#. connform..ListSessions......WideText
#: connections.dfm:150
msgid "Counter"
msgstr "计数器"

#. connform..btnNew..Caption
#: connections.dfm:159
msgid "New"
msgstr "新建"

#. connform..btnDelete..Caption
#. connform..popupSessions..menuDelete..Caption
#. UserManagerForm..pnlLeft..ToolBar1..btnDeleteUser..Caption
#: connections.dfm:171 connections.dfm:748 usermanager.dfm:169
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#. connform..PageControlDetails..tabStart..Caption
#: connections.dfm:190
msgid "Start"
msgstr "启动"

#. connform..PageControlDetails..tabStart..btnImportSettings..Caption
#. MainForm..ActionList1..actImportSettings..Caption
#: connections.dfm:212 main.dfm:2174
msgid "Import settings file ..."
msgstr "导入配置文件 ..."

#. connform..PageControlDetails..tabSettings..Caption
#. frmEventEditor..PageControlMain..tabSettings..Caption
#: connections.dfm:219 event_editor.dfm:94
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#. connform..PageControlDetails..tabSettings..lblStartupScript..Caption
#: connections.dfm:229
msgid "Startup script:"
msgstr "启动脚本："

#. connform..PageControlDetails..tabSettings..lblPort..Caption
#: connections.dfm:237
msgid "Port:"
msgstr "端口："

#. connform..PageControlDetails..tabSettings..lblPassword..Caption
#. connform..PageControlDetails..tabSSHtunnel..lblSSHPassword..Caption
#: connections.dfm:245 connections.dfm:440
msgid "Password:"
msgstr "密码："

#. connform..PageControlDetails..tabSettings..lblHost..Caption
#: connections.dfm:253 connections.pas:986
msgid "Hostname / IP:"
msgstr "主机名/IP:"

msgid "Database filename(s)"
msgstr "数据库文件名"

#. connform..PageControlDetails..tabSettings..lblUsername..Caption
#: connections.dfm:261
msgid "User:"
msgstr "用户："

#. connform..PageControlDetails..tabSettings..lblNetworkType..Caption
#: connections.dfm:269
msgid "Network type:"
msgstr "网络类型："

msgid "Network type"
msgstr "网络类型"

msgid "Questions"
msgstr "查询"

msgid "Opens"
msgstr "打开"

msgid "Flush tables"
msgstr "刷新表"

#. connform..PageControlDetails..tabSettings..lblDatabase..Caption
#: connections.dfm:276
msgid "Databases:"
msgstr "数据库："

#. connform..PageControlDetails..tabSettings..chkCompressed..Caption
#: connections.dfm:298
msgid "Compressed client/server protocol"
msgstr "压缩的客户端服务器协议"

#. connform..PageControlDetails..tabSettings..comboNetType..Text
#. connform..PageControlDetails..tabSettings..comboNetType....Items.Strings
#: connections.dfm:359 connections.dfm:362
msgid "TCP/IP"
msgstr "TCP/IP"

#. connform..PageControlDetails..tabSettings..comboNetType....Items.Strings
#: connections.dfm:363
msgid "Named pipe"
msgstr "命名管道"

#. connform..PageControlDetails..tabSettings..comboNetType....Items.Strings
#. connform..PageControlDetails..tabSSHtunnel..Caption
#: connections.dfm:364 connections.dfm:414
msgid "SSH tunnel"
msgstr "SSH 隧道"

#. connform..PageControlDetails..tabSettings..comboDatabases..TextHint
#: connections.dfm:374
msgid "Separated by semicolon"
msgstr "分号分隔"

msgid "Single database name"
msgstr ""

#. connform..PageControlDetails..tabSettings..chkLoginPrompt..Caption
#: connections.dfm:384
msgid "Prompt for credentials"
msgstr "提示身份认证"

#. connform..PageControlDetails..tabSettings..chkWindowsAuth..Caption
#: connections.dfm:394
msgid "Use Windows authentication"
msgstr "使用 Windows 认证"

#. connform..PageControlDetails..tabSettings..chkCleartextPluginEnabled..Caption
#: connections.dfm:737
msgid "Enable cleartext authentication"
msgstr "启用明文验证"

#. connform..PageControlDetails..tabSettings..chkLocalTimeZone....Hint
#: connections.dfm:406
msgid ""
"Use your client time zone in date/time SQL functions, e.g. NOW(), for MySQL "
"4.1.3+"
msgstr "在日期/时间相关的 SQL 函数（如 NOW()）中使用客户端时区，要求 MySQL 4.1.3+"

#. connform..PageControlDetails..tabSettings..chkLocalTimeZone..Caption
#: connections.dfm:408
msgid "Use own client time zone"
msgstr "使用自己客户端的时区"

#. Session > Advanced
msgid "Get full table status"
msgstr "获取完整表状态"

#. Session > Advanced
msgid "Disable to speed up internal queries on databases with many tables"
msgstr "禁用以加速在包含大量InnoDB表的数据库上的内部查询"

#. connform..PageControlDetails..tabSSHtunnel..lblSSHLocalPort..Caption
#: connections.dfm:424
msgid "Local port:"
msgstr "本地端口："

#. connform..PageControlDetails..tabSSHtunnel..lblSSHUser..Caption
#: connections.dfm:432
msgid "Username:"
msgstr "用户名："

#. connform..PageControlDetails..tabSSHtunnel..lblSSHPlinkExe..Caption
#: connections.dfm:448
msgid "SSH executable:"
msgstr ""

#. connform..PageControlDetails..tabSSHtunnel..lblSSHhost..Caption
#: connections.dfm:455
msgid "SSH host + port:"
msgstr "SSH 主机 + 端口："

#. connform..PageControlDetails..tabSSHtunnel..lblSSHkeyfile..Caption
#: connections.dfm:463
msgid "Private key file:"
msgstr "私钥文件："

#. connform..PageControlDetails..tabSSHtunnel..lblDownloadPlink..Caption
#: connections.dfm:473
msgid "Download plink.exe"
msgstr "下载 plink.exe"

#. connform..PageControlDetails..tabSSHtunnel..lblPlinkTimeout..Caption
#: connections.dfm:487
msgid "SSH timeout:"
msgstr ""

#. connform..PageControlDetails..tabSSHtunnel..editSSHUser..TextHint
#: connections.dfm:508
msgid "Your secure shell username"
msgstr "您的SSH用户名"

#. connform..PageControlDetails..tabSSHtunnel..editSSHPassword..TextHint
#: connections.dfm:520
msgid "Your secure shell password"
msgstr "您的SSH密码"

#. connform..PageControlDetails..tabSSHtunnel..editSSHPrivateKey..TextHint
#: connections.dfm:571
msgid "Private key / identify file"
msgstr ""

#. UserManagerForm..pnlRight..PageControlSettings..tabSSL..Caption
#: usermanager.dfm:468
msgid "SSL options"
msgstr "SSL 选项"

#. connform..PageControlDetails..tabSSLOptions..lblSSLPrivateKey..Caption
#: connections.dfm:606
msgid "SSL private key:"
msgstr "SSL 私匙："

#. connform..PageControlDetails..tabSSLOptions..lblSSLCACertificate..Caption
#: connections.dfm:614
msgid "SSL CA certificate:"
msgstr "SSL CA 证书:"

#. connform..PageControlDetails..tabSSLOptions..lblSSLCertificate..Caption
#: connections.dfm:622
msgid "SSL certificate:"
msgstr "SSL 证书:"

#. Session manager
msgid "SSL cipher:"
msgstr "SSL 算法:"

msgid "Path to key file"
msgstr "私钥文件路径"

msgid "Path to certificate authority file"
msgstr "CA证书文件路径"

msgid "Path to certificate file"
msgstr "证书文件路径"

msgid "List of permissible ciphers to use for SSL encryption"
msgstr "SSL 加密允许使用的算法列表"

#. connform..PageControlDetails..tabSSLOptions..chkWantSSL..Caption
#: connections.dfm:673
msgid "Use SSL"
msgstr "使用 SSL"

#. connform..PageControlDetails..tabStatistics..Caption
#: connections.dfm:679
msgid "Statistics"
msgstr "统计信息"

#. connform..PageControlDetails..tabStatistics..lblLastConnectLeft..Caption
#: connections.dfm:689
msgid "Last connect:"
msgstr "最近一次连接："

#. connform..PageControlDetails..tabStatistics..lblCounterLeft..Caption
#: connections.dfm:696
msgid "Counter:"
msgstr "统计："

#. connform..PageControlDetails..tabStatistics..lblCreatedLeft..Caption
#: connections.dfm:703
msgid "Created:"
msgstr "创建时间："

msgid "Rename"
msgstr "重命名"

#. MainForm..ActionList1..actSaveSQLAs..Caption
msgid "Save as ..."
msgstr "另存为..."

msgid "Duplicate / save as ..."
msgstr "复制 / 另存为..."

#. connform..popupSessions..menuNewSession2..Caption
#: connections.dfm:754
msgid "New session"
msgstr "新建会话"

#. connform..popupSessions..menuNewFolder2..Caption
#: connections.dfm:759
msgid "New folder"
msgstr "新建文件夹"

#. connform..popupNew..menuNewFolder..Caption
#: connections.dfm:786
msgid "Folder"
msgstr "文件夹"

#. CopyTableForm..Caption
#: copytable.dfm:4
msgid "Copy Table..."
msgstr "复制表..."

#. CopyTableForm..lblNewTablename..Caption
#: copytable.dfm:32
msgid "Copy \"%s\" to new db.table:"
msgstr "将“%s”复制到新的数据库.表:"

#. CopyTableForm..lblItems..Caption
#: copytable.dfm:39
msgid "Elements to create in new table:"
msgstr "要在新表格中创建的元素:"

#. CopyTableForm..lblWhere..Caption
#: copytable.dfm:47
msgid "WHERE clause for data copying:"
msgstr "数据复制的 WHERE 条件："

#. CopyTableForm..btnRecentFilters..Caption
#. MainForm..popupFilter..menuRecentFilters..Caption
#: copytable.dfm:145 main.dfm:9256
msgid "Recent filters"
msgstr "最近使用的条件"

#. Copy table dialog
msgid "Please select the required index for the %s flag."
msgstr "请选择 %s 标记需要的索引。"

#. CreateDatabaseForm..Caption
#: createdatabase.dfm:5 createdatabase.pas:92
msgid "Create database ..."
msgstr "创建数据库..."

#. CreateDatabaseForm..lblDBName..Caption
#. frmRoutineEditor..PageControlMain..tabOptions..lblName..Caption
#: createdatabase.dfm:29 routine_editor.dfm:126
msgid "&Name:"
msgstr "名称(&N)："

#. CreateDatabaseForm..lblCollation..Caption
#: createdatabase.dfm:45
msgid "C&ollation:"
msgstr "字符校对(&O):"

#. CreateDatabaseForm..editDBName..TextHint
#: createdatabase.dfm:63
msgid "Enter database name"
msgstr "输入数据库的名称"

#. Create database dialog
msgid "Servers default: %s"
msgstr "服务器默认: %s"

#. DataSortingForm..pnlBevel..btnAddCol..Caption
#: data_sorting.dfm:63
msgid "Add Col"
msgstr "添加列"

#. DataSortingForm..pnlBevel..btnReset..Caption
#. MainForm..ActionList1..actDataResetSorting..Caption
#: data_sorting.dfm:73 main.dfm:2462
msgid "Reset sorting"
msgstr "重置排序"

#. frmEditVariable..Caption
#: editvar.dfm:4
msgid "Edit server variable"
msgstr "编辑服务器变量"

#. frmEditVariable..grpScope..Caption
#: editvar.dfm:54
msgid "Scope"
msgstr "范围"

#. frmEditVariable..grpScope..radioScopeSession..Caption
#: editvar.dfm:61
msgid "This session"
msgstr "本会话"

#. frmEditVariable..grpScope..radioScopeGlobal..Caption
#. frmSearchReplace..grpScope....Items.Strings
#: editvar.dfm:69 searchreplace.dfm:173
msgid "Global"
msgstr "全局"

#. frmEditVariable..gbValue..Caption
#: editvar.dfm:79
msgid "name of variable"
msgstr "变量名"

#. frmEditVariable..gbValue..lblNumber..Caption
#: editvar.dfm:96
msgid "Number:"
msgstr "数值："

#. frmEditVariable..gbValue..lblEnum..Caption
#: editvar.dfm:103
msgid "Enumeration:"
msgstr "枚举："

#. editvar.dfm
msgid "Boolean:"
msgstr "布尔值："

#. frmEditVariable..gbValue..radioBooleanOn..Caption
#: editvar.dfm:117
msgid "On"
msgstr "启用"

#. frmEditVariable..gbValue..radioBooleanOff..Caption
#: editvar.dfm:125
msgid "Off"
msgstr "停用"

#. frmEditVariable..btnHelp..Caption
#. frmEventEditor..btnHelp..Caption
#. frmRoutineEditor..btnHelp..Caption
#. frmTableEditor..btnHelp..Caption
#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabMaintenance..btnHelp..Caption
#. frmTriggerEditor..btnHelp..Caption
#. frmView..btnHelp..Caption
#: editvar.dfm:172 event_editor.dfm:57 routine_editor.dfm:57
#: table_editor.dfm:49 tabletools.dfm:245 trigger_editor.dfm:84 view.dfm:146
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#. General help action
msgid "General help"
msgstr "通用帮助"

#. General help action
msgid "General online help document"
msgstr "通用在线帮助文档"

#. frmEventEditor..lblBody..Caption
#: event_editor.dfm:17
msgid "Execution body:"
msgstr "执行主体:"

#. frmEventEditor..btnDiscard..Caption
#. frmRoutineEditor..btnDiscard..Caption
#. frmTableEditor..btnDiscard..Caption
#. frmTriggerEditor..btnDiscard..Caption
#. UserManagerForm..btnDiscard..Caption
#. frmView..btnDiscard..Caption
#: event_editor.dfm:67 routine_editor.dfm:46 table_editor.dfm:39
#: trigger_editor.dfm:94 usermanager.dfm:562 view.dfm:110
msgid "Discard"
msgstr "废弃"

#. frmEventEditor..PageControlMain..tabSettings..lblName..Caption
#. frmTableEditor..PageControlMain..tabBasic..lblName..Caption
#. frmTriggerEditor..lblName..Caption
#. frmView..lblName..Caption
#: event_editor.dfm:104 table_editor.dfm:193 trigger_editor.dfm:15 view.dfm:15
msgid "Name:"
msgstr "名称："

#. frmEventEditor..PageControlMain..tabSettings..lblComment..Caption
#. frmTableEditor..PageControlMain..tabBasic..lblComment..Caption
#: event_editor.dfm:112 table_editor.dfm:200
msgid "Comment:"
msgstr "注释："

#. frmEventEditor..PageControlMain..tabSettings..editName..TextHint
#: event_editor.dfm:122
msgid "Enter event name ..."
msgstr "输入事件的名称..."

#. frmEventEditor..PageControlMain..tabSettings..chkDropAfterExpiration..Caption
#: event_editor.dfm:131
msgid "Drop event after expiration"
msgstr "事件过期后删除事件"

#. frmEventEditor..PageControlMain..tabSettings..grpState..Caption
#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabProcessList..ListProcesses......WideText
#: event_editor.dfm:150 main.dfm:892
msgid "State"
msgstr "状态"

#. frmEventEditor..PageControlMain..tabScheduling..Caption
#: event_editor.dfm:157
msgid "Timing"
msgstr "时间"

#. frmEventEditor..PageControlMain..tabScheduling..radioOnce..Caption
#: event_editor.dfm:168
msgid "Once, at:"
msgstr "执行一次："

#. frmEventEditor..PageControlMain..tabScheduling..radioEvery..Caption
#: event_editor.dfm:179
msgid "Every"
msgstr "每"

#. frmEventEditor..PageControlMain..tabScheduling..chkStarts..Caption
#: event_editor.dfm:238
msgid "Starts at:"
msgstr "开始时间："

#. frmEventEditor..PageControlMain..tabScheduling..chkEnds..Caption
#: event_editor.dfm:247
msgid "Ends at:"
msgstr "结束时间："

#. frmEventEditor..PageControlMain..tabCREATEcode..Caption
#. frmRoutineEditor..PageControlMain..tabCreateCode..Caption
#. frmTableEditor..PageControlMain..tabCREATEcode..Caption
#: event_editor.dfm:295 routine_editor.dfm:371 table_editor.dfm:617
msgid "CREATE code"
msgstr "CREATE 代码"

#. frmEventEditor..PageControlMain..tabALTERcode..Caption
#. frmTableEditor..PageControlMain..tabALTERCode..Caption
#: event_editor.dfm:331 table_editor.dfm:650
msgid "ALTER code"
msgstr "ALTER 代码"

#. Table editor
msgid "Partitions"
msgstr "分区"

#. frmExportGrid..Caption
#: exportgrid.dfm:5
msgid "Export grid rows"
msgstr "导出表格的行"

#. Grid context menu
msgid "Copy as"
msgstr "复制为"

#. frmExportGrid..grpFormat..Caption
#: exportgrid.dfm:54
msgid "Output format"
msgstr "输出格式"

#. frmExportGrid..grpFormat....Items.Strings
#: exportgrid.dfm:57
msgid "Excel compatible"
msgstr "兼容 Excel"

#. frmExportGrid..grpFormat....Items.Strings
#: exportgrid.dfm:58
msgid "Delimited text"
msgstr "用分隔符分隔的文本"

#. frmExportGrid..grpFormat....Items.Strings
#: exportgrid.dfm:59
msgid "HTML table"
msgstr "HTML 表格"

#. frmExportGrid..grpFormat....Items.Strings
#: exportgrid.dfm:64
msgid "Wiki markup"
msgstr "Wiki 标记"

#. frmExportGrid..grpSelection..Caption
#: exportgrid.dfm:75
msgid "Row selection"
msgstr "记录行选择"

#. frmExportGrid..grpSelection....Items.Strings
#: exportgrid.dfm:78
msgid "Selected rows"
msgstr "选中的记录行"

#. frmExportGrid..grpSelection....Items.Strings
#: exportgrid.dfm:79
msgid "All loaded rows"
msgstr "所有加载的记录行"

#. frmExportGrid..grpOutput..Caption
#: exportgrid.dfm:88
msgid "Output target"
msgstr "输出到"

#. frmExportGrid..grpOutput..lblEncoding..Caption
#. loaddataform..grpFilename..lblEncoding..Caption
#: exportgrid.dfm:98 loaddata.dfm:77
msgid "Encoding:"
msgstr "编码："

#. frmExportGrid..grpOutput..radioOutputCopyToClipboard..Caption
#: exportgrid.dfm:106
msgid "Copy to clipboard"
msgstr "复制到剪贴板"

#. frmExportGrid..grpOutput..radioOutputFile..Caption
#. MainForm..ActionList1..actSessionManager..Category
#. MainForm..ActionList1..actNewWindow..Category
#. MainForm..ActionList1..actExitApplication..Category
#. MainForm..ActionList1..actSelectTreeBackground..Category
#. MainForm..ActionList1..actNewQueryTab..Category
#. MainForm..ActionList1..actCloseQueryTab..Category
#. MainForm..ActionList1..actDisconnect..Category
#: exportgrid.dfm:118 main.dfm:1870 main.dfm:1877 main.dfm:1885 main.dfm:2367
#: main.dfm:2407 main.dfm:2415 main.dfm:2532
msgid "File"
msgstr "文件"

#. frmExportGrid..grpOutput..editFilename..TextHint
#: exportgrid.dfm:135
msgid "Doubleclick to select file"
msgstr "双击选择文件"

#. frmExportGrid..grpOptions..Caption
#. loaddataform..grpOptions..Caption
#. frmRoutineEditor..PageControlMain..tabOptions..Caption
#. frmSyncDB..grpOptions..Caption
#. frmTableEditor..PageControlMain..tabOptions..Caption
#: exportgrid.dfm:156 loaddata.dfm:195 routine_editor.dfm:116 syncdb.dfm:178
#: table_editor.dfm:227
msgid "Options"
msgstr "选项"

#. frmExportGrid..grpOptions..lblSeparator..Caption
#: exportgrid.dfm:166
msgid "Field separator:"
msgstr "字段分隔符："

#. frmExportGrid..grpOptions..lblEncloser..Caption
#: exportgrid.dfm:173
msgid "Encloser:"
msgstr "字段前后封闭字符："

#. frmExportGrid..grpOptions..lblTerminator..Caption
#: exportgrid.dfm:180
msgid "Line terminator:"
msgstr "行分隔符："

msgid "NULL value:"
msgstr "NULL 值:"

#. frmExportGrid..grpOptions..chkIncludeColumnNames..Caption
#: exportgrid.dfm:188
msgid "Include column names"
msgstr "包含列名"

#. frmExportGrid..grpOptions..chkIncludeAutoIncrement..Caption
#: exportgrid.dfm:243
msgid "Include auto increment column"
msgstr "包含自增量的列"

#. frmExportGrid..grpOptions..chkIncludeQuery..Caption
#: exportgrid.dfm:252
msgid "Include SQL query"
msgstr "包含 SQL 查询"

msgid "Remove linebreaks from contents"
msgstr "从内容中移除换行"

#. frmExportGrid..popupCSVchar..menuCSVcomma..Caption
#: exportgrid.dfm:266
msgid "Comma"
msgstr "逗号"

#. frmExportGrid..popupCSVchar..menuCSVsemicolon..Caption
#: exportgrid.dfm:270
msgid "Semicolon"
msgstr "分号"

#. frmExportGrid..popupCSVchar..menuCSVsinglequote..Caption
#: exportgrid.dfm:277
msgid "Single quote"
msgstr "单引号"

#. frmExportGrid..popupCSVchar..menuCSVdoublequote..Caption
#: exportgrid.dfm:281
msgid "Double quote"
msgstr "双引号"

#. frmExportGrid..popupCSVchar..menuCSVwinlinebreak..Caption
#: exportgrid.dfm:288
msgid "Windows linebreak"
msgstr "Windows 换行符"

#. frmExportGrid..popupCSVchar..menuCSVunixlinebreak..Caption
#: exportgrid.dfm:293
msgid "UNIX linebreak"
msgstr "UNIX 换行符"

#. frmExportGrid..popupCSVchar..menuCSVmaclinebreak..Caption
#: exportgrid.dfm:297
msgid "Mac OS linebreak"
msgstr "Mac OS 换行符"

#. frmExportGrid..popupCSVchar..menuCSVnul..Caption
#: exportgrid.dfm:304
msgid "NUL character"
msgstr "NUL 字符"

#. grid export
msgid "Clipboard settings changed."
msgstr "已经修改剪贴板设置。"

#. grid export
msgid "Save clipboard settings"
msgstr "保存剪贴板设置"

#. frmInsertFiles..Caption
#: insertfiles.dfm:5
msgid "Insert files..."
msgstr "插入文件..."

#. frmInsertFiles..btnInsert..Caption
#: insertfiles.dfm:33
msgid "Import files"
msgstr "导入文件"

#. frmInsertFiles..grpSelectObject..Caption
#: insertfiles.dfm:57
msgid "Target table and columns"
msgstr "目标表和字段"

#. frmInsertFiles..grpSelectObject..lblTable..Caption
#: insertfiles.dfm:67
msgid "Database, table:"
msgstr "数据库，表："

#. frmInsertFiles..grpSelectObject..lblFilecontents....Caption
#: insertfiles.dfm:76
msgid ""
"Column values (Hint: Assign \"%filecontent%\" value to a BLOB or TEXT "
"column)"
msgstr "数据列值(提示：指定 \"%filecontent%\" 值到 BLOB 或 TEXT 数据列)"

#. frmInsertFiles..grpSelectObject..ListColumns......WideText
#. frmRoutineEditor..PageControlMain..tabParameters..listParameters......WideText
#. frmTableEditor..listColumns......WideText
#: insertfiles.dfm:135 routine_editor.dfm:304 table_editor.dfm:112
msgid "Datatype"
msgstr "数据类型"

#. frmInsertFiles..grpSelectObject..ListColumns......WideText
#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabVariables..ListVariables......WideText
#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabStatus..ListStatus......WideText
#: insertfiles.dfm:141 main.dfm:744 main.dfm:795
msgid "Value"
msgstr "数值"

#. frmInsertFiles..GroupBox2..Caption
#: insertfiles.dfm:151
msgid "Files to import"
msgstr "用于导入的文件"

#. frmInsertFiles..GroupBox2..lblDropHint....Caption
#: insertfiles.dfm:165
msgid "Hint: You can drop files from your Windows Explorer onto the list."
msgstr "提示：可以将文件从资源管理器拖到列表里。"

#. frmInsertFiles..GroupBox2..ListFiles......WideText
#: insertfiles.dfm:214
msgid "Filename"
msgstr "文件名"

#. frmInsertFiles..GroupBox2..ListFiles......WideText
#: insertfiles.dfm:220
msgid "Binary"
msgstr "二进制文件"

#. frmInsertFiles..GroupBox2..ListFiles......WideText
#. MainForm..panelTop..pnlLeft..DBtree......WideText
#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabDatabases..ListDatabases......WideText
#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabDatabase..ListTables......WideText
#. frmSelectDBObject..TreeDBO......WideText
#. frmTableTools..pnlTop..TreeObjects......WideText
#: insertfiles.dfm:226 main.dfm:453 main.dfm:655 main.dfm:1111
#: selectdbobject.dfm:74 tabletools.dfm:105
msgid "Size"
msgstr "大小"

#. frmInsertFiles..GroupBox2..ToolBar1..btnAddFiles..Caption
#. frmRoutineEditor..PageControlMain..tabParameters..tlbParameters..btnAddParam..Caption
#. frmTableEditor..PageControlMain..tabIndexes..tlbIndexes..btnAddIndex..Caption
#. frmTableEditor..PageControlMain..tabForeignKeys..tlbForeignKeys..btnAddForeignKey..Caption
#. frmTableEditor..pnlColumnsTop..tlbColumns..btnAddColumn..Caption
#. UserManagerForm..pnlLeft..ToolBar1..btnAddUser..Caption
#: insertfiles.dfm:244 routine_editor.dfm:329 table_editor.dfm:456
#: table_editor.dfm:517 table_editor.dfm:718 usermanager.dfm:155
msgid "Add"
msgstr "添加"

#. frmInsertFiles..GroupBox2..ToolBar1..btnRemoveFiles..Caption
#. frmRoutineEditor..PageControlMain..tabParameters..tlbParameters..btnRemoveParam..Caption
#. frmTableEditor..PageControlMain..tabIndexes..tlbIndexes..btnRemoveIndex..Caption
#. frmTableEditor..PageControlMain..tabForeignKeys..tlbForeignKeys..btnRemoveForeignKey..Caption
#. frmTableEditor..pnlColumnsTop..tlbColumns..btnRemoveColumn..Caption
#. frmTableEditor..popupIndexes..menuRemoveIndex..Caption
#: insertfiles.dfm:251 routine_editor.dfm:337 table_editor.dfm:465
#: table_editor.dfm:525 table_editor.dfm:726 table_editor.dfm:765
msgid "Remove"
msgstr "删除"

#. frmInsertFiles..GroupBox2..ToolBar1..btnClearFiles..Caption
#. MainForm..ActionList1..actClearQueryEditor..Caption
#. MainForm..ActionList1..actClearFilterEditor..Caption
#. MainForm..popupSqlLog..Clear2..Caption
#. frmRoutineEditor..PageControlMain..tabParameters..tlbParameters..btnClearParams..Caption
#. frmTableEditor..PageControlMain..tabIndexes..tlbIndexes..btnClearIndexes..Caption
#. frmTableEditor..PageControlMain..tabForeignKeys..tlbForeignKeys..btnClearForeignKeys..Caption
#. frmTableEditor..popupIndexes..menuClearIndexes..Caption
#: insertfiles.dfm:259 main.dfm:2290 main.dfm:2299 main.dfm:9005
#: routine_editor.dfm:346 table_editor.dfm:474 table_editor.dfm:534
#: table_editor.dfm:771
msgid "Clear"
msgstr "清除"

#. frmInsertFiles..OpenDialog....Filter
#: insertfiles.dfm:269
msgid ""
"All files (*.*)|*.*|Common images (*.jpg, *.gif, *.bmp, "
"*.png)|*.jpg;*.gif;*.bmp;*.png"
msgstr "所有文件 (*.*)|*.*|常见图片格式 (*.jpg, *.gif, *.bmp, *.png)|*.jpg;*.gif;*.bmp;*.png"

#. loaddataform..Caption
#: loaddata.dfm:4
msgid "Import text file"
msgstr "导入文本文件"

#. loaddataform..btnImport..Caption
#: loaddata.dfm:32
msgid "Import!"
msgstr "导入！"

#. loaddataform..grpFilename..Caption
#: loaddata.dfm:56
msgid "Input file"
msgstr "用于导入的文件"

#. loaddataform..grpFilename..lblFilename..Caption
#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabSQLexport..lblExportOutputTarget..Caption
#: loaddata.dfm:68 tabletools.dfm:350
msgid "Filename:"
msgstr "文件名："

#. loaddataform..grpChars..Caption
#: loaddata.dfm:112
msgid "Control characters"
msgstr "控制字符"

#. loaddataform..grpChars..lblFieldTerminater..Caption
#: loaddata.dfm:122
msgid "Fields terminated by"
msgstr "字段分隔符"

#. loaddataform..grpChars..lblFieldEncloser..Caption
#: loaddata.dfm:129
msgid "Fields enclosed by"
msgstr "字段前后封闭字符"

#. loaddataform..grpChars..lblFieldEscaper..Caption
#: loaddata.dfm:136
msgid "Fields escaped by"
msgstr "字段内容转义字符"

#. loaddataform..grpChars..lblLineTerminator..Caption
#: loaddata.dfm:143
msgid "Lines terminated by"
msgstr "行分隔符"

#. loaddataform..grpChars..chkFieldsEnclosedOptionally..Caption
#: loaddata.dfm:175
msgid "optionally"
msgstr "可选"

#. loaddataform..grpOptions..lblIgnoreLinesCount..Caption
#: loaddata.dfm:205
msgid "lines"
msgstr "行"

#. loaddataform..grpOptions..lblIgnoreLines..Caption
#: loaddata.dfm:212
msgid "Ignore first"
msgstr "忽略前"

#. loaddataform..grpOptions..chkLowPriority..Caption
#: loaddata.dfm:238
msgid "Low priority, avoid high server load"
msgstr "低优先级，避免服务器负载高"

#. loaddataform..grpOptions..chkLocalNumbers....Caption
#: loaddata.dfm:252
msgid "Input file contains local formatted numbers, e.g. 1.234,56 in Germany"
msgstr "输入文件包含本地格式的数字，例如德国式的数字表示：1.234,56"

#. loaddataform..grpOptions..chkTruncateTable..Caption
#: loaddata.dfm:262
msgid "Truncate destination table before import"
msgstr "导入前截断目标表"

#. loaddataform..grpDuplicates..Caption
#: loaddata.dfm:272
msgid "Handling of duplicate rows"
msgstr "冲突记录行的处理"

#. loaddataform..grpDuplicates....Items.Strings
#: loaddata.dfm:275
msgid "INSERT (may throw errors)"
msgstr "INSERT（可能出错）"

#. loaddataform..grpDuplicates....Items.Strings
#: loaddata.dfm:276
msgid "INSERT IGNORE (duplicates)"
msgstr "INSERT IGNORE (忽略重复)"

#. loaddataform..grpDuplicates....Items.Strings
#: loaddata.dfm:277
msgid "REPLACE (duplicates)"
msgstr "REPLACE (替换重复)"

#. loaddataform..grpParseMethod..Caption
#: loaddata.dfm:286
msgid "Method"
msgstr "方式"

#. loaddataform..grpParseMethod....Items.Strings
#: loaddata.dfm:289
msgid "Server parses file contents (LOAD DATA)"
msgstr "服务器解析数据 (LOAD DATA)"

#. loaddataform..grpParseMethod....Items.Strings
#: loaddata.dfm:290
msgid "Client parses file contents"
msgstr "客户端解析数据"

#. loaddataform..grpDestination..Caption
#: loaddata.dfm:301
msgid "Destination"
msgstr "目标"

#. loaddataform..grpDestination..lblDatabase..Caption
#. frmSyncDB..grpTarget..lblTargetDatabase..Caption
#: loaddata.dfm:311 syncdb.dfm:95
msgid "Database:"
msgstr "数据库："

#. loaddataform..grpDestination..lblTable..Caption
#. frmSyncDB..grpTarget..lblTargetTable..Caption
#: loaddata.dfm:318 syncdb.dfm:102
msgid "Table:"
msgstr "表："

#. loaddataform..grpDestination..lblColumns..Caption
#. frmTableEditor..pnlColumnsTop..Caption
#. frmTableEditor..pnlColumnsTop..tlbColumns..Caption
#: loaddata.dfm:325 table_editor.dfm:695 table_editor.dfm:709
msgid "Columns:"
msgstr "字段："

#. CSV import
msgid "Cannot truncate table"
msgstr "无法截断表"

#. frmLogin..Caption
#. frmLogin..btnOK..Caption
#: loginform.dfm:5 loginform.dfm:29
msgid "Login"
msgstr "登录"

#. frmLogin..pnlBackground..lblUsername..Caption
#: loginform.dfm:63
msgid "&Username:"
msgstr "用户名(&U)："

#. frmLogin..pnlBackground..lblPassword..Caption
#. UserManagerForm..pnlRight..PageControlSettings..tabCredentials..lblPassword..Caption
#: loginform.dfm:72 usermanager.dfm:280
msgid "&Password:"
msgstr "密码(&P)："

#. MainForm..Font.Name
#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabProcessList..pnlProcessViewBox..pnlProcessView..lblExplainProcess..Font.Name
#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabProcessList..pnlProcessViewBox..pnlProcessView..lblExplainProcessAnalyzer..Font.Name
#. MainForm..ParameterCompletionProposal..TitleFont.Name
#. frmTableEditor..listColumns......WideText
#: main.dfm:10 main.dfm:930 main.dfm:947 main.dfm:9356 table_editor.dfm:143
msgid "Default"
msgstr "默认"

#. MainForm..ControlBar1..ToolBarData..Caption
#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabData..Caption
#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabData..pnlDataTop..lblDataTop..Caption
#. MainForm..ActionList1..actDataPreview..Category
#. MainForm..ActionList1..actDataFirst..Category
#. MainForm..ActionList1..actDataLast..Category
#. MainForm..ActionList1..actDataInsert..Category
#. MainForm..ActionList1..actDataDuplicateRow..Category
#. MainForm..ActionList1..actDataDelete..Category
#. MainForm..ActionList1..actDataPostChanges..Category
#. MainForm..ActionList1..actDataCancelChanges..Category
#. MainForm..ActionList1..actClearFilterEditor..Category
#. MainForm..ActionList1..actApplyFilter..Category
#. MainForm..ActionList1..actRemoveFilter..Category
#. MainForm..ActionList1..actDataResetSorting..Category
#. MainForm..ActionList1..actBlobAsText..Category
#. MainForm..ActionList1..actDataShowNext..Category
#. MainForm..ActionList1..actDataShowAll..Category
#. MainForm..ActionList1..actDataSetNull..Category
#. MainForm..ActionList1..actDataSaveBlobToFile..Category
#. MainForm..ActionList1..actGridEditFunction..Category
#. frmSyncDB..grpOptions..radioOptionsData..Caption
#: main.dfm:223 main.dfm:1214 main.dfm:1247 main.dfm:2015 main.dfm:2060
#: main.dfm:2068 main.dfm:2076 main.dfm:2085 main.dfm:2093 main.dfm:2102
#: main.dfm:2111 main.dfm:2298 main.dfm:2354 main.dfm:2361 main.dfm:2461
#: main.dfm:2478 main.dfm:2486 main.dfm:2494 main.dfm:2516 main.dfm:2525
#: main.dfm:2582 options.dfm:599 syncdb.dfm:195
msgid "Data"
msgstr "数据"

#. Short and longer hint, separated by pipe
#: main.dfm:384
msgid ""
"Database filter|A list of databases, separated by semicolon. Can contain "
"regular expressions, e.g. \"mydb;test.*;project\\d+\"."
msgstr "数据库过滤|数据库列表，以分号分隔。可以包含正则表达式，例如\"mydb;test.*;project\\d+\"。"

#. MainForm..panelTop..pnlLeft..comboDBFilter..TextHint
#: main.dfm:393
msgid "Database filter"
msgstr "数据库过滤器"

#. Table filter box
msgid "Table filter"
msgstr "表过滤器"

#. Table filter box hint, short and longer hint, separated by pipe
msgid "Table filter|Can contain regular expressions, e.g. \"phpbb_\\d\""
msgstr "表过滤器|可以包含正则表达式，例如“phpbb_\\d”"

#. Tree favorites button
msgid "Show only favorite tree items"
msgstr "只显示收藏的树项目"

msgid "Show only favorites"
msgstr "仅显示收藏"

#. MainForm..panelTop..pnlLeft..DBtree......WideText
#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabDatabase..ListTables......WideText
#. frmRoutineEditor..PageControlMain..tabParameters..listParameters......WideText
#. frmSelectDBObject..TreeDBO......WideText
#. frmSyncDB..treeSource......WideText
#. frmTableEditor..listColumns......WideText
#. frmTableEditor..PageControlMain..tabIndexes..treeIndexes......WideText
#: main.dfm:446 main.dfm:1101 routine_editor.dfm:298 selectdbobject.dfm:69
#: syncdb.dfm:69 table_editor.dfm:106 table_editor.dfm:425
msgid "Name"
msgstr "名称"

#. MainForm..panelTop..pnlLeft..pnlPreview..lblPreviewTitle..Caption
#: main.dfm:491
msgid "Preview ..."
msgstr "预览..."

#. MainForm..panelTop..pnlLeft..pnlPreview..ToolBarPreview..btnPreviewClose..Hint
#: main.dfm:522
msgid "Close preview"
msgstr "关闭预览"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..pnlFilterVT..lblFilterVT..Caption
#: main.dfm:552
msgid "Filter:"
msgstr "过滤："

#. MainForm..panelTop..pnlRight..pnlFilterVT..btnCloseFilterPanel..Hint
#: main.dfm:566
msgid "Hides the filter panel"
msgstr "隐藏过滤面板"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..pnlFilterVT..editFilterVT..RightButton.Hint
#: main.dfm:576
msgid "Clear filter"
msgstr "清除过滤器"

#. Host > Databases tab
#. Session manager > Settings tabs
msgid "Databases"
msgstr "数据库"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabDatabases..ListDatabases......WideText
#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabDatabase..Caption
#. MainForm..ActionList1..actCopyTable..Category
#. MainForm..ActionList1..actDropObjects..Category
#. MainForm..ActionList1..actCreateView..Category
#. MainForm..ActionList1..actCreateTable..Category
#. MainForm..ActionList1..actEmptyTables..Category
#. MainForm..ActionList1..actCreateDatabase..Category
#. MainForm..ActionList1..actCreateDatabase..Caption
#. MainForm..ActionList1..actCreateRoutine..Category
#. MainForm..ActionList1..actCreateTrigger..Category
#. MainForm..ActionList1..actRunRoutines..Category
#. MainForm..ActionList1..actCreateEvent..Category
#: main.dfm:650 main.dfm:1055 main.dfm:1968 main.dfm:2044 main.dfm:2052
#: main.dfm:2120 main.dfm:2128 main.dfm:2137 main.dfm:2138 main.dfm:2400
#: main.dfm:2445 main.dfm:2502 main.dfm:2508
msgid "Database"
msgstr "数据库"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabDatabases..ListDatabases......WideText
#: main.dfm:659
msgid "Items"
msgstr "项目"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabDatabases..ListDatabases......WideText
#: main.dfm:663
msgid "Last modification"
msgstr "上次修改"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabDatabases..ListDatabases......WideText
#: main.dfm:692
msgid "Default collation"
msgstr "默认的校对规则"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabVariables..Caption
#: main.dfm:697
msgid "Variables"
msgstr "变量"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabVariables..ListVariables......WideText
#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabStatus..ListStatus......WideText
#: main.dfm:739 main.dfm:789
msgid "Variable"
msgstr "变量"

#. MainForm..ActionList1..actFlushHosts..Caption
msgid "Hosts"
msgstr "主机"

#. MainForm..ActionList1..actFlushLogs..Caption
msgid "Logs"
msgstr "日志"

#. MainForm..ActionList1..actFlushPrivileges..Caption
msgid "Privileges"
msgstr "权限"

#. MainForm..ActionList1..actFlushTableswithreadlock..Caption
msgid "Tables with read lock"
msgstr "带只读锁的表"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabStatus..Caption
#. MainForm..ActionList1..actFlushStatus..Caption
#: main.dfm:749 main.dfm:2216
msgid "Status"
msgstr "状态"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabStatus..ListStatus......WideText
#: main.dfm:801
msgid "Avg per hour"
msgstr "平均每小时"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabStatus..ListStatus......WideText
#: main.dfm:807
msgid "Avg per second"
msgstr "平均每秒"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabProcessList..Caption
#: main.dfm:812
msgid "Processes"
msgstr "进程"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabProcessList..ListProcesses......WideText
#: main.dfm:879
msgid "DB"
msgstr "数据库"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabProcessList..ListProcesses......WideText
#: main.dfm:884
msgid "Command"
msgstr "命令"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabProcessList..ListProcesses......WideText
#. Data grid > Insert value
#: main.dfm:888
msgid "Time"
msgstr "时间"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabProcessList..ListProcesses......WideText
#: main.dfm:897
msgid "Info"
msgstr "详细信息"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabProcessList..pnlProcessViewBox..pnlProcessView..Caption
#: main.dfm:916
msgid "Process SQL:"
msgstr "进程的 SQL："

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabProcessList..pnlProcessViewBox..pnlProcessView..lblExplainProcess..Hint
#: main.dfm:924
msgid "Analyze this query"
msgstr "分析该查询"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabProcessList..pnlProcessViewBox..pnlProcessView..lblExplainProcessAnalyzer..Hint
#: main.dfm:941
msgid "Analyze this query on MariaDB.org"
msgstr "在 MariaDB.org 上分析该查询"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabCommandStats..Caption
#: main.dfm:984
msgid "Command-Statistics"
msgstr "命令统计"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabCommandStats..ListCommandStats......WideText
#: main.dfm:1025
msgid "Command-type"
msgstr "命令类型"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabCommandStats..ListCommandStats......WideText
#: main.dfm:1031
msgid "Total count"
msgstr "总数"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabCommandStats..ListCommandStats......WideText
#: main.dfm:1037
msgid "Average per hour"
msgstr "平均每小时"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabCommandStats..ListCommandStats......WideText
#: main.dfm:1043
msgid "Average per second"
msgstr "平均每秒"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabHost..PageControlHost..tabCommandStats..ListCommandStats......WideText
#: main.dfm:1048
msgid "Percentage"
msgstr "百分比"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabDatabase..ListTables......WideText
#: main.dfm:1106
msgid "Rows"
msgstr "记录行数"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabDatabase..ListTables......WideText
#: main.dfm:1116 tabletools.pas:1201
msgid "Created"
msgstr "已创建"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabDatabase..ListTables......WideText
#: main.dfm:1121
msgid "Updated"
msgstr "已修改"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabDatabase..ListTables......WideText
#: main.dfm:1126
msgid "Engine"
msgstr "引擎"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabDatabase..ListTables......WideText
#. frmTableEditor..listColumns......WideText
#: main.dfm:1131 table_editor.dfm:149
msgid "Comment"
msgstr "注释"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabDatabase..ListTables......WideText
#: main.dfm:1142
msgid "Row format"
msgstr "记录行格式"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabDatabase..ListTables......WideText
#: main.dfm:1149
msgid "Avg row length"
msgstr "平均每记录行长度"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabDatabase..ListTables......WideText
#: main.dfm:1156
msgid "Max data length"
msgstr "数据的最大长度"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabDatabase..ListTables......WideText
#: main.dfm:1163
msgid "Index length"
msgstr "索引长度"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabDatabase..ListTables......WideText
#: main.dfm:1170
msgid "Data free"
msgstr "未用数据空间"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabDatabase..ListTables......WideText
#: main.dfm:1177
msgid "Auto increment"
msgstr "自动增量"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabDatabase..ListTables......WideText
#: main.dfm:1183
msgid "Check time"
msgstr "检查时间"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabDatabase..ListTables......WideText
#. frmTableEditor..listColumns......WideText
#: main.dfm:1189 table_editor.dfm:155
msgid "Collation"
msgstr "校对规则"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabDatabase..ListTables......WideText
#: main.dfm:1195
msgid "Checksum"
msgstr "校验值"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabDatabase..ListTables......WideText
#: main.dfm:1201
msgid "Create options"
msgstr "创建选项"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabDatabase..ListTables......WideText
#: main.dfm:1205
msgid "Type"
msgstr "类型"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabData..lblSorryNoData..Caption
#: main.dfm:1223
msgid "No data available for this item."
msgstr "当前项目没有可用的数据"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabData..pnlDataTop..tlbDataButtons..tbtnDataSorting..Caption
#: main.dfm:1289
msgid "Sorting"
msgstr "排序"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabData..pnlDataTop..tlbDataButtons..tbtnDataFilter..Caption
#. frmSQLhelp..pnlMain..pnlLeft..editFilter..TextHint
#: main.dfm:1307 sqlhelp.dfm:93
msgid "Filter"
msgstr "过滤器"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabData..pnlFilter..lblTableFilter..Caption
#: main.dfm:1331
msgid "Create multi column filter:"
msgstr "创建多列的过滤器："

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabData..pnlFilter..lblRecentFilters..Caption
#: main.dfm:1338
msgid "Recent filters:"
msgstr "最近的过滤器："

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabQuery..Caption
#: main.dfm:1461
msgid "Query"
msgstr "查询"

#. MainForm..panelTop..pnlRight..PageControlMain..tabQuery..pnlQueryMemo..treeQueryHelpers......WideText
#: main.dfm:1584
msgid "Attributes"
msgstr "属性"

#. MainForm..MainMenu1..File1..Caption
#: main.dfm:1679
msgid "&File"
msgstr "文件(&F)"

#. MainForm..MainMenu1..File1..Hint
#: main.dfm:1680
msgid "File related commands"
msgstr "文件相关的命令"

#. MainForm..MainMenu1..File1..menuConnectTo..Caption
#: main.dfm:1686
msgid "Connect to"
msgstr "连接到"

#. MainForm..MainMenu1..Edit1..Caption
#: main.dfm:1718
msgid "&Edit"
msgstr "编辑(&E)"

#. MainForm..MainMenu1..Edit1..Hint
#: main.dfm:1719
msgid "Edit commands"
msgstr "编辑命令"

#. MainForm..MainMenu1..Search1..Caption
#. frmSQLhelp..pnlMain..pnlLeft..editFilter..LeftButton.Hint
#: main.dfm:1747 sqlhelp.dfm:88
msgid "Search"
msgstr "搜索"

#. MainForm..MainMenu1..Extra1..Caption
#: main.dfm:1762
msgid "&Tools"
msgstr "工具(&T)"

#. MainForm..MainMenu1..Help1..Caption
#: main.dfm:1837
msgid "&Help"
msgstr "帮助(&H)"

#. MainForm..MainMenu1..Help1..Hint
#: main.dfm:1838
msgid "Help topics"
msgstr "帮助主题"

#. MainForm..ActionList1..actSessionManager..Hint
#: main.dfm:1872
msgid "Display session manager"
msgstr "显示连接管理器"

#. MainForm..ActionList1..actNewWindow..Caption
#: main.dfm:1878
msgid "New &window"
msgstr "新建窗口(&W)"

#. MainForm..ActionList1..actNewWindow..Hint
#: main.dfm:1879
msgid "New window..."
msgstr "新建窗口..."

#. MainForm..ActionList1..actExitApplication..Caption
#: main.dfm:1886
msgid "E&xit"
msgstr "退出(&X)"

#. Short and longer hint, separated by pipe
msgid "Exit|Exit application"
msgstr "退出|退出应用"

#. MainForm..ActionList1..actCopy..Category
#. MainForm..ActionList1..actPaste..Category
#. MainForm..ActionList1..actCut..Category
#. MainForm..ActionList1..actUndo..Category
#. MainForm..ActionList1..actAboutBox..Category
#. MainForm..ActionList1..actPrintList..Category
#. MainForm..ActionList1..actRefresh..Category
#. MainForm..ActionList1..actWebDownloadpage..Category
#. MainForm..ActionList1..actWebForum..Category
#. MainForm..ActionList1..actWebChangelog..Category
#. MainForm..ActionList1..actReadme..Category
#. MainForm..ActionList1..actSelectAll..Category
#. MainForm..ActionList1..actSelectInverse..Category
#. MainForm..ActionList1..actFilterPanel..Category
#. MainForm..ActionList1..actCancelOperation..Category
#. MainForm..ActionList1..actLogHorizontalScrollbar..Category
#. MainForm..ActionList1..actGroupObjects..Category
#: main.dfm:1892 main.dfm:1900 main.dfm:1915 main.dfm:1923 main.dfm:1930
#: main.dfm:1960 main.dfm:2152 main.dfm:2227 main.dfm:2234 main.dfm:2241
#: main.dfm:2248 main.dfm:2392 main.dfm:2423 main.dfm:2430 main.dfm:2554
#: main.dfm:2590 main.dfm:2596
msgid "Various"
msgstr "多种"

#. MainForm..ActionList1..actCopy..Caption
#: main.dfm:1893
msgid "&Copy"
msgstr "复制(&C)"

#. Short and longer hint, separated by pipe
msgid "Copy|Copy to Clipboard"
msgstr "复制|复制到粘贴板"

#. MainForm..ActionList1..actPaste..Caption
#: main.dfm:1901
msgid "&Paste"
msgstr "粘贴(&P)"

#. Short and longer hint, separated by pipe
msgid "Paste|Paste from Clipboard"
msgstr "粘贴|从剪贴板粘贴"

#. MainForm..ActionList1..actUserManager..Category
#. MainForm..ActionList1..actMaintenance..Category
#. MainForm..ActionList1..actFindTextOnServer..Category
#. MainForm..ActionList1..actSQLhelp..Category
#. MainForm..ActionList1..actPreferences..Category
#. MainForm..ActionList1..actFlushHosts..Category
#. MainForm..ActionList1..actFlushLogs..Category
#. MainForm..ActionList1..actFlushPrivileges..Category
#. MainForm..ActionList1..actFlushTables..Category
#. MainForm..ActionList1..actFlushTableswithreadlock..Category
#. MainForm..ActionList1..actFlushStatus..Category
#. MainForm..ActionList1..actUpdateCheck..Category
#. MainForm..ActionList1..actPreviousTab..Category
#. MainForm..ActionList1..actNextTab..Category
#. MainForm..ActionList1..actBulkTableEdit..Category
#. MainForm..ActionList1..actLaunchCommandline..Category
#: main.dfm:1908 main.dfm:1937 main.dfm:1944 main.dfm:2144 main.dfm:2179
#: main.dfm:2185 main.dfm:2191 main.dfm:2197 main.dfm:2203 main.dfm:2209
#: main.dfm:2215 main.dfm:2221 main.dfm:2374 main.dfm:2383 main.dfm:2439
#: main.dfm:2576
msgid "Tools"
msgstr "工具"

#. MainForm..ActionList1..actUserManager..Caption
#: main.dfm:1909
msgid "User manager"
msgstr "用户管理"

#. MainForm..ActionList1..actUserManager..Hint
#: main.dfm:1910
msgid "Manage user authentication and privileges"
msgstr "管理用户权限"

#. MainForm..ActionList1..actCut..Caption
#: main.dfm:1916
msgid "Cu&t"
msgstr "剪切(&T)"

#. Short and longer hint, separated by pipe
msgid "Cut|Cuts the selection and puts it on the Clipboard"
msgstr "剪切|剪切选择的内容到粘贴板"

#. MainForm..ActionList1..actUndo..Caption
#: main.dfm:1924
msgid "&Undo"
msgstr "撤销(&U)"

#. Short and longer hint, separated by pipe
msgid "Undo|Revert last modification"
msgstr ""

#. MainForm..ActionList1..actAboutBox..Caption
#: main.dfm:1931
msgid "About..."
msgstr "关于..."

#. MainForm..ActionList1..actAboutBox..Hint
#: main.dfm:1932
msgid "About this application"
msgstr "关于本应用"

#. MainForm..ActionList1..actMaintenance..Caption
#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabMaintenance..Caption
#: main.dfm:1938 tabletools.dfm:152
msgid "Maintenance"
msgstr "维护"

#. MainForm..ActionList1..actMaintenance..Hint
#: main.dfm:1939
msgid "Optimize, repair and analyse tables"
msgstr "优化，修复和分析表"

#. MainForm..ActionList1..actFindTextOnServer..Caption
#: main.dfm:1945
msgid "Find text on server"
msgstr "在服务器上查找文本"

#. MainForm..ActionList1..actFindTextOnServer..Hint
#: main.dfm:1946
msgid "Searches selected tables for text occurences"
msgstr "在选定表中查找文本出现次数"

#. MainForm..ActionList1..actExportData..Category
#. MainForm..ActionList1..actInsertFiles..Category
#. MainForm..ActionList1..actExportTables..Category
#. MainForm..ActionList1..actImportCSV..Category
#. MainForm..ActionList1..actExportSettings..Category
#. MainForm..ActionList1..actImportSettings..Category
#. MainForm..ActionList1..actSynchronizeDatabase..Category
#: main.dfm:1952 main.dfm:2023 main.dfm:2029 main.dfm:2160 main.dfm:2167
#: main.dfm:2173 main.dfm:2570
msgid "Export/Import"
msgstr "导出/导入"

#. MainForm..ActionList1..actExportData..Hint
#: main.dfm:1955
msgid "Export rows to file or copy to clipboard, in various formats"
msgstr "以多种不同格式导出数据到文件或者复制到粘贴板"

#. MainForm..ActionList1..actPrintList..Caption
#: main.dfm:1961
msgid "Print..."
msgstr "打印..."

#. MainForm..ActionList1..actPrintList..Hint
#: main.dfm:1962
msgid "Print List or Data"
msgstr "打印列表或者数据"

#. MainForm..ActionList1..actCopyTable..Caption
#: main.dfm:1969
msgid "Table copy"
msgstr "表复制"

#. MainForm..ActionList1..actCopyTable..Hint
#: main.dfm:1971
msgid "Create a base table copy of this table or view"
msgstr "通过表或者视图创建一个基本表"

#. MainForm..ActionList1..actExecuteQuery..Category
#. MainForm..ActionList1..actExecuteSelection..Category
#. MainForm..ActionList1..actExecuteCurrentQuery..Category
#. MainForm..ActionList1..actExplainCurrentQuery..Category
#. MainForm..ActionList1..actExplainAnalyzeCurrentQuery..Category
#. MainForm..ActionList1..actLoadSQL..Category
#. MainForm..ActionList1..actSaveSQLAs..Category
#. MainForm..ActionList1..actSaveSQLselection..Category
#. MainForm..ActionList1..actSaveSQLSnippet..Category
#. MainForm..ActionList1..actSaveSQLSelectionSnippet..Category
#. MainForm..ActionList1..actClearQueryEditor..Category
#. MainForm..ActionList1..actQueryStopOnErrors..Category
#. MainForm..ActionList1..actQueryWordWrap..Category
#. MainForm..ActionList1..actQueryFind..Category
#. MainForm..ActionList1..actQueryReplace..Category
#. MainForm..ActionList1..actQueryFindAgain..Category
#. MainForm..ActionList1..actSetDelimiter..Category
#. MainForm..ActionList1..actSaveSQL..Category
#. MainForm..ActionList1..actReformatSQL..Category
#. MainForm..ActionList1..actBatchInOneGo..Category
#. MainForm..ActionList1..actSingleQueries..Category
#. MainForm..ActionList1..actToggleComment..Category
#. optionsform..pagecontrolMain..tabSQL..Caption
#: main.dfm:1976 main.dfm:1985 main.dfm:1994 main.dfm:2003 main.dfm:2009
#: main.dfm:2036 main.dfm:2255 main.dfm:2264 main.dfm:2273 main.dfm:2281
#: main.dfm:2289 main.dfm:2306 main.dfm:2315 main.dfm:2323 main.dfm:2331
#: main.dfm:2339 main.dfm:2346 main.dfm:2452 main.dfm:2468 main.dfm:2538
#: main.dfm:2546 main.dfm:2563 options.dfm:343
msgid "SQL"
msgstr "SQL"

#. MainForm..ActionList1..actExecuteQuery..Caption
#: main.dfm:1977
msgid "Run"
msgstr "运行"

#. MainForm..ActionList1..actExecuteQuery..Hint
#: main.dfm:1979
msgid "Execute SQL...|Execute SQL-query/queries..."
msgstr "执行SQL...|执行SQL查询/查询列表..."

#. MainForm..ActionList1..actExecuteSelection..Caption
#: main.dfm:1986
msgid "Run Selection"
msgstr "执行选择的部分"

#. MainForm..ActionList1..actExecuteSelection..Hint
#: main.dfm:1988
msgid "Execute selected SQL...|Execute selected SQL-query/queries..."
msgstr "执行选择的SQL...|执行选择的SQL查询/查询列表..."

#. MainForm..ActionList1..actExecuteCurrentQuery..Caption
#: main.dfm:1995
msgid "Run current query"
msgstr "运行当前查询"

#. Short and longer hint, separated by pipe
msgid "Run current query|Run currently focused SQL query"
msgstr "运行当前查询|运行当前焦点上的SQL查询"

#. MainForm..ActionList1..actExplainCurrentQuery..Caption
#: main.dfm:2004
msgid "Explain current query"
msgstr "解析当前查询"

#. MainForm..ActionList1..actExplainCurrentQuery..Hint
#: main.dfm:2005
msgid "Run EXPLAIN <current query> and show results"
msgstr "运行 EXPLAIN <current query> 并显示结果"

#. MainForm..ActionList1..actExplainAnalyzeCurrentQuery..Caption
#: main.dfm:2010
msgid "Explain analyzer for current query"
msgstr "当前查询的解析分析器"

#. MainForm..ActionList1..actExplainAnalyzeCurrentQuery..Hint
#: main.dfm:2011
msgid "Run EXPLAIN <current query> and send results to MariaDB.org"
msgstr "运行 EXPLAIN <current query> 并发送结果到MariaDB.org"

#. MainForm..ActionList1..actDataPreview..Caption
#: main.dfm:2016
msgid "Image preview"
msgstr "预览图片"

#. MainForm..ActionList1..actDataPreview..Hint
#: main.dfm:2017
msgid "Preview image contents from BLOB cells"
msgstr "预览 BLOB 字段的图片内容"

#. MainForm..ActionList1..actInsertFiles..Caption
#: main.dfm:2024
msgid "Insert files into TEXT/BLOB fields..."
msgstr "插入文件到TEXT/BLOB字段..."

#. MainForm..ActionList1..actExportTables..Caption
#: main.dfm:2030
msgid "Export database as SQL"
msgstr "导出数据库为 SQL 脚本"

#. MainForm..ActionList1..actExportTables..Hint
#: main.dfm:2031
msgid "Dump database objects to an SQL file"
msgstr "导出数据库对象到一个 SQL 文件"

#. MainForm..ActionList1..actLoadSQL..Caption
#. MainForm..ActionList1..actLoadSQL..Hint
#: main.dfm:2037 main.dfm:2038
msgid "Load SQL file..."
msgstr "加载 SQL 文件..."

msgid "Run SQL file..."
msgstr "运行 SQL 文件..."

msgid "Run SQL file(s) directly, without loading into the editor"
msgstr "不加载到编辑器, 直接运行 SQL 文件"

#. MainForm..ActionList1..actDropObjects..Caption
#: main.dfm:2045
msgid "Drop ..."
msgstr "删除..."

#. MainForm..ActionList1..actDropObjects..Hint
#: main.dfm:2047
msgid "Deletes tables, views, procedures and functions"
msgstr "删除表，视图，存储过程和函数"

#. MainForm..ActionList1..actCreateView..Hint
#: main.dfm:2055
msgid "Create view ..."
msgstr "创建视图..."

#. MainForm..ActionList1..actDataFirst..Caption
#: main.dfm:2061
msgid "&First"
msgstr "首记录行(&F)"

#. MainForm..ActionList1..actDataFirst..Hint
#: main.dfm:2063
msgid "First"
msgstr "首记录行"

#. MainForm..ActionList1..actDataLast..Caption
#: main.dfm:2069
msgid "&Last"
msgstr "最后记录行(&L)"

#. MainForm..ActionList1..actDataLast..Hint
#: main.dfm:2071
msgid "Last"
msgstr "最后记录行"

#. MainForm..ActionList1..actDataInsert..Caption
#: main.dfm:2077
msgid "&Insert row"
msgstr "插入记录行(&I)"

#. MainForm..ActionList1..actDataInsert..Hint
#: main.dfm:2079
msgid "Insert row into table"
msgstr "向表插入记录行"

#. Result grid context menu
msgid "Duplicate row without keys"
msgstr "不带键值地复制行"

#. "keys" are actually "primary and unique keys", which is too long for a
#. context menu
msgid "Duplicate row with keys"
msgstr "带键值地复制行"

#. MainForm..ActionList1..actDataDelete..Caption
#: main.dfm:2094
msgid "&Delete selected row(s)"
msgstr "删除选定记录行(&D)"

#. MainForm..ActionList1..actDataDelete..Hint
#: main.dfm:2096
msgid "Delete selected row(s)"
msgstr "删除选择的记录行"

#. MainForm..ActionList1..actDataPostChanges..Caption
#: main.dfm:2103
msgid "P&ost"
msgstr "提交(&O)"

#. MainForm..ActionList1..actDataPostChanges..Hint
#: main.dfm:2105
msgid "Post"
msgstr "提交"

#. MainForm..ActionList1..actDataCancelChanges..Caption
#. MainForm..ActionList1..actDataCancelChanges..Hint
#: main.dfm:2112 main.dfm:2114
msgid "Cancel editing"
msgstr "取消编辑"

#. MainForm..ActionList1..actCreateTable..Hint
#: main.dfm:2123
msgid "Create new table in selected database"
msgstr "在选择的数据库中创建新表"

#. MainForm..ActionList1..actEmptyTables..Caption
#: main.dfm:2129
msgid "Empty table(s) ..."
msgstr "清空表..."

#. MainForm..ActionList1..actEmptyTables..Hint
#: main.dfm:2131
msgid "Delete all rows in selected table(s)"
msgstr "删除选中表的所有数据"

#. MainForm..ActionList1..actCreateDatabase..Hint
#: main.dfm:2139
msgid "Create a new, blank database"
msgstr "创建一个新的空白的数据库"

#. MainForm..ActionList1..actSQLhelp..Caption
#: main.dfm:2145
msgid "SQL help"
msgstr "SQL 帮助"

#. MainForm..ActionList1..actSQLhelp..Hint
#: main.dfm:2146
msgid "SQL help browser"
msgstr "SQL 帮助浏览器"

#. MainForm..ActionList1..actRefresh..Caption
#. MainForm..ActionList1..actRefresh..Hint
#: main.dfm:2153 main.dfm:2154
msgid "Refresh"
msgstr "刷新"

#. Full table status refresh
msgid "Full status refresh"
msgstr "完整状态刷新"

msgid "Get full statistics refresh on table data. Slow on InnoDB tables!"
msgstr "在刷新表数据时获取完整统计信息。在InnoDB表上会较慢!"

#. MainForm..ActionList1..actImportCSV..Caption
#: main.dfm:2161
msgid "Import CSV file..."
msgstr "导入CSV文件..."

#. MainForm..ActionList1..actImportCSV..Hint
#: main.dfm:2162
msgid "Import a CSV or tab delimited file"
msgstr "导入一个CSV或制表符分隔的文件"

#. MainForm..ActionList1..actExportSettings..Caption
#: main.dfm:2168
msgid "Export settings file ..."
msgstr "导出配置文件..."

#. MainForm..ActionList1..actPreferences..Caption
#. optionsform..Caption
#: main.dfm:2180 options.dfm:5
msgid "Preferences"
msgstr "首选项"

#. MainForm..ActionList1..actUpdateCheck..Caption
#. frmUpdateCheck..Caption
#: main.dfm:2222 updatecheck.dfm:5
msgid "Check for updates ..."
msgstr "检查更新..."

#. MainForm..ActionList1..actWebDownloadpage..Caption
#: main.dfm:2228
msgid "Download page"
msgstr "下载页面"

#. MainForm..ActionList1..actWebForum..Caption
#: main.dfm:2235
msgid "Support forum"
msgstr "支持论坛"

#. MainForm..ActionList1..actWebChangelog..Caption
#: main.dfm:2242
msgid "Changelog"
msgstr "更新日志"

#. MainForm..ActionList1..actReadme..Caption
#: main.dfm:2249
msgid "Readme"
msgstr "自述文件"

#. MainForm..ActionList1..actReadme..Hint
#: main.dfm:2250
msgid "Open readme file"
msgstr "打开自述文件"

#. MainForm..ActionList1..actSaveSQLAs..Hint
#: main.dfm:2258
msgid "Save SQL to a textfile"
msgstr "保存 SQL 到文本文件"

#. MainForm..ActionList1..actSaveSQLselection..Caption
#: main.dfm:2265
msgid "Save selection to file ..."
msgstr "保存选定到文件..."

#. MainForm..ActionList1..actSaveSQLselection..Hint
#: main.dfm:2267
msgid "Save selected text to a file"
msgstr "保存选定文本到文件"

#. MainForm..ActionList1..actSaveSQLSnippet..Caption
#. MainForm..ActionList1..actSaveSQLSnippet..Hint
#: main.dfm:2274 main.dfm:2276
msgid "Save as snippet ..."
msgstr "保存为 SQL 片段..."

#. MainForm..ActionList1..actSaveSQLSelectionSnippet..Caption
#: main.dfm:2282
msgid "Save selection as snippet ..."
msgstr "保存选定到 SQL片段…"

#. MainForm..ActionList1..actSaveSQLSelectionSnippet..Hint
#: main.dfm:2284
msgid "Save selected text as snippet ..."
msgstr "将选定文本保存为 SQL 片段..."

#. MainForm..ActionList1..actClearQueryEditor..Hint
#: main.dfm:2292
msgid "Clear query editor"
msgstr "清除查询编辑器"

#. MainForm..ActionList1..actClearFilterEditor..Hint
#: main.dfm:2300
msgid "Clear filter editor"
msgstr "清除过滤器编辑器"

#. MainForm..ActionList1..actQueryStopOnErrors..Caption
#. MainForm..ActionList1..actQueryStopOnErrors..Hint
#: main.dfm:2308 main.dfm:2310
msgid "Stop on errors in batch mode"
msgstr "批处理模式下出错时停止"

#. MainForm..ActionList1..actQueryFind..Caption
#. MainForm..ActionList1..actQueryFind..Hint
#: main.dfm:2324 main.dfm:2325
msgid "Find text ..."
msgstr "查找文本…"

#. MainForm..ActionList1..actQueryReplace..Caption
#. MainForm..ActionList1..actQueryReplace..Hint
#: main.dfm:2332 main.dfm:2333
msgid "Replace text ..."
msgstr "替换文本…"

#. MainForm..ActionList1..actQueryFindAgain..Caption
#: main.dfm:2340
msgid "Find or replace again"
msgstr "再次查找或替换"

#. MainForm..ActionList1..actSetDelimiter..Caption
#. MainForm..ActionList1..actSetDelimiter..Hint
#: main.dfm:2347 main.dfm:2349
msgid "Set delimiter used in SQL execution"
msgstr "设置用于 SQL 执行的分隔符"

#. MainForm..ActionList1..actApplyFilter..Caption
#: main.dfm:2355
msgid "Apply filter"
msgstr "应用过滤器"

#. MainForm..ActionList1..actRemoveFilter..Caption
#: main.dfm:2362
msgid "Remove filter"
msgstr "移除过滤器"

#. MainForm..ActionList1..actPreviousTab..Caption
#: main.dfm:2376
msgid "&Previous tab"
msgstr "上一标签页(&P)"

#. Short and longer hint, separated by pipe
msgid "Previous tab|Go back to the previous tab"
msgstr "上一标签页|返回上一标签页"

#. MainForm..ActionList1..actNextTab..Caption
#: main.dfm:2385
msgid "&Next tab"
msgstr "下一标签页(&N)"

#. Short and longer hint, separated by pipe
msgid "Next tab|Go to the next tab"
msgstr "下一标签页|转到下一标签页"

#. Main menu: Tools
msgid "Previous result tab"
msgstr "上一结果标签页"

#. Main menu: Tools
msgid "Next result tab"
msgstr "下一结果标签页"

#. MainForm..ActionList1..actSelectAll..Caption
#: main.dfm:2393
msgid "Select all"
msgstr "选择所有"

#. Short and longer hint, separated by pipe
msgid "Select all|Select all items or text"
msgstr "选择所有|选择所有项目或文本"

msgid "Stored procedure"
msgstr "存储过程"

msgid "Create stored procedure"
msgstr "创建存储过程"

msgid "Stored function"
msgstr "存储函数"

msgid "Create stored function"
msgstr "创建存储过程"

#. MainForm..ActionList1..actNewQueryTab..Caption
#: main.dfm:2408
msgid "New query tab"
msgstr "新建查询标签页"

#. MainForm..ActionList1..actNewQueryTab..Hint
#: main.dfm:2409
msgid "Open a blank query tab"
msgstr "打开空查询标签页"

#. MainForm..ActionList1..actCloseQueryTab..Caption
#. MainForm..popupMainTabs..menuCloseTab..Caption
#: main.dfm:2416 main.dfm:9289
msgid "Close query tab"
msgstr "关闭查询标签页"

#. MainForm..ActionList1..actSelectInverse..Caption
#: main.dfm:2424
msgid "Invert selection"
msgstr "反向选择"

#. MainForm..ActionList1..actFilterPanel..Caption
#: main.dfm:2432
msgid "Filter panel"
msgstr "过滤器面板"

#. MainForm..ActionList1..actFilterPanel..Hint
#: main.dfm:2433
msgid "Activates the filter panel"
msgstr "激活过滤器面板"

#. MainForm..ActionList1..actBulkTableEdit..Caption
#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabBulkTableEdit..Caption
#: main.dfm:2440 tabletools.dfm:431
msgid "Bulk table editor"
msgstr "批量表编辑器"

#. MainForm..ActionList1..actCreateTrigger..Hint
#: main.dfm:2447
msgid "Create a trigger"
msgstr "创建触发器"

#. Error when reading trigger definition from SHOW CREATE TRIGGER
msgid "Result from previous query does not contain expected pattern: %s"
msgstr "前一个查询结果未包含期望的样版: %s"

#. MainForm..ActionList1..actSaveSQL..Hint
#: main.dfm:2455
msgid "Save SQL to file"
msgstr "保存 SQL 到文件"

#. MainForm..ActionList1..actReformatSQL..Caption
#: main.dfm:2469
msgid "Reformat SQL"
msgstr "重新格式化 SQL"

#. MainForm..ActionList1..actReformatSQL....Hint
#: main.dfm:2472
msgid ""
"Automatically reformat disordered SQL in active editor to make it more "
"readable"
msgstr "自动重新格式化活动编辑器中混乱的 SQL,增强其可读性"

#. MainForm..ActionList1..actBlobAsText..Caption
#. MainForm..ActionList1..actBlobAsText..Hint
#: main.dfm:2480 main.dfm:2481
msgid "View binary data as text (instead of HEX)"
msgstr "以文本的形式查看二进制数据(不显示为十六进制数据)"

#. MainForm..ActionList1..actDataShowNext..Caption
#: main.dfm:2487
msgid "Next"
msgstr "下一个"

#. MainForm..ActionList1..actDataShowNext..Hint
#: main.dfm:2488
msgid "Next X rows"
msgstr "向下 X 记录行"

#. MainForm..ActionList1..actDataShowAll..Caption
#: main.dfm:2495
msgid "Show all"
msgstr "显示所有"

#. MainForm..ActionList1..actDataShowAll..Hint
#: main.dfm:2496
msgid "Show all rows"
msgstr "显示所有记录行"

#. MainForm..ActionList1..actRunRoutines..Caption
#: main.dfm:2503
msgid "Run routine(s) ..."
msgstr "运行过程..."

#. MainForm..ActionList1..actCreateEvent..Hint
#: main.dfm:2511
msgid "Create new event in selected database"
msgstr "在选定的数据库创建新事件"

#. MainForm..ActionList1..actDataSetNull..Hint
#: main.dfm:2519
msgid "Set focused cell to NULL"
msgstr "设置焦点处单元格的值为 NULL"

#. MainForm..ActionList1..actDataSaveBlobToFile..Caption
#: main.dfm:2526
msgid "Save BLOB to file ..."
msgstr "将 BLOB 保存到文件..."

#. MainForm..ActionList1..actDataSaveBlobToFile..Hint
#: main.dfm:2527
msgid "Save contents to local file ..."
msgstr "将内容保存到本地文件..."

#. MainForm..ActionList1..actDisconnect..Caption
#: main.dfm:2533
msgid "Disconnect"
msgstr "断开连接"

#. Disconnect hint
msgid "Close selected database connection"
msgstr "关闭选定的数据库连接"

#. MainForm..ActionList1..actBatchInOneGo..Caption
#: main.dfm:2540
msgid "Send batch in one go"
msgstr "一次性发送批处理"

#. MainForm..ActionList1..actBatchInOneGo..Hint
#: main.dfm:2542
msgid "Send up to max_allowed_packet batch at once"
msgstr "一次性发送批处理，每次最多 max_allowed_packet 个"

#. MainForm..ActionList1..actSingleQueries..Caption
#: main.dfm:2548
msgid "Send queries one by one"
msgstr "逐个发送查询"

#. MainForm..ActionList1..actCancelOperation..Caption
#. MainForm..ActionList1..actCancelOperation..Hint
#: main.dfm:2555 main.dfm:2557
msgid "Cancel running operation"
msgstr "取消运行中的操作"

#. MainForm..ActionList1..actToggleComment..Caption
#: main.dfm:2564
msgid "Un/comment"
msgstr "取消/添加注释"

#. MainForm..ActionList1..actToggleComment..Hint
#: main.dfm:2565
msgid "Makes selected SQL a comment or removes comment chars"
msgstr "对选定的 SQL 标为注释或去掉注释"

#. MainForm..ActionList1..actSynchronizeDatabase..Caption
#: main.dfm:2571
msgid "Synchronize database"
msgstr "同步数据库"

#. MainForm..ActionList1..actLaunchCommandline..Caption
#: main.dfm:2577
msgid "Launch command line"
msgstr "运行命令行"

#. MainForm..ActionList1..actGridEditFunction..Caption
#: main.dfm:2583
msgid "SQL function"
msgstr "SQL 函数"

#. MainForm..ActionList1..actGridEditFunction..Hint
#: main.dfm:2584
msgid "Insert SQL function call in this grid cell, e.g. NOW()"
msgstr "在当前单元格插入SQL 函数调用，例如：NOW()"

#. MainForm..ActionList1..actLogHorizontalScrollbar..Caption
#: main.dfm:2592
msgid "Horizontal scrollbar"
msgstr "水平滚动条"

#. MainForm..ActionList1..actGroupObjects..Caption
#: main.dfm:2598
msgid "Group objects by type"
msgstr "对象以类型分组"

#. MainForm..popupDB..menuEditObject..Caption
#: main.dfm:8573
msgid "Edit"
msgstr "编辑"

#. MainForm..popupDB..menuEditObject..Hint
#: main.dfm:8574
msgid "Edit selected object"
msgstr "编辑选择的对象"

#. MainForm..popupDB..menuCreateObject..Caption
#: main.dfm:8589
msgid "Create new"
msgstr "创建新的"

#. MainForm..popupDB..menuTreeExpandAll..Caption
#: main.dfm:8632
msgid "Expand all"
msgstr "全部展开"

#. MainForm..popupDB..menuTreeCollapseAll..Caption
#: main.dfm:8637
msgid "Collapse all"
msgstr "全部折叠"

#. MainForm..popupDB..menuShowSizeColumn..Caption
#: main.dfm:8646
msgid "Display size of objects"
msgstr "显示对象的大小"

#. MainForm..popupHost..menuFetchDBitems..Caption
#: main.dfm:8674
msgid "Fetch database items"
msgstr "获取数据库项目"

#. MainForm..popupHost..Kill1..Caption
#: main.dfm:8679
msgid "Kill Process(es)..."
msgstr "结束进程..."

#. MainForm..popupHost..menuEditVariable..Caption
#: main.dfm:8686
msgid "Edit ..."
msgstr "编辑..."

#. MainForm..popupHost..menuExplainProcess..Caption
#: main.dfm:8692
msgid "EXPLAIN query"
msgstr "对查询执行 EXPLAIN 分析"

#. MainForm..popupHost..menuExplainProcess..Hint
#: main.dfm:8694
msgid "Analyze selected process SQL"
msgstr "分析选定的处理SQL"

#. MainForm..popupHost..menuExplainAnalyzer..Caption
#: main.dfm:8699
msgid "EXPLAIN analyzer on MariaDB.org"
msgstr "MariaDB.org上的 EXPLAIN 分析器"

#. MainForm..popupHost..menuExplainAnalyzer..Hint
#: main.dfm:8701
msgid "Pass EXPLAIN output to MariaDB's analyzer webpage"
msgstr "传送 EXPLAIN 输出到 MariaDB 的分析器网页"

#: tabletools.pas:1061 main.pas:2855 connections.pas:1047
msgid "SQL files"
msgstr "SQL 文件"

#: tabletools.pas:1061 main.pas:2855 main.pas:2653 bineditor.pas:146
#: connections.pas:1047 connections.pas:1049 exportgrid.pas:274
msgid "All files"
msgstr "所有文件"

#. SQL export dialog
msgid "ZIP files"
msgstr "Zip 压缩文件"

#. SQL export dialog
msgid "Compressing"
msgstr "正在压缩"

#. MainForm..popupDataGrid..DataInsertValue..Caption
#: main.dfm:8757
msgid "Insert value"
msgstr "插入值"

#. Data grid context menu
msgid "This is a UNIX timestamp column"
msgstr "这是一个 UNIX 时间戳字段"

#. MainForm..popupDataGrid..DataInsertValue..DataDateTime..Hint
#: main.dfm:8773
msgid "Insert datetime-value"
msgstr "插入 DATETIME 值"

#. MainForm..popupDataGrid..DataInsertValue..DataDate..Hint
#: main.dfm:8779
msgid "Insert date-value"
msgstr "插入 DATE 值"

#. MainForm..popupDataGrid..DataInsertValue..DataTime..Hint
#: main.dfm:8785
msgid "Insert time-value"
msgstr "插入 TIME 值"

#. MainForm..popupDataGrid..DataInsertValue..DataYear..Hint
#: main.dfm:8791
msgid "Insert year-value"
msgstr "插入 YEAR 值"

#. MainForm..popupDataGrid..DataInsertValue..DataUNIXtimestamp..Hint
#: main.dfm:8797
msgid "Insert UNIX timestamp"
msgstr "插入 UNIX 时间戳"

#. MainForm..popupDataGrid..menuQuickFilter..Caption
#: main.dfm:8841
msgid "Quick Filter"
msgstr "快速过滤器"

#. MainForm..popupDataGrid..menuQuickFilter..QFvalues..Caption
#: main.dfm:8883
msgid "More values ..."
msgstr "更多的值..."

#. Quick filters - more values
msgid "Table too large (>%s), avoiding long running SELECT query"
msgstr "数据表太大(>%s), 避免长时间运行 SELECT 查询"

msgid "Quick filter: Column = Focused"
msgstr "快速筛选：列 = 选中"

msgid "Quick filter: Column != Focused"
msgstr "快速筛选：列 != 选中"

msgid "Quick filter: Column > Focused"
msgstr "快速筛选：列 > 选中"

msgid "Quick filter: Column < Focused"
msgstr "快速筛选：列 < 选中"

msgid "Quick filter: Column LIKE Focused%"
msgstr "快速筛选：列 LIKE 选中%"

msgid "Quick filter: Column LIKE %Focused"
msgstr "快速筛选：列 LIKE %选中"

msgid "Quick filter: Column LIKE %Focused%"
msgstr "快速筛选：列 LIKE %选中%"

msgid "Quick filter: Column = Prompt"
msgstr "快速筛选：列 =提示"

msgid "Quick filter: Column != Prompt"
msgstr "快速筛选：列 != 提示"

msgid "Quick filter: Column > Prompt"
msgstr "快速筛选：列 >提示"

msgid "Quick filter: Column < Prompt"
msgstr "快速筛选：列 <提示"

msgid "Quick filter: Column LIKE %Prompt%"
msgstr "快速筛选：列 LIKE %提示%"

msgid "Quick filter: Column IS NULL"
msgstr "快速筛选：列 IS NULL"

msgid "Quick filter: Column IS NOT NULL"
msgstr "快速筛选：列 IS NOT NULL"

msgid "Quick filter: Column = Clipboard"
msgstr "快速筛选：列 = 剪贴板"

msgid "Quick filter: Column != Clipboard"
msgstr "快速筛选：列 != 剪贴板"

msgid "Quick filter: Column > Clipboard"
msgstr "快速筛选：列 > 剪贴板"

msgid "Quick filter: Column < Clipboard"
msgstr "快速筛选：列 < 剪贴板"

msgid "Quick filter: Column LIKE %Clipboard%"
msgstr "快速筛选：列 = %剪贴板%"

msgid "Quick filter: Column IN (Clipboard)"
msgstr "快速筛选：列 IN (剪贴板)"

#. MainForm..popupSqlLog..Copylinetonewquerytab1..Caption
#: main.dfm:9000
msgid "Copy line to new query tab"
msgstr "拷贝行到新查询标签页"

#. Action: Save SynMemo to textfile
msgid "Save as textfile..."
msgstr "另存为文本文件..."

#. Action: Save SynMemo to textfile
msgid "Save contents to a textfile"
msgstr "内容保存到文本文件"

#. MainForm..popupSqlLog..menuLogToFile..Caption
#: main.dfm:9022
msgid "Log to file"
msgstr "记录到文件"

#. MainForm..popupSqlLog..menuOpenLogFolder..Caption
#: main.dfm:9026
msgid "Open log folder ..."
msgstr "打开日志文件夹..."

#. MainForm..popupQuery..menuQueryExplain..Caption
#: main.dfm:9105
msgid "Explain"
msgstr "查询分析"

#. MainForm..popupQuery..menuQueryInsertFunction..Caption
#. MainForm..popupFilter..menuFilterInsertFunction..Caption
#: main.dfm:9175 main.dfm:9261
msgid "Insert function"
msgstr "插入函数"

#. MainForm..popupQueryHelpers..menuInsertSnippetAtCursor..Caption
#: main.dfm:9184
msgid "Insert at cursor"
msgstr "在光标处插入"

#. MainForm..popupQueryHelpers..menuLoadSnippet..Caption
#: main.dfm:9191
msgid "Load"
msgstr "装载"

#. MainForm..popupQueryHelpers..menuDeleteSnippet..Caption
#: main.dfm:9197
msgid "Delete ..."
msgstr "删除..."

#. MainForm..popupQueryHelpers..menuExplore..Caption
#: main.dfm:9204
msgid "Explore folder"
msgstr "浏览文件夹"

#. MainForm..popupQueryHelpers..menuClearQueryHistory..Caption
#: main.dfm:9213
msgid "Clear query history ..."
msgstr "清除查询历史..."

#. MainForm..popupQueryHelpers..menuQueryHelpersGenerateInsert..Caption
#: main.dfm:9218
msgid "Generate %s ..."
msgstr "生成 %s ..."

#. MainForm..popupRefresh..menuAutoRefresh..Caption
#: main.dfm:9270 main.pas:5308
msgid "Auto refresh"
msgstr "自动刷新"

#. MainForm..popupRefresh..menuAutoRefreshSetInterval..Caption
#: main.dfm:9275
msgid "Set interval ..."
msgstr "设置间隔..."

#. optionsform..pagecontrolMain..tabMisc..Caption
#: options.dfm:35
msgid "General"
msgstr "常规"

#. Preferences
msgid "Custom snippets directory:"
msgstr "自定义脚本片段目录:"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabMisc..lblMySQLBinaries..Caption
#: options.dfm:48
msgid "MySQL command line programs:"
msgstr "MySQL 命令行程序："

#. Language selector
#: preferences dialog
msgid "Application language: *"
msgstr "程序语言: *"

#. Default in language selector
#: preferences dialog
msgid "Auto detect (%s)"
msgstr "自动检测 (%s)"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabMisc..chkAutoReconnect..Caption
#: options.dfm:57
msgid "Automatically reconnect to previously opened sessions on startup"
msgstr "启动时自动重新连接之前的会话"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabMisc..chkRestoreLastDB..Caption
#: options.dfm:67
msgid "Restore last used database on startup"
msgstr "启动时恢复最后使用的数据库"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabMisc..chkUpdatecheck....Caption
#: options.dfm:81
msgid "Check for updates each [day]:"
msgstr "更新检查间隔 [天数]:"

msgid "0 = on each application start"
msgstr "0 = 每次程序启动时"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabMisc..chkUpdateCheckBuilds..Caption
#: options.dfm:116
msgid "Also check for updated nightly builds"
msgstr "检查新的每日构建"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabMisc..chkDoStatistics....Caption
#: options.dfm:130
msgid "Send usage statistics"
msgstr "发送使用统计信息"

msgid ""
"This option, if enabled, will cause HeidiSQL to ping heidisql.com at most "
"once every month.  This is used to count the used HeidiSQL and server "
"versions."
msgstr "如果启用这个选项，HeidiSQL 将会每月最多执行一次 ping 到 heidisql.com。这将用来统计 HeidiSQL 的使用情况和服务器端版本。"

msgid "Use Ctrl+Mousewheel for zooming"
msgstr "使用 Ctrl + 鼠标滚轮来缩放"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabMisc..chkAllowMultiInstances..Caption
#: options.dfm:141
msgid "Allow multiple application instances"
msgstr "允许多个应用程序实例"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabMisc..chkColorBars..Caption
#: options.dfm:151
msgid "Display bars in various list columns"
msgstr "不同清单字段的显示栏"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabLogging..Caption
#: options.dfm:184
msgid "Logging"
msgstr "记录"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabLogging..Label4..Caption
#: options.dfm:198
msgid "Log last"
msgstr "记录最后的"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabLogging..lblLogLinesHint..Caption
#: options.dfm:205
msgid "lines in SQL log"
msgstr "行 SQL到日志"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabLogging..lblLogSnipHint..Caption
#: options.dfm:212
msgid "characters  (0 = no snipping)"
msgstr "个字符 (0 = 不截断)"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabLogging..lblLogSnip..Caption
#: options.dfm:219
msgid "Snip SQL log lines to"
msgstr "截断 SQL 日志行，最多"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabLogging..lblLogLevel..Caption
#: options.dfm:226
msgid "Log events:"
msgstr "记录事件："

#. optionsform..pagecontrolMain..tabLogging..chkLogToFile..Caption
#: options.dfm:276
msgid "Write SQL log to file"
msgstr "SQL 日志记录到文件"

#. A category for messages or queries, used for the log panel
msgid "Errors"
msgstr "错误"

#. A category for messages or queries, used for the log panel
msgid "User-generated SQL queries"
msgstr "用户生成的 SQL 查询"

#. A category for messages or queries, used for the log panel
msgid "Internal SQL queries"
msgstr "内部 SQL 查询"

#. A category for messages or queries, used for the log panel
msgid "Import/script queries"
msgstr "导入脚本查询"

#. A category for messages or queries, used for the log panel
msgid "Information messages"
msgstr "信息消息"

#. A category for messages or queries, used for the log panel
msgid "Debug messages"
msgstr "调试消息"

#. Preferences
msgid "Enable query history"
msgstr "启用查询历史"

msgid "days to keep queries before removing them"
msgstr "删除查询前保留的天数"

msgid "Add timestamp to all log messages"
msgstr ""

#. optionsform..pagecontrolMain..tabSQL..lblFont..Caption
#: options.dfm:357
msgid "Editor font:"
msgstr "编辑器字体："

#. optionsform..pagecontrolMain..tabSQL..Label1..Caption
#: options.dfm:372
msgid "Tab width:"
msgstr "Tab 宽度："

#. optionsform..pagecontrolMain..tabSQL..lblMaxQueryResults..Caption
#: options.dfm:379
msgid "Maximum result sets:"
msgstr "最大结果集："

msgid "Auto completion proposal:"
msgstr ""

msgid "Enable"
msgstr ""

msgid "Auto uppercase reserved words and functions"
msgstr "将保留字和函数自动大写"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabSQL..chkTabsToSpaces..Caption
#: options.dfm:427
msgid "Tabs to spaces"
msgstr "将 Tab 转换为空格"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabSQL..chkAskFileSave..Caption
#: options.dfm:455
msgid "Prompt to save modified files on tab close"
msgstr "标签页关闭时提示保存更改的文件"

msgid "Close tab on doubleclick and middleclick"
msgstr ""

msgid "Show query warnings dialog"
msgstr "显示查询警告窗口"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabHighlighter..Caption
#: options.dfm:483
msgid "Highlighter"
msgstr "高亮"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabHighlighter..lblSQLColElement..Caption
#: options.dfm:497
msgid "Element:"
msgstr "元素："

#. optionsform..pagecontrolMain..tabHighlighter..lblSQLColForeground..Caption
#: options.dfm:505
msgid "Foreground:"
msgstr "前景色："

#. optionsform..pagecontrolMain..tabHighlighter..lblSQLColBackground..Caption
#: options.dfm:513
msgid "Background:"
msgstr "背景色："

#. optionsform..pagecontrolMain..tabHighlighter..chkSQLBold..Caption
#: options.dfm:520
msgid "Bold"
msgstr "粗体"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabHighlighter..chkSQLItalic..Caption
#: options.dfm:530
msgid "Italic"
msgstr "斜体"

msgid "Size:"
msgstr "大小:"

msgid "Colors preset:"
msgstr "预定义颜色:"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabData..lblMaxColWidth..Caption
#: options.dfm:613
msgid "Maximum column width:"
msgstr "列最大宽度:"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabData..lblDataFont..Caption
#: options.dfm:628
msgid "Font:"
msgstr "字体:"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabData..lblMaxTotalRows..Caption
#: options.dfm:636
msgid "Rows per page and maximum:"
msgstr "每页行数和最大行数:"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabData..lblGridRowsLinecount..Caption
#: options.dfm:643
msgid "Lines of text in grid rows:"
msgstr "表格记录的文本行数："

#. optionsform..pagecontrolMain..tabData..lblGridTextColors..Caption
#: options.dfm:650
msgid "Grid text colors:"
msgstr "表格文本颜色："

#. optionsform..pagecontrolMain..tabData..lblNullBackground..Caption
#: options.dfm:657
msgid "NULL background:"
msgstr "NULL 背景:"

msgid "Use \"None\" to disable"
msgstr "选择\"None\"以禁用"

#. Preferences
msgid "Grid formatting"
msgstr "网格格式"

#. Preferences
msgid "Data editors"
msgstr "数据编辑"

#. Preferences > Grid formatting
msgid "Alternating row background:"
msgstr "数据行背景色交替:"

msgid "Max decimal zeros for floats:"
msgstr ""

msgid "Set to -1 to keep all zeros"
msgstr ""

#. Preferences > Grid formatting
msgid "Local number format"
msgstr "本地数字格式"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabData..chkEditorBinary..Caption
#: options.dfm:789
msgid "Enable popup BLOB/HEX editor"
msgstr "使用弹出 BLOB/HEX 编辑器"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabData..chkEditorDatetime..Caption
#: options.dfm:799
msgid "Enable inplace date/time editor"
msgstr "使用内嵌 DATE/TIME 编辑器"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabData..chkEditorEnum..Caption
#: options.dfm:809
msgid "Enable ENUM pulldown editor"
msgstr "使用 ENUM 下拉编辑器"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabData..chkEditorSet..Caption
#: options.dfm:819
msgid "Enable SET checkbox editor"
msgstr "使用 SET 组合框编辑器"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabData..chkPrefillDateTime..Caption
#: options.dfm:829
msgid "Prefill empty date/time fields with current date/time"
msgstr "预填当前日期/时间到空 DATE/TIME 字段"

msgid "Click on column headers toggles sorting"
msgstr ""

#. optionsform..pagecontrolMain..tabData..chkRememberFilters..Caption
#: options.dfm:838
msgid "Remember filters, sorting and column selection across sessions"
msgstr "记住会话中的过滤器，排序和列选择"

#. Preferences > Data
msgid "Show values in foreign key columns"
msgstr "显示外键列的值"

#. Preferences checkbox
msgid "Incremental search through typing"
msgstr ""

msgid ""
"Connected table has too many rows. Foreign key drop-down is limited to %d "
"items."
msgstr "连接的表行数过多。下拉外键限制为1%d条。"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabShortcuts..Caption
#: options.dfm:843
msgid "Shortcuts"
msgstr "快捷键"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabShortcuts..lblShortcut1..Caption
#: options.dfm:858
msgid "Shortcut:"
msgstr "快捷键："

#. optionsform..pagecontrolMain..tabShortcuts..lblShortcutHint..Caption
#: options.dfm:867
msgid "Please select a shortcut item in the tree."
msgstr "请在树中选择一个快捷方式项目。"

#. optionsform..pagecontrolMain..tabShortcuts..lblShortcut2..Caption
#: options.dfm:876
msgid "Secondary shortcut:"
msgstr "候选快捷键："

#. optionsform..btnApply..Caption
#. frmSyncDB..btnApply..Caption
#: options.dfm:954 syncdb.dfm:153
msgid "Apply"
msgstr "应用"

#. optionsform..btnRestoreDefaults..Caption
#: options.dfm:965
msgid "Restore defaults"
msgstr "恢复默认设置"

#. printlistForm..Caption
#: printlist.dfm:5
msgid "Print List..."
msgstr "打印列表..."

#. printlistForm..lblSelect..Caption
#: printlist.dfm:30
msgid "&Select printer:"
msgstr "选择打印机(&S)："

#. printlistForm..btnConfigure..Caption
#: printlist.dfm:47
msgid "Configure"
msgstr "配置"

#. printlistForm..btnPrint..Caption
#: printlist.dfm:68
msgid "Print"
msgstr "打印"

#. printlistForm..chkPrintHeader..Caption
#: printlist.dfm:80
msgid "Print column headers"
msgstr "打印列头"

#. frmRoutineEditor..lblSQLcode..Caption
#: routine_editor.dfm:17
msgid "Routine body:"
msgstr "过程体："

#. frmRoutineEditor..lblDisabledWhy..Caption
#: routine_editor.dfm:26
msgid "You have no privilege to this routine."
msgstr "你无权执行本过程"

#. frmRoutineEditor..PageControlMain..tabOptions..lblType..Caption
#: routine_editor.dfm:134
msgid "&Type:"
msgstr "类型(&T)："

#. frmRoutineEditor..PageControlMain..tabOptions..lblReturns..Caption
#: routine_editor.dfm:142
msgid "&Returns:"
msgstr "返回值(&R)："

#. frmRoutineEditor..PageControlMain..tabOptions..lblSQL..Caption
#: routine_editor.dfm:150
msgid "&Data access:"
msgstr "数据访问(&D)："

#. frmRoutineEditor..PageControlMain..tabOptions..lblSecurity..Caption
#: routine_editor.dfm:158
msgid "SQL Se&curity:"
msgstr "SQL 安全(&C)："

#. frmRoutineEditor..PageControlMain..tabOptions..lblComment..Caption
#: routine_editor.dfm:166
msgid "&Comment:"
msgstr "注释(&C)："

#. frmRoutineEditor..PageControlMain..tabOptions..lblDefiner..Caption
#: routine_editor.dfm:174
msgid "De&finer:"
msgstr "定义人(&F)："

#. frmRoutineEditor..PageControlMain..tabOptions..chkDeterministic..Caption
#: routine_editor.dfm:182
msgid "&Deterministic"
msgstr "确定值(&D)"

#. frmRoutineEditor..PageControlMain..tabOptions..editName..TextHint
#: routine_editor.dfm:241
msgid "Enter routine name"
msgstr "输入过程名"

#. frmRoutineEditor..PageControlMain..tabParameters..Caption
#: routine_editor.dfm:257
msgid "Parameters"
msgstr "参数"

#. frmRoutineEditor..PageControlMain..tabParameters..listParameters......WideText
#: routine_editor.dfm:310
msgid "Context"
msgstr "上下文"

#. frmRoutineEditor..PageControlMain..tabParameters..tlbParameters..btnMoveUpParam..Caption
#. frmTableEditor..PageControlMain..tabIndexes..tlbIndexes..btnMoveUpIndex..Hint
#. frmTableEditor..pnlColumnsTop..tlbColumns..btnMoveUpColumn..Hint
#. frmTableEditor..popupColumns..menuMoveUpColumn..Caption
#: routine_editor.dfm:354 table_editor.dfm:482 table_editor.dfm:733
#: table_editor.dfm:823
msgid "Move up"
msgstr "向上移动"

#. frmRoutineEditor..PageControlMain..tabParameters..tlbParameters..btnMoveDownParam..Caption
#. frmTableEditor..PageControlMain..tabIndexes..tlbIndexes..btnMoveDownIndex..Hint
#. frmTableEditor..pnlColumnsTop..tlbColumns..btnMoveDownColumn..Hint
#. frmTableEditor..popupColumns..menuMoveDownColumn..Caption
#: routine_editor.dfm:363 table_editor.dfm:491 table_editor.dfm:741
#: table_editor.dfm:829
msgid "Move down"
msgstr "向下移动"

#. frmSearchReplace..Caption
#: searchreplace.dfm:5
msgid "Search and replace text"
msgstr "查找和替换文本"

#. frmSearchReplace..lblSearch..Caption
#: searchreplace.dfm:30
msgid "&Text to find:"
msgstr "查找文本(&T)："

#. frmSearchReplace..lblReplaceHint..Caption
#: searchreplace.dfm:38
msgid "Replacement can have \\n for new lines and \\t for tabs"
msgstr "替换可以包括 \\n（换行）和 \\t（制表符）"

#. frmSearchReplace..btnReplaceAll..Caption
#: searchreplace.dfm:58
msgid "Replace &all"
msgstr "全部替换(&A)"

msgid "Search in:"
msgstr "查找于:"

#. frmSearchReplace..chkReplace..Caption
#: searchreplace.dfm:67
msgid "&Replace:"
msgstr "替换(&R)："

#. frmSearchReplace..comboSearch..TextHint
#: searchreplace.dfm:79
msgid "Enter text to find ..."
msgstr "输入要查找的文本..."

#. frmSearchReplace..comboReplace..TextHint
#: searchreplace.dfm:91
msgid "Enter replacement pattern ..."
msgstr "输入替换的样版..."

#. frmSearchReplace..grpOptions..Caption
#: searchreplace.dfm:100
msgid "&Options"
msgstr "选项(&O)"

#. frmSearchReplace..grpOptions..chkCaseSensitive..Caption
#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabFind..chkCaseSensitive..Caption
#: searchreplace.dfm:107 tabletools.dfm:302
msgid "Case sensitive"
msgstr "大小写敏感"

#. frmSearchReplace..grpOptions..chkWholeWords..Caption
#: searchreplace.dfm:115
msgid "Whole words"
msgstr "整个单词"

#. frmSearchReplace..grpOptions..chkRegularExpression..Caption
#: searchreplace.dfm:123
msgid "Regular expression"
msgstr "正则表达式"

#. frmSearchReplace..grpOptions..chkPromptOnReplace..Caption
#: searchreplace.dfm:134
msgid "Prompt on replace"
msgstr "替换时提示"

#. frmSearchReplace..grpDirection..Caption
#: searchreplace.dfm:144
msgid "&Direction"
msgstr "方向(&D)"

#. frmSearchReplace..grpDirection....Items.Strings
#: searchreplace.dfm:147
msgid "&Forward"
msgstr "向前(&F)"

#. frmSearchReplace..grpDirection....Items.Strings
#: searchreplace.dfm:148
msgid "&Backward"
msgstr "向后(&B)"

#. frmSearchReplace..grpOrigin..Caption
#: searchreplace.dfm:157
msgid "Or&igin"
msgstr "来源(&I)"

#. frmSearchReplace..grpOrigin....Items.Strings
#: searchreplace.dfm:160
msgid "From cursor"
msgstr "从光标处"

#. frmSearchReplace..grpOrigin....Items.Strings
#: searchreplace.dfm:161
msgid "Entire scope"
msgstr "整个区域"

#. frmSearchReplace..grpScope..Caption
#: searchreplace.dfm:170
msgid "&Scope"
msgstr "区域(&S)"

#. frmSearchReplace..grpScope....Items.Strings
#: searchreplace.dfm:174
msgid "Selection"
msgstr "选择"

#. Search and replace dialog
msgid "Result grid"
msgstr "结果网格"

#. Search and replace dialog
msgid "SQL editor"
msgstr "SQL 编辑器"

#. Search and replace dialog
msgid "Data Grid"
msgstr "数据网格"

#. frmSelectDBObject..Caption
#: selectdbobject.dfm:4
msgid "Select database object ..."
msgstr "选择数据库对象..."

#. frmSelectDBObject..lblSelect..Caption
#: selectdbobject.dfm:30
msgid "Select database, table or column:"
msgstr "选择数据库，表或字段："

#. frmSelectDBObject..lblCustom..Caption
#: selectdbobject.dfm:38
msgid "... or wildcard database (% and _ allowed):"
msgstr "... 或按通配符筛选数据库 (允许 % 和 _ 符号):"

#. frmSelectDBObject..editDb..TextHint
#: selectdbobject.dfm:108
msgid "database"
msgstr "数据库"

#. frmSQLhelp..Caption
#: sqlhelp.dfm:4
msgid "Integrated SQL-help"
msgstr "集成的 SQL 帮助"

#. frmSQLhelp..btnSearchOnline..Caption
#: sqlhelp.dfm:29
msgid "Search online"
msgstr "在线查找"

#. frmSQLhelp..pnlMain..pnlRight..lblDescription..Caption
#: sqlhelp.dfm:154
msgid "Description:"
msgstr "描述："

#. frmSQLhelp..pnlMain..pnlRight..lblExample..Caption
#: sqlhelp.dfm:182
msgid "Example:"
msgstr "示例："

#. frmSyncDB..lblSource..Caption
#: syncdb.dfm:29
msgid "Select source database or table(s):"
msgstr "选择源数据库或表："

#. frmSyncDB..lblDifferences..Caption
#: syncdb.dfm:36
msgid "Differences:"
msgstr "区别："

#. frmSyncDB..grpTarget..Caption
#: syncdb.dfm:78
msgid "Target database or table"
msgstr "目标数据库或表"

#. frmSyncDB..grpTarget..lblTargetServer..Caption
#: syncdb.dfm:88
msgid "Server:"
msgstr "服务器："

#. frmSyncDB..btnAnalyze..Caption
#: syncdb.dfm:166
msgid "Analyze"
msgstr "分析"

#. frmSyncDB..grpOptions..radioOptionsStructure..Caption
#: syncdb.dfm:185
msgid "Structure"
msgstr "结构"

#. frmTableEditor..listColumns......WideText
#: table_editor.dfm:118
msgid "Length/Set"
msgstr "长度/集合"

#. frmTableEditor..listColumns......WideText
#: table_editor.dfm:125
msgid "Unsigned"
msgstr "无符号的"

#. frmTableEditor..listColumns......WideText
#: table_editor.dfm:132
msgid "Allow NULL"
msgstr "允许 NULL"

#. frmTableEditor..listColumns......WideText
#: table_editor.dfm:137
msgid "Zerofill"
msgstr "填零"

#. frmTableEditor..listColumns......WideText
#: table_editor.dfm:161
msgid "Expression"
msgstr "表达式"

#. frmTableEditor..listColumns......WideText
#: table_editor.dfm:167
msgid "Virtuality"
msgstr "虚拟"

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabBasic..Caption
#: table_editor.dfm:183
msgid "Basic"
msgstr "基本"

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabBasic..editName..TextHint
#: table_editor.dfm:210
msgid "Enter table name"
msgstr "输入表名"

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabOptions..lblAutoinc..Caption
#: table_editor.dfm:237
msgid "Auto increment:"
msgstr "自动增量："

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabOptions..lblAvgRowLen..Caption
#: table_editor.dfm:244
msgid "Average row length:"
msgstr "平均记录行长度："

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabOptions..lblInsertMethod..Caption
#: table_editor.dfm:251
msgid "INSERT method:"
msgstr "INSERT 方法："

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabOptions..lblUnion..Caption
#: table_editor.dfm:258
msgid "Union tables:"
msgstr "联合的表："

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabOptions..lblMaxRows..Caption
#: table_editor.dfm:265
msgid "Maximum row count:"
msgstr "最大记录行数："

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabOptions..lblRowFormat..Caption
#: table_editor.dfm:272
msgid "Row format:"
msgstr "记录行格式："

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabOptions..lblCollation..Caption
#: table_editor.dfm:279
msgid "Default collation:"
msgstr "默认字符校对："

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabOptions..lblEngine..Caption
#: table_editor.dfm:286
msgid "Engine:"
msgstr "引擎："

#. Server's default table engine (e.g.)
msgid "Server default"
msgstr "服务器默认"

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabOptions..chkChecksum..Caption
#: table_editor.dfm:310
msgid "Checksum for rows:"
msgstr "记录行校验值："

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabOptions..chkCharsetConvert..Caption
#: table_editor.dfm:379
msgid "Convert data"
msgstr "转换数据"

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabIndexes..Caption
#: table_editor.dfm:385 copytable.pas:255
msgid "Indexes"
msgstr "索引"

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabIndexes..treeIndexes......WideText
#: table_editor.dfm:431
msgid "Type / Length"
msgstr "类型/长度"

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabIndexes..treeIndexes......WideText
#. frmView..rgAlgorithm..Caption
#: table_editor.dfm:436 view.dfm:57
msgid "Algorithm"
msgstr "算法"

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabIndexes..tlbIndexes..btnAddIndex..Hint
#. frmTableEditor..popupIndexes..menuAddIndex..Caption
#: table_editor.dfm:455 table_editor.dfm:753
msgid "Add index"
msgstr "增加索引"

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabIndexes..tlbIndexes..btnRemoveIndex..Hint
#: table_editor.dfm:464
msgid "Remove index"
msgstr "删除索引"

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabIndexes..tlbIndexes..btnClearIndexes..Hint
#: table_editor.dfm:473
msgid "Clear indexes"
msgstr "清除索引"

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabForeignKeys..Caption
#: table_editor.dfm:499 copytable.pas:256
msgid "Foreign keys"
msgstr "外键"

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabForeignKeys..pnlNoForeignKeys..listForeignKeys......WideText
#: table_editor.dfm:581
msgid "Key name"
msgstr "键名"

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabForeignKeys..pnlNoForeignKeys..listForeignKeys......WideText
#: table_editor.dfm:593
msgid "Reference table"
msgstr "关联表"

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabForeignKeys..pnlNoForeignKeys..listForeignKeys......WideText
#: table_editor.dfm:599
msgid "Foreign columns"
msgstr "外联字段"

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabForeignKeys..pnlNoForeignKeys..listForeignKeys......WideText
#: table_editor.dfm:605
msgid "On UPDATE"
msgstr "UPDATE 时"

#. frmTableEditor..PageControlMain..tabForeignKeys..pnlNoForeignKeys..listForeignKeys......WideText
#: table_editor.dfm:611
msgid "On DELETE"
msgstr "DELETE 时"

#. frmTableEditor..pnlColumnsTop..tlbColumns..btnAddColumn..Hint
#. frmTableEditor..popupIndexes..menuAddIndexColumn..Caption
#. frmTableEditor..popupColumns..menuAddColumn..Caption
#: table_editor.dfm:717 table_editor.dfm:759 table_editor.dfm:811
msgid "Add column"
msgstr "增加字段"

#. frmTableEditor..pnlColumnsTop..tlbColumns..btnRemoveColumn..Hint
#. frmTableEditor..popupColumns..menuRemoveColumn..Caption
#: table_editor.dfm:725 table_editor.dfm:817
msgid "Remove column"
msgstr "删除字段"

#. frmTableEditor..popupColumns..menuCopyColumns..Caption
#: table_editor.dfm:798
msgid "Copy selected columns"
msgstr "复制选定字段"

#. grid export
msgid "Copy selected rows"
msgstr "复制选定的行"

#. grid export
msgid "Copy selected rows in custom format"
msgstr "用自定义格式复制选定的行"

#. frmTableEditor..popupColumns..menuPasteColumns..Caption
#: table_editor.dfm:803
msgid "Paste columns"
msgstr "粘贴字段"

#. frmTableEditor..popupColumns..menuCreateIndex..Caption
#: table_editor.dfm:838
msgid "Create new index"
msgstr "创建新索引"

#. frmTableEditor..popupColumns..menuAddToIndex..Caption
#: table_editor.dfm:842
msgid "Add to index"
msgstr "加入索引"

#. frmTableTools..Caption
#: tabletools.dfm:4
msgid "Table tools"
msgstr "表工具"

#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabMaintenance..lblOperation..Caption
#: tabletools.dfm:166
msgid "Operation:"
msgstr "操作："

#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabMaintenance..lblOptions..Caption
#: tabletools.dfm:173
msgid "Options:"
msgstr "选项："

#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabFind..Caption
#: tabletools.dfm:251
msgid "Find text"
msgstr "查找下一个"

#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabFind..lblFindText..Caption
#: tabletools.dfm:265
msgid "Text to find:"
msgstr "查找文本："

#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabFind..lblDataTypes..Caption
#: tabletools.dfm:273
msgid "Search in column types:"
msgstr "在字段类型中查找："

msgid "Match type:"
msgstr "匹配类型:"

msgid "Left and right wildcard"
msgstr "左右通配"

msgid "Exact match"
msgstr "精确匹配"

msgid "Left wildcard"
msgstr "左侧通配"

msgid "Right wildcard"
msgstr "右侧通配"

#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabSQLexport..Caption
#: tabletools.dfm:308
msgid "SQL export"
msgstr "SQL 导出"

#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabSQLexport..lblExportData..Caption
#: tabletools.dfm:322
msgid "Data:"
msgstr "数据："

#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabSQLexport..lblExportOutputType..Caption
#: tabletools.dfm:329
msgid "Output:"
msgstr "输出："

#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabSQLexport..lblExportDatabases..Caption
#: tabletools.dfm:336
msgid "Database(s):"
msgstr "数据库："

#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabSQLexport..lblExportTables..Caption
#: tabletools.dfm:343
msgid "Table(s):"
msgstr "表："

#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabSQLexport..btnExportOutputTargetSelect..Hint
#: tabletools.dfm:357
msgid "Browse filesystem"
msgstr "浏览文件系统"

#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabSQLexport..chkExportDatabasesCreate..Caption
#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabSQLexport..chkExportTablesCreate..Caption
#: tabletools.dfm:369 tabletools.dfm:396
msgid "Create"
msgstr "创建"

#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabSQLexport..chkExportDatabasesDrop..Caption
#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabSQLexport..chkExportTablesDrop..Caption
#: tabletools.dfm:378 tabletools.dfm:387
msgid "Drop"
msgstr "删除"

#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabBulkTableEdit..chkBulkTableEditDatabase..Caption
#: tabletools.dfm:445
msgid "Move to database:"
msgstr "移动到数据库："

#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabBulkTableEdit..chkBulkTableEditResetAutoinc..Caption
#: tabletools.dfm:464
msgid "Reset auto increment value"
msgstr "重设自增值"

#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabBulkTableEdit..chkBulkTableEditCollation..Caption
#: tabletools.dfm:472
msgid "Change default collation:"
msgstr "更改默认字符校对："

#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabBulkTableEdit..chkBulkTableEditEngine..Caption
#: tabletools.dfm:491
msgid "Change table engine:"
msgstr "更改表引擎："

#. frmTableTools..pnlTop..pnlRight..tabsTools..tabBulkTableEdit..chkBulkTableEditCharset..Caption
#: tabletools.dfm:510
msgid "Convert to charset:"
msgstr "转换到字符集："

#. frmTableTools..btnSeeResults..Caption
#: tabletools.dfm:544
msgid "See results"
msgstr "查看结果"

#. frmTableTools..popupTree..menuCheckNone..Caption
#: tabletools.dfm:555
msgid "Check none"
msgstr "不检查"

#. frmTableTools..popupTree..menuCheckAll..Caption
#: tabletools.dfm:559
msgid "Check all"
msgstr "全部检查"

#. frmTableTools..popupTree..menuCheckByType..Caption
#: tabletools.dfm:563
msgid "Check ..."
msgstr "检查..."

#. frmTextEditor..Caption
#: texteditor.dfm:4
msgid "Text editor"
msgstr "文本编辑器"

#. frmTextEditor..tlbStandard..btnLinebreaks..Caption
#: texteditor.dfm:74
msgid "Linebreaks"
msgstr "换行符"

#. frmTextEditor..tlbStandard..btnLoadText..Hint
#. frmTextEditor..tlbStandard..btnLoadText..Caption
#: texteditor.dfm:82 texteditor.dfm:83
msgid "Load textfile"
msgstr "加载文本文件"

#. frmTextEditor..popupLinebreaks..menuWindowsLB..Caption
#: texteditor.dfm:109 texteditor.pas:133
msgid "Windows linebreaks"
msgstr "Windows 换行符"

#. frmTextEditor..popupLinebreaks..menuUnixLB..Caption
#: texteditor.dfm:114 texteditor.pas:134
msgid "UNIX linebreaks"
msgstr "UNIX 换行符"

#. frmTextEditor..popupLinebreaks..menuMacLB..Caption
#: texteditor.dfm:119 texteditor.pas:135
msgid "Mac OS linebreaks"
msgstr "MAC OS 换行符"

#. frmTextEditor..popupLinebreaks..menuWideLB..Caption
#: texteditor.dfm:124 texteditor.pas:136
msgid "Unicode linebreaks"
msgstr "Unicode 换行符"

#. frmTextEditor..popupLinebreaks..menuMixedLB..Caption
#: texteditor.dfm:129 texteditor.pas:137
msgid "Mixed linebreaks"
msgstr "混合的换行符"

#. frmTriggerEditor..lblTable..Caption
#: trigger_editor.dfm:23
msgid "On table:"
msgstr "在表："

#. frmTriggerEditor..lblBody..Caption
#: trigger_editor.dfm:30
msgid "Trigger statement: (e.g. \"SET NEW.columnA = TRIM(OLD.columnA)\""
msgstr "触发器语句：（例如 \"SET NEW.columnA = TRIM(OLD.columnA)\" ）"

#. frmTriggerEditor..lblEvent..Caption
#: trigger_editor.dfm:37
msgid "Event:"
msgstr "事件："

#. frmTriggerEditor..lblDefiner..Caption
#. frmView..lblDefiner..Caption
#: trigger_editor.dfm:44 view.dfm:40
msgid "Definer:"
msgstr "定义人："

#. frmTriggerEditor..editName..TextHint
#: trigger_editor.dfm:53
msgid "Enter trigger name"
msgstr "输入触发器名称"

#. frmUpdateCheck..groupBuild..Caption
#: updatecheck.dfm:52
msgid "Nightly build"
msgstr "每日构建"

#. frmUpdateCheck..groupBuild..btnBuild..Caption
#: updatecheck.dfm:63
msgid "Download nightly build"
msgstr "下载每日构建"

msgid "No build updates for 32 bit version"
msgstr "没有支持32位的可用更新"

#. frmUpdateCheck..groupRelease..Caption
#: updatecheck.dfm:90
msgid "Official release"
msgstr "官方发布"

#. frmUpdateCheck..groupRelease..btnRelease..Caption
#: updatecheck.dfm:102
msgid "Download new release"
msgstr "下载新版"

#. UserManagerForm..Caption
#: usermanager.dfm:5
msgid "User Manager"
msgstr "用户管理器"

#. UserManagerForm..pnlLeft..lblUsers..Caption
#: usermanager.dfm:97
msgid "&Select user account:"
msgstr "选择用户账号(&S)："

#. UserManagerForm..pnlLeft..listUsers......WideText
#: usermanager.dfm:131
msgid "Username"
msgstr "用户名"

#. UserManagerForm..pnlLeft..ToolBar1..btnCloneUser..Caption
#: usermanager.dfm:162
msgid "Clone"
msgstr "克隆"

#. UserManagerForm..pnlRight..tlbObjects..Label1..Caption
#: usermanager.dfm:206
msgid "Allow access to:"
msgstr "允许访问："

#. UserManagerForm..pnlRight..tlbObjects..btnAddObject..Hint
#: usermanager.dfm:213
msgid "Add object ..."
msgstr "添加对象..."

#. UserManagerForm..pnlRight..tlbObjects..btnAddObject..Caption
#: usermanager.dfm:214
msgid "Add object"
msgstr "添加对象"

#. UserManagerForm..pnlRight..PageControlSettings..tabCredentials..Caption
#: usermanager.dfm:252
msgid "Credentials"
msgstr "证书"

#. UserManagerForm..pnlRight..PageControlSettings..tabCredentials..lblUsername..Caption
#: usermanager.dfm:265
msgid "User &name:"
msgstr "用户名(&N)："

#. UserManagerForm..pnlRight..PageControlSettings..tabCredentials..lblFromHost..Caption
#: usermanager.dfm:272
msgid "From &host:"
msgstr "来自主机(&H)："

#. UserManagerForm..pnlRight..PageControlSettings..tabCredentials..lblRepeatPassword..Caption
#: usermanager.dfm:288
msgid "Repeat password:"
msgstr "重输密码："

#. UserManagerForm..pnlRight..PageControlSettings..tabCredentials..editPassword..RightButton.Hint
#: usermanager.dfm:310
msgid "Select random password"
msgstr "选择随机密码"

#. UserManagerForm..pnlRight..PageControlSettings..tabLimitations..Caption
#: usermanager.dfm:340
msgid "Limitations"
msgstr "限制"

#. UserManagerForm..pnlRight..PageControlSettings..tabLimitations..lblMaxQueries..Caption
#: usermanager.dfm:354
msgid "Queries per hour:"
msgstr "每小时查询数："

#. UserManagerForm..pnlRight..PageControlSettings..tabLimitations..lblMaxUpdates..Caption
#: usermanager.dfm:361
msgid "Updates per hour:"
msgstr "每小时更新数："

#. UserManagerForm..pnlRight..PageControlSettings..tabLimitations..lblMaxConnections..Caption
#: usermanager.dfm:368
msgid "Connections per hour:"
msgstr "每小时连接数："

#. UserManagerForm..pnlRight..PageControlSettings..tabLimitations..lblMaxUserConnections..Caption
#: usermanager.dfm:375
msgid "Simultaneous connections:"
msgstr "并行连接数："

#. UserManagerForm..pnlRight..PageControlSettings..tabSSL..lblCipher..Caption
#: usermanager.dfm:482
msgid "&Cipher:"
msgstr "密码(&C)："

#. UserManagerForm..pnlRight..PageControlSettings..tabSSL..lblIssuer..Caption
#: usermanager.dfm:490
msgid "&Issuer:"
msgstr "发行人(&I)："

#. UserManagerForm..pnlRight..PageControlSettings..tabSSL..lblSubject..Caption
#: usermanager.dfm:498
msgid "&Subject:"
msgstr "主题(&S)："

#. UserManagerForm..pnlRight..PageControlSettings..tabSSL..lblSSL..Caption
#: usermanager.dfm:506
msgid "&Require SSL:"
msgstr "需要 SSL(&R)："

#. UserManagerForm..pnlRight..PageControlSettings..tabSSL..comboSSL....Items.Strings
#: usermanager.dfm:548
msgid "No SSL or X509 requirements"
msgstr "无 SSL 或 X509 要求"

#. UserManagerForm..pnlRight..PageControlSettings..tabSSL..comboSSL....Items.Strings
#: usermanager.dfm:549
msgid "Only permit SSL-encrypted connections"
msgstr "仅允许 SSL 加密的连接"

#. UserManagerForm..pnlRight..PageControlSettings..tabSSL..comboSSL....Items.Strings
#: usermanager.dfm:550
msgid "X509 (certificate, issuer and subject do not matter)"
msgstr "X509（证书，发行人及主题无关紧要）"

#. UserManagerForm..pnlRight..PageControlSettings..tabSSL..comboSSL....Items.Strings
#: usermanager.dfm:551
msgid "Specify requirements..."
msgstr "特定需求..."

#. UserManagerForm..menuHost..menuHost1..Caption
#: usermanager.dfm:573
msgid "Access from server location only"
msgstr "仅从服务器位置访问"

#. UserManagerForm..menuHost..menuHost2..Caption
#: usermanager.dfm:578
msgid "Local network: 192.168.%"
msgstr "本地网络：192.168.%"

#. UserManagerForm..menuHost..menuHost3..Caption
#: usermanager.dfm:583
msgid "Local network: 10.122.%"
msgstr "本地网络：10.122.%"

#. UserManagerForm..menuHost..menuHostLocal4..Caption
#: usermanager.dfm:588
msgid "Access from everywhere"
msgstr "从任意地点访问"

#. UserManagerForm..menuPassword..menuPassword1..Caption
#: usermanager.dfm:601
msgid "6 characters"
msgstr "6个字符"

#. UserManagerForm..menuPassword..menuPassword2..Caption
#: usermanager.dfm:609
msgid "8 characters"
msgstr "8个字符"

#. UserManagerForm..menuPassword..menuPassword3..Caption
#: usermanager.dfm:617
msgid "10 characters"
msgstr "10个字符"

#. UserManagerForm..menuPassword..menuPassword4..Caption
#: usermanager.dfm:625
msgid "12 characters"
msgstr "12个字符"

#. UserManagerForm..menuPassword..menuPassword5..Caption
#: usermanager.dfm:633
msgid "30 characters"
msgstr "30个字符"

#. frmView..lblSelect..Caption
#: view.dfm:22
msgid "Select statement:"
msgstr "选择语句："

#. frmView..lblDisabledWhy..Caption
#: view.dfm:31
msgid "You need the SHOW VIEW privilege in order to edit a view."
msgstr "要编辑视图你需要 SHOW VIEW 权限"

#. frmView..editName..TextHint
#: view.dfm:49
msgid "Enter view name"
msgstr "输入视图名"

#. frmView..rgCheck..Caption
#: view.dfm:131
msgid "Check option for updates"
msgstr "为更新检查选项"

#. frmView..rgCheck....Items.Strings
#: view.dfm:134
msgid "None"
msgstr "无"

#: about.pas:73
msgid "Compiled on:"
msgstr "编译于："

msgid "Environment:"
msgstr "环境:"

#: bineditor.pas:175 texteditor.pas:259
msgid "Apply modifications?"
msgstr "应用更新？"

#: connections.pas:347
msgid "Enter new session name ..."
msgstr "输入新会话名..."

#: connections.pas:351
msgid "Clone session ..."
msgstr "克隆会话..."

#: connections.pas:351
msgid "New session name:"
msgstr "新会话名："

#: connections.pas:386
msgid "Imported sessions could not be detected. Restarting %s may solve that."
msgstr "未检测到导入的会话。重启 %s 可能解决本问题。"

#: connections.pas:440
msgid "Delete session \"%s\"?"
msgstr "删除会话 \"%s\"？"

#: connections.pas:649 connections.pas:821
msgid "Session \"%s\" already exists!"
msgstr "会话 \"%s\" 已存在"

msgid ""
"If you want to change the case of a session name, you need to rename it "
"before doing the actual case change."
msgstr "如果你想对某个会话名称对应的案例进行变更，则需要在执行变更前先重命名。"

#: connections.pas:658
msgid "Error while moving registry key: %s"
msgstr "移动注册表键值 %s 时出错"

#: connections.pas:707
msgid ""
"New here? In order to connect to a server, you have to create a so called "
"\"session\" at first. Just click the \"New\" button on the bottom left to "
"create your first session. Give it a friendly name (e.g. \"Local DB "
"server\") so you'll recall it the next time you start %s."
msgstr "您是新手？为了连接到服务器，你必须首先创建一个“会话”。点击左下角的“新建”按钮创建首个会话。给出一个友好的名称（如：“本地数据库服务器”）以便你下次运行 %s 时可以重新调用。"

#: connections.pas:711
msgid ""
"Please click a session on the left list to edit parameters, doubleclick to "
"open it."
msgstr "左侧列表中会话，单击编辑参数，双击打开。"

#: connections.pas:759
msgid "unknown or never"
msgstr "未知或从不"

#: connections.pas:789
msgid "Successful connects:"
msgstr "成功的连接:"

#: connections.pas:791
msgid "Unsuccessful connects:"
msgstr "不成功的连接:"

#: connections.pas:954
msgid "Save modifications?"
msgstr "保存更改？"

#: connections.pas:954
msgid "Settings for \"%s\" were changed."
msgstr "\"%s\" 的设置已改变。"

#: connections.pas:984
msgid "Socket name:"
msgstr "Socket 名："

#: connections.pas:1049
msgid "Executables"
msgstr "可执行文件"

#: connections.pas:1051
msgid "PuTTY private key"
msgstr "PuTTY 私钥"

#: connections.pas:1053
msgid "Privacy Enhanced Mail certificates"
msgstr "隐私增强的邮件认证"

#: connections.pas:1053
msgid "Certificates"
msgstr "认证"

#: copytable.pas:138
msgid "Neither table nor view: %s"
msgstr "既非表亦非视图：%s"

#: copytable.pas:257
msgid "Data (%s rows)"
msgstr "数据（%s记录行）"

#: copytable.pas:376
msgid "Target table exists. Drop it and overwrite?"
msgstr "目标表已经存在，删除它并覆盖？"

#: copytable.pas:384
msgid "Generating SQL code ..."
msgstr "正在生成 SQL 代码..."

#: copytable.pas:475
msgid "Creating table ..."
msgstr "正在创建表..."

#: createdatabase.pas:98
msgid "Alter database ..."
msgstr "更改数据库..."

#: createdatabase.pas:196
msgid "Creating database \"%s\" failed."
msgstr "创建数据库 \"%s\" 失败"

#: createdatabase.pas:220
msgid "Database \"%s\" contains stored routine(s), which cannot be moved."
msgstr "数据库 \"%s\" 包含不可移动的存储过程"

#: createdatabase.pas:226
msgid "Database \"%s\" exists and has objects with same names as in \"%s\""
msgstr "数据库 \"%s\" 已存在并且在 \"%s\" 中有相同名字的对象"

#: createdatabase.pas:236
msgid ""
"Database \"%s\" exists. But it does not contain objects with same names as "
"in \"%s\", so it's uncritical to move everything. Move all objects to "
"\"%s\"?"
msgstr "数据库 \"%s\" 已存在。但它不含有与 \"%s\" 相同名字的对象，所以移动所有内容没有冲突。是否将所有对象移动到 \"%s\"？"

#: createdatabase.pas:265
msgid "Altering database \"%s\" failed."
msgstr "更改数据库 \"%s\" 失败。"

#: data_sorting.pas:161
msgid "Toggle the sort direction for this column."
msgstr "切换本列排序方向。"

#: data_sorting.pas:174
msgid "Drops sorting by this column."
msgstr "去除本列排序。"

#: dbconnection.pas:669
msgid "Error: Session \"%s\" not found in registry."
msgstr "错误：会话 \"%s\" 在注册表中不存在。"

#: dbconnection.pas:680
msgid "Unsupported \"NetType\" value (%d) found in settings for session \"%s\"."
msgstr ""

#: dbconnection.pas:681
msgid "Loaded as MySQL/MariaDB session."
msgstr "MySQL/MariaDB会话已加载"

#. Comes into SQL log when assigning dll procedures from libmysql.dll
#: dbconnection.pas:1038
msgid "Assign procedure \"%s\""
msgstr "分配过程 \"%s\""

#: dbconnection.pas:1047
msgid ""
"Your %s is incompatible to %s, or your system is missing a dependent "
"library."
msgstr "%s和%s不兼容，或者是操作系统缺少依赖库。"

#: dbconnection.pas:1121
msgid "SSL parameters successfully set."
msgstr "成功设置 SSL 参数。"

#: dbconnection.pas:1151
msgid "Attempt to create SSH process, waiting %ds for response ..."
msgstr ""

#. Plink connection
msgid "Error creating I/O pipes"
msgstr "创建 I/O 管道错误"

#. PLink connection
msgid "Error reading I/O pipes"
msgstr "读取 I/O 管道错误"

#. Plink connection
msgid "SSH command cancelled"
msgstr ""

#: dbconnection.pas:1162
msgid "SSH exited unexpected. Command line was: %s"
msgstr ""

#: dbconnection.pas:1165
msgid "Could not execute SSH command: %s"
msgstr ""

#. Plink connection
msgid "Could not execute SSH command: Port %d already in use."
msgstr ""

#. Plink connection
msgid "Port #%d in use. Checking if #%d is available..."
msgstr "端口 #%d 使用中. 正在检查 #%d 是否可用..."

msgid ""
"Connection closed immediately after it was established. This is mostly caused by an \"%s\" server variable which has errors in itself, or your user account does not have the required privileges for it to run.\n"
"\n"
"You may ask someone with SUPER privileges\n"
"* either to fix the \"%s\" variable,\n"
"* or to grant you missing privileges."
msgstr "连接建立后立即关闭。这可能因服务器变量“%s”有错误导致，或者你的用户账号不具备运行它所需的权限。\n\n你可以请求具备SUPER权限的数据库用户\n* 修正\"%s\"变量内容\n* 或者为你授权需要的权限。"

#: dbconnection.pas:1207 dbconnection.pas:1316
msgid "Connected. Thread-ID: %d"
msgstr "已连接，线程ID：%d"

#: dbconnection.pas:1286
msgid "On Wine, you can try to install MDAC:"
msgstr "在 Wine 中，可以尝试安装 MDAC："

#: dbconnection.pas:1343
msgid "OLE DB property \"%s\": %s"
msgstr "OLE DB属性 \"%s\"：%s"

#: dbconnection.pas:1389
msgid "Loading library file %s ..."
msgstr "加载库文件 %s ..."

msgid "Trying to load library with full path: %s"
msgstr "正在尝试使用完整路径加载库: %s"

#. DLL loading fails on one procedure
msgid "Library error in %s: Could not find procedure address for \"%s\""
msgstr "%s 中库错误 : 无法为 \"%s\" 找到过程地址"

msgid "Library %s could not be loaded. Please select a different one."
msgstr "%s 库无法加载，请另外选择一个。"

#. DLL loading failed entirely
msgid "Library %s seems unusable. Please select a different one."
msgstr "%s 库看起来无法使用，请另外选择一个。"

#: dbconnection.pas:1392
msgid ""
"Please launch %s from the directory where you have installed it. Or just "
"reinstall %s."
msgstr "请从你的安装目录启动 %s，或者重新安装 %s。"

msgid "Internal error %d: %s"
msgstr "内部错误 %d：%s"

#: dbconnection.pas:1430
msgid "Login to %s:"
msgstr "登陆到 %s："

#: dbconnection.pas:1442
msgid "Connecting to %s via %s, username %s, using password: %s ..."
msgstr "连接到 %s （经由 %s），用户名 %s，密码：%s ..."

#: dbconnection.pas:1582
msgid "Closing SSH process #%d ..."
msgstr ""

#: dbconnection.pas:1600 dbconnection.pas:1706
msgid "Waiting for running query to finish ..."
msgstr "等待正在运行的查询结束..."

#: dbconnection.pas:1654 dbconnection.pas:1749
msgid "Database \"%s\" selected"
msgstr "已选定数据库 \"%s\" "

#: dbconnection.pas:1820
msgid "Unhandled list node type in %s.%s"
msgstr "不支持的列表节点类型 %s.%s"

#: dbconnection.pas:2193
msgid "Database names not available due to missing privileges for user %s."
msgstr "因用户 %s 权限不足,数据库名不可用"

#: dbconnection.pas:2625
msgid ""
"The server did not return a non-zero value for the %s variable. Assuming %s "
"now."
msgstr "服务器没有为 %s 变量返回非零值.现在假定为 %s。"

#: dbconnection.pas:2757
msgid "Not implemented for this DBMS"
msgstr "尚未在该 DBMS 中实现"

#: dbconnection.pas:3180
msgid "Real Hostname"
msgstr "真实主机名"

#: dbconnection.pas:3181 tabletools.pas:1199
msgid "Server OS"
msgstr "服务器操作系统"

#: dbconnection.pas:3182 tabletools.pas:1198
msgid "Server version"
msgstr "服务器版本"

#: dbconnection.pas:3183
msgid "Connection port"
msgstr "连接端口"

#: dbconnection.pas:3184
msgid "Compressed protocol"
msgstr "压缩的协议"

#: dbconnection.pas:3185
msgid "Unicode enabled"
msgstr "启用 Unicode"

#: dbconnection.pas:3186
msgid "SSL enabled"
msgstr "启用 SSL"

#: dbconnection.pas:3191
msgid "Client version (%s)"
msgstr "客户端版本 (%s)"

#: dbconnection.pas:3494
msgid "Regular expression did not match the VIEW code in %s: %s"
msgstr "正则表达式与 %s 中视图代码不匹配：%s"

#: dbconnection.pas:3909
msgid "Unknown data type for column #%d - %s: %d"
msgstr "字段 #%d - %s：%d数据类型未知"

#: dbconnection.pas:4144
msgid "Column \"%s\" not available."
msgstr "字段 \"%s\" 不可用"

#: dbconnection.pas:4577
msgid "Internal error: Cannot post modifications before editing was prepared."
msgstr "内部错误：在编辑内容准备好前无法提交修改。"

#: dbconnection.pas:4781
msgid "More than one table involved."
msgstr "涉及多个表。"

#: dbconnection.pas:4788 dbconnection.pas:4812
msgid "Could not determine name of table."
msgstr "无法确定表名。"

#: dbconnection.pas:4859
msgid "Column #%d has an undefined origin: %s"
msgstr "列  #%d 有一个未定义的来源：%s"

#: dbconnection.pas:4877
msgid "Cannot compose WHERE clause - column missing: %s"
msgstr "无法构建 WHERE 子句 - 字段缺少：%s"

#: dbconnection.pas:5043
msgid "Unknown, should never appear"
msgstr "未知，应不再出现"

#: dbconnection.pas:5316
msgid "Unsupported type (%d) in %s."
msgstr "不支持的类型(%d) 位于 %s。"

#. editvar.pas
msgid "\"%s\" is a read only variable, not editable"
msgstr "\"%s\" 是只读变量，不可编辑"

#: editvar.pas:90
msgid "Could not find %s variable in internal mapping."
msgstr "无法在内部映射中找到 %s 变量。"

#: exportgrid.pas:73
msgid "Excel CSV"
msgstr "Excel CSV"

#: exportgrid.pas:345
msgid "Selection (%s rows, %s)"
msgstr "选定（%s 记录行，%s）"

#: exportgrid.pas:346
msgid "Complete (%s rows, %s)"
msgstr "所有行（%s 行，%s）"

#: exportgrid.pas:422
msgid "File exists"
msgstr "文件已经存在"

msgid "File does not exist: %s"
msgstr "文件不存在: %s"

#: exportgrid.pas:422
msgid "Overwrite file %s?"
msgstr "覆盖文件 %s？"

#: exportgrid.pas:595
msgid "Exporting row %s of %s (%d%%, %s)"
msgstr "正在导出记录行 %s of %s (%d%%, %s)"

#: exportgrid.pas:790
msgid "Freeing data..."
msgstr "释放数据..."

#: grideditlinks.pas:218
msgid ""
"Wrong constructor called: %s.%s. Instead, please call the overloaded version"
" %s.%s."
msgstr "错误的构造函数调用：%s.%s。相反，请调用重载版本的 %s.%s。"

#: grideditlinks.pas:1022
msgid "Edit text in popup editor ..."
msgstr "在弹出编辑器中编辑文本..."

#: grideditlinks.pas:1156
msgid "No default value"
msgstr "无默认值"

# grideditlinks.pas:1165
# TODO: rephrase
# msgid "Custom:"
# msgstr "Custom:"
#: helpers.pas:1045
msgid "days"
msgstr "天"

#: helpers.pas:1728
msgid "%s month ago"
msgstr "%s月前"

#: helpers.pas:1728
msgid "%s months ago"
msgstr "%s月前"

#: helpers.pas:1728
msgid "%s day ago"
msgstr "%s天前"

#: helpers.pas:1728
msgid "%s days ago"
msgstr "%s天前"

#: helpers.pas:1728
msgid "%s hour ago"
msgstr "%s小时前"

#: helpers.pas:1728
msgid "%s hours ago"
msgstr "%s小时前"

#: helpers.pas:1728
msgid "%s minute ago"
msgstr "%s分钟前"

#: helpers.pas:1728
msgid "%s minutes ago"
msgstr "%s分钟前"

#: helpers.pas:1728
msgid "less than a minute ago"
msgstr "一分钟以内"

#: helpers.pas:1922
msgid "Initializing editor ..."
msgstr "初始化编辑器..."

#: helpers.pas:1964
msgid "Save modified %s \"%s\"?"
msgstr "保存更改的 %s \"%s\"？"

#: helpers.pas:1966
msgid "Save new %s?"
msgstr "保存新的 %s？"

#: helpers.pas:2821
msgid "Could not open %s (%s)"
msgstr "无法打开 %s (%s)"

msgid "Could not open %s (%s) - trying again without SSL..."
msgstr "无法打开 %s (%s) - 请尝试不使用SSL..."

#: helpers.pas:2829
msgid "Server did not send required \"Content-Length\" header: %s"
msgstr "服务器未发送所需的“Content-Length”头部信息：%s"

#: helpers.pas:2837
msgid "Got HTTP status %d from %s"
msgstr "获取到HTTP状态 %d，来自 %s"

#: helpers.pas:3251
msgid "No path set, won't delete root key %s"
msgstr "未设置路径，无法删除根键值 %s"

#: helpers.pas:3266
msgid "No path set, won't move root key %s"
msgstr "未设置路径，无法移动根键值 %s"

#: helpers.pas:3332
msgid "Attempt to read session setting without session path"
msgstr "尝试读无会话路径的会话设置"

#: helpers.pas:3406
msgid "Attempt to write session setting without session path"
msgstr "尝试写无会话路径的会话设置"

#: insertfiles.pas:488
msgid "%u files, %s, %u files selected."
msgstr "%u 个文件，%s，%u 个文件选定。"

#: loaddata.pas:176
msgid "Let server/database decide"
msgstr "由服务器/数据库决定"

#: loaddata.pas:315
msgid ""
"Your file was imported but the server returned %s warnings and/or notes. See"
" the log panel for details."
msgstr "你的文件已导入，但是服务器返回 %s 条警告或提示。请到日志面板查看详细内容。"

#: loaddata.pas:321
msgid "No rows were imported"
msgstr "无记录行被导入"

#: loaddata.pas:322
msgid "This can have several causes:"
msgstr "这可能有几个原因："

#: loaddata.pas:323
msgid " - File is empty"
msgstr "- 空文件"

#: loaddata.pas:324
msgid " - Wrong file encoding was selected or detected"
msgstr "- 选择了或检测到错误的文件编码"

#: loaddata.pas:325
msgid " - Field and/or line terminator do not fit to the file contents"
msgstr "- 字段 与/或 行结束符与文件内容不匹配"

#: loaddata.pas:428
msgid "Importing textfile, row %s, %d%%"
msgstr "导入文本文件，记录行 %s, %d%%"

#: loaddata.pas:532
msgid "Reading textfile (%s) ..."
msgstr "读取文本文件 (%s) ..."

#: loaddata.pas:588
msgid "CSV files"
msgstr "CSV 文件"

#: loaddata.pas:588
msgid "Text files"
msgstr "文本文件"

#: main.pas:1181
msgid ""
"Tables have been flushed and read lock acquired. Perform backup or snapshot "
"of table data files now. Press OK to unlock when done..."
msgstr "表已被刷新并且实施了读锁。马上对表数据文件进行备份或快照。完成后按确定按钮解锁..."

#: main.pas:1496
msgid "Show next %s rows ..."
msgstr "显示下面 %s 记录行..."

#: main.pas:1497
msgid "About %s"
msgstr "关于 %s"

#: main.pas:1582
msgid "Auto detect (may fail)"
msgstr "自动检测（可能失败）"

#: main.pas:2071
msgid "Export %s settings to file ..."
msgstr "导出 %s 设置到文件..."

#: main.pas:2078
msgid "Settings successfully exported to %s"
msgstr "设置成功导出到 %s"

#: main.pas:2092
msgid "Import %s settings from file ..."
msgstr "从文件导入 %s 设置..."

#: main.pas:2093
msgid "Registry dump, deprecated"
msgstr "注册表转储，不建议使用"

#: main.pas:2101
msgid "Settings successfully restored from %s"
msgstr "成功从 %s 中恢复设置"

#. Automatic export of portable settings
msgid "Portable settings file written, with %d changes."
msgstr "可携带的设置文件已保存, 共 %d 处更改."

msgid ""
"Switching to read-only mode. Settings won't be saved. Use the command line "
"parameter %s to use a custom file path."
msgstr "正在切换到只读模式，设置将不会被保存。使用命令行参数 %s 来指定一个自定义文件路径。"

#: main.pas:2142
msgid "Splitting SQL queries ..."
msgstr "分割 SQL 查询..."

#. Query execution
msgid "Run unsafe queries without a WHERE clause?"
msgstr "不安全的语句，缺少 WHERE 条件，确认运行?"

#. Query execution
msgid "Checking queries for unsafe UPDATEs/DELETEs ..."
msgstr "正在检查不安全的 UPDATE/DELETE 语句..."

#. Query execution
msgid ""
"Your query contains UPDATEs and/or DELETEs without a WHERE clause. Please "
"confirm that you know what you''re doing."
msgstr "查询中包含多条无 WHERE 条件的 UPDATE 或 DELETE操作，会导致大量数据被修改或删除。请确认是否确实要执行。"

#: main.pas:2166
msgid ""
"Query profiling requires %s or later, and the server must not be configured "
"with %s."
msgstr "查询分析需要 %s 或更高版本，并且服务器不能以 %s 进行配置。"

#: main.pas:2185
msgid "query"
msgstr "查询"

msgid "queries"
msgstr "条查询"

#: main.pas:2186
msgid "queries #%s to #%s"
msgstr "查询 #%s 到 #%s"

#: main.pas:2187
msgid "Executing %s of %s ..."
msgstr "正在执行 %s of %s ..."

#: main.pas:2203
msgid "Setting up result grid(s) ..."
msgstr "设置结果表格..."

#: main.pas:2220
msgid "Result"
msgstr "结果"

msgid "Affected rows"
msgstr "受影响记录行数"

#: main.pas:2310
msgid "Found rows"
msgstr "已找到记录行"

#: main.pas:2310
msgid "Warnings"
msgstr "警告"

#: main.pas:2310
msgid "Duration for"
msgstr "持续时间"

#. duration for x "of" y queries
msgid "of"
msgstr "的"

#. seconds
msgid "sec."
msgstr "秒."

#. Transport over the net. Used for logging query duration.
msgid "network"
msgstr "网络"

#: main.pas:2346
msgid "Your query produced %s warnings."
msgstr "你的查询产生了 %s 个警告。"

#: main.pas:2351
msgid "Warnings from last query:"
msgstr "来自最后查询的警告："

#: main.pas:2352
msgid "First %s warnings:"
msgstr "前面的 %s 个警告："

#: main.pas:2361
msgid "Show all warnings in a new query tab?"
msgstr "在新查询标签页显示所有警告？"

#: main.pas:2364
msgid ""
"The server variable %s is currently set to %d, so you won't see all "
"warnings."
msgstr "服务器变量 %s 当前设置为 %d，因而你不会看到所有的警告。"

#: main.pas:2379
msgid "Updating query history ..."
msgstr "正在更新查询历史..."

#: main.pas:2557
msgid "Loading contents into image viewer ..."
msgstr "正在加载内容到图像查看器..."

#: main.pas:2558
msgid "Loading ..."
msgstr "正在加载..."

#: main.pas:2611
msgid "No image detected, %s"
msgstr "未检测到图像, %s"

#: main.pas:2711
msgid "Drop Database \"%s\"?"
msgstr "删除数据库 \"%s\"？"

#: main.pas:2711
msgid "WARNING: You will lose all objects in database %s!"
msgstr "警告：将丢失数据库 %s 中的所有对象！"

#: main.pas:2753
msgid "Drop %d object(s) in database \"%s\"?"
msgstr "删除 %d 个对象(在数据库 \"%s\" 中)？"

#: main.pas:2790
msgid "Command line only works on MySQL connections."
msgstr "命令行仅能工作于 MySQL 连接中。"

#: main.pas:2802
msgid "You need to tell %s where your MySQL binaries reside, in %s > %s > %s."
msgstr " %s 需要知道 MySQL 可执行文件路径, 设置项位于 %s > %s > %s."

#: main.pas:2803
msgid "Current setting is: \"%s\""
msgstr "当前设置：\"%s\""

#: main.pas:2836
msgid "Launching command line: %s"
msgstr "加载命令行：%s"

#: main.pas:2916
msgid "Opening large files"
msgstr "打开大文件"

#: main.pas:2917
msgid "Selected files have a size of %s"
msgstr "选定的文件大小为 %s"

#: main.pas:2918
msgid "File list"
msgstr "文件列表"

#: main.pas:2924
msgid "Run file(s) directly"
msgstr "直接运行文件"

#: main.pas:2925
msgid "... without loading into the editor"
msgstr "...不需要加载到编辑器"

#: main.pas:2928
msgid "Load file(s) into the editor"
msgstr "加载文件到编辑器"

#: main.pas:2929
msgid "Can cause large memory usage"
msgstr "可能导致大量内存使用"

#: main.pas:2937
msgid "One or more of the selected files are larger than %s:"
msgstr "一个或多个选定的文件大于 : %s"

#: main.pas:2940
msgid ""
"Just run these files to avoid loading them into the query-editor (= memory)?"
msgstr "直接运行这些文件，以避免加载到查询编辑器（即加载到内存）？"

#: main.pas:2941
msgid "Press"
msgstr "按下"

#: main.pas:2942
msgid "  [Yes] to run file(s) without loading it into the editor"
msgstr "【是】不加载到编辑器运行文件"

#: main.pas:2943
msgid "  [No] to load file(s) into the query editor"
msgstr "【否】加载文件到查询编辑器"

#: main.pas:2944
msgid "  [Cancel] to cancel file opening."
msgstr "【取消】取消文件打开。"

#: main.pas:2945
msgid "Execute query file(s)?"
msgstr "执行查询文件？"

msgid "%s file(s) processed, in %s"
msgstr "已处理%s个文件，共%s个"

#: main.pas:2968
msgid "Could not load file(s):"
msgstr "无法加载文件："

msgid "File \"%s\" executed, with %s queries and %s affected rows"
msgstr "文件“%s”已执行，共进行了%s次查询，影响了%s行"

msgid "File \"%s\" partially executed, with %s queries and %s affected rows"
msgstr "文件“%s”被部分执行，共进行了%s次查询，影响了%s行"

msgid "Could not open file %s"
msgstr "无法打开文件 %s"

#: main.pas:3088
msgid "Startup script file not found: %s"
msgstr "未找到启动脚本文件：%s"

#: main.pas:3102
msgid "SSL not used."
msgstr "未使用 SSL。"

#: main.pas:3103
msgid ""
"Your SSL settings were not accepted by the server, or the server does not "
"support any SSL configuration."
msgstr "服务器不接受你的 SSL 设置，或者服务器不支持任何 SSL 配置。"

#: main.pas:3127
msgid "No rows selected"
msgstr "未选择记录行"

#: main.pas:3127
msgid "Please select one or more rows to delete them."
msgstr "请选择一个或多个要删除的记录行。"

#: main.pas:3136
msgid "Delete %s row(s)?"
msgstr "删除 %s 记录行？"

#: main.pas:3136
msgid "Deleting row #%s of %s ..."
msgstr "删除记录行 #%s (共 %s) ..."

#: main.pas:3146
msgid "Clean up ..."
msgstr "清理..."

#: main.pas:3163 main.pas:3909 main.pas:7878
msgid "Grid editing error"
msgstr "表格编辑错误"

#: main.pas:3227
msgid "No table(s) selected."
msgstr "未选择表。"

#: main.pas:3228
msgid "Empty %d table(s) and/or view(s)?"
msgstr "清空 %d 个表/视图？"

#: main.pas:3285
msgid "No stored procedure selected."
msgstr "未选择存储过程。"

#: main.pas:3285
msgid "Please select one or more stored function(s) or routine(s)."
msgstr "请选择一个或多个存储函数或过程。"

#: main.pas:3304
msgid "Parameter"
msgstr "参数"

#: main.pas:3389
msgid "Searching ..."
msgstr "正在查找..."

#: main.pas:3399
msgid "Text \"%s\" replaced %s times."
msgstr "文本“%s”被替换了 %s 次"

#: main.pas:3403
msgid "Text \"%s\" not found."
msgstr "未找到文本 \"%s\"。"

#: main.pas:3412
msgid "Replace this occurrence of \"%s\"?"
msgstr "替换 \"%s\" 的本次发现？"

#: main.pas:3513
msgid "SQL help not available."
msgstr "SQL帮助不可用。"

#: main.pas:3513
msgid "HELP <keyword> requires %s or newer."
msgstr "HELP <keyword> 需要 %s 或更高版本。"

#: main.pas:3531 routine_editor.pas:474
msgid "Overwrite \"%s\"?"
msgstr "覆盖 \"%s\"？"

#: main.pas:3531
msgid "This file is already open in query tab #%d."
msgstr "该文件已在查询标签页 #%d 打开。"

#: main.pas:3575
msgid "Save snippet"
msgstr "保存片段"

#: main.pas:3669
msgid "Remove absent files"
msgstr "移除不存在的文件"

#: main.pas:3674
msgid "Clear file list"
msgstr "清除文件列表"

#: main.pas:3775
msgid "Set delimiter"
msgstr "设置分隔符"

#: main.pas:3775
msgid "SQL statement delimiter (default is \";\"):"
msgstr "SQL语句分隔符(默认为 \";\")："

#: main.pas:3798
msgid "Empty value."
msgstr "空值。"

#: main.pas:3803
msgid "Start-of-comment tokens or string literal markers are not allowed."
msgstr "不允许使用注释开始标记或字符串定义标记。"

#: main.pas:3806
msgid "Error setting delimiter to \"%s\": %s"
msgstr "设置分隔符为 \"%s\" 错误：%s"

#: main.pas:3811
msgid "Delimiter changed to %s"
msgstr "分隔符更改为 %s"

#: main.pas:4058
msgid "large SQL query (%s), snipped at %s characters"
msgstr "大SQL查询 (%s)，分割于 %s 个字符"

#: main.pas:4094
msgid "Error writing to session log file."
msgstr "记录会话日志文件出错。"

#: main.pas:4094 main.pas:6415
msgid "Logging is disabled now."
msgstr "记录日志已禁用。"

#: main.pas:4309
msgid "Fetching rows ..."
msgstr "正在获取记录..."

#: main.pas:4322
msgid "Data in this table will be read-only."
msgstr "本表中数据将为只读。"

#: main.pas:4332
msgid "Setting up columns ..."
msgstr "设置字段..."

#: main.pas:4390 main.pas:4389
msgid ""
"Browsing is currently limited to a maximum of %s rows. To see more rows, "
"increase this maximum in %s > %s > %s."
msgstr "当前浏览被限定为最大 %s 行.要查看更多的记录,增加 %s > %s > %s 中的最大值 "

#: main.pas:4439
msgid "rows total"
msgstr "总记录数"

#: main.pas:4439
msgid "approximately"
msgstr "大约"

#: main.pas:4439
msgid "limited to"
msgstr "限制到"

#: main.pas:4442
msgid "all rows match to filter"
msgstr "所有行匹配过滤器"

#: main.pas:4442
msgid "rows match to filter"
msgstr "匹配过滤器的行数"

#: main.pas:4558
msgid "Displaying objects from \"%s\" ..."
msgstr "正在从 \"%s\" 显示对象..."

#: main.pas:4784
msgid "Ignoring own process id #%d when trying to kill it."
msgstr "尝试关闭时忽略自己的进程 ID #%d"

#: main.pas:5158
msgid "Uptime"
msgstr "运行时间"

#: main.pas:5158 connections.pas:762
msgid "unknown"
msgstr "未知"

#. Give the user some hint what he can do with his SSL related connection
#. error
msgid ""
"You could try the default library %s in your session settings. (Current: %s)"
msgstr ""

#: main.pas:5261
msgid "Specify filter-value..."
msgstr "指定过滤器值..."

#: main.pas:5308
msgid "Refresh list every ... second(s):"
msgstr "每...秒刷新列表："

#: main.pas:5315
msgid "Seconds must be between 0 and %d."
msgstr "秒数必须介于0和%d之间。"

#: main.pas:5410
msgid "Unspecified source control in drag'n drop operation!"
msgstr "在拖放操作中未指定源控制！"

#: main.pas:5783
msgid "Fetching distinct values ..."
msgstr "获取唯一值..."

#: main.pas:5819
msgid "UNIX Timestamp"
msgstr "UNIX 时间戳"

#: main.pas:5824
msgid "Default value"
msgstr "默认值"

msgid "Table node \"%s\" not found in tree."
msgstr "表节点 \"%s\" 在树中未发现。"

#: main.pas:6090
msgid "Delete snippet file?"
msgstr "删除片段文件？"

#: main.pas:6099
msgid "Failed deleting %s"
msgstr "删除 %s 失败"

#: main.pas:6153
msgid "Clear query history?"
msgstr "清除查询历史？"

#: main.pas:6153
msgid "%s history items will be deleted."
msgstr "%s 历史项目将被删除。"

#: main.pas:6415
msgid "Error opening session log file"
msgstr "打开任务日志文件错误"

#: main.pas:6418
msgid "Writing to session log file now: %s"
msgstr "正在写入任务日志文件：%s"

#: main.pas:6427
msgid "Writing to session log file disabled now"
msgstr "已禁用写入会话日志文件"

#: main.pas:6577
msgid "Please select a process with a running query"
msgstr "请选择包含有正在运行的查询的进程。"

#: main.pas:6990
msgid "Reading Databases..."
msgstr "正在读数据库..."

#: main.pas:7005
msgid "Reading objects ..."
msgstr "正在读对象..."

#: main.pas:7192
msgid "Entering session \"%s\""
msgstr "进入会话 \"%s\""

#: main.pas:7454
msgid "Could not find node to focus."
msgstr "无法找到要聚焦的节点。"

#: main.pas:7870
msgid "Could not load full row data."
msgstr "无法装载完整行数据。"

#: main.pas:8462
msgid "Not available on %s"
msgstr "在 %s 不可用"

#: main.pas:9579
msgid "Save changes to file %s ?"
msgstr "保存更新到文件 %s？"

#: main.pas:9581
msgid "Save content of tab \"%s\"?"
msgstr "保存标签页 \"%s\" 的内容？"

#: main.pas:9582
msgid "Modified query"
msgstr "已更改的查询"

#: main.pas:9732
msgid ""
"Could not apply SynEdit keystroke shortcut \"%s\" (or secondary: \"%s\") to "
"%s. %s. Please go to %s > %s > %s to change this settings."
msgstr "无法应用SynEdit快捷键 \"%s\" (或候选的: \"%s\") 到 %s. %s. 请到 %s > %s > %s 更改这项设置."

#: main.pas:9759
msgid "Cannot reformat"
msgstr "无法重新格式化"

#: main.pas:9759
msgid "Please select a non-readonly SQL editor first."
msgstr "请先选择一个非只读 SQL 编辑器。"

msgid "No SQL editor focused. ActiveControl is %s"
msgstr "没有 SQL 编辑器获取焦点。ActiveControl 是 %s"

#: main.pas:9768
msgid "The current editor is empty."
msgstr "当前编辑器为空。"

#: main.pas:9950
msgid "Preventing second application instance - disabled in %s > %s > %s."
msgstr "无法启动第二个应用实例 - 在 %s > %s > %s 设置中已禁止"

#: main.pas:10047
msgid "Sorting grid nodes ..."
msgstr "装载排序表格节点..."

#: main.pas:10074
msgid "Sorting cancelled."
msgstr "排序已取消。"

#: main.pas:10075
msgid "Helper connection"
msgstr "连接助手"

#: main.pas:10375
msgid "Parameters in %s"
msgstr "%s 中的参数"

#: main.pas:10376
msgid "Columns in %s"
msgstr "%s 表的字段"

#: main.pas:10379
msgid "SQL functions"
msgstr "SQL 函数"

#: main.pas:10380
msgid "SQL keywords"
msgstr "SQL 关键字"

#: main.pas:10382
msgid "Query history"
msgstr "查询历史"

#: main.pas:10384
msgid "Query profile"
msgstr "查询分析"

#: main.pas:11166
msgid "Bind parameters"
msgstr "绑定参数"

#: main.pas:10404
msgid "today"
msgstr "今天"

#: main.pas:10406
msgid "yesterday"
msgstr "昨天"

#: main.pas:11221
msgid "Set value"
msgstr "设置值"

#: main.pas:10548
msgid "Error with snippets directory: %s"
msgstr "SQL片段目录错误：%s"

#: main.pas:11463
msgid "The query is too long to enable detection of bind parameters"
msgstr "查询太长无法启用绑定参数识别"

#: main.pas:10790
msgid "Close file and query tab?"
msgstr "关闭文件和查询标签页？"

#: main.pas:10790
msgid "File was deleted from outside: %s"
msgstr "文件：%s 被从外部删除"

#: main.pas:10822
msgid "Reload file?"
msgstr "重新加载文件？"

#: main.pas:10822
msgid "File was modified from outside: %s"
msgstr "文件：%s 被从外部修改"

#: main.pas:10845
msgid "Loading file \"%s\" (%s) into query tab #%d"
msgstr "加载文件 \"%s\" (%s) 到查询标签页 #%d"

#: main.pas:10870
msgid ""
"This file contains mixed linebreaks. They have been converted to Windows "
"linebreaks (CR+LF)."
msgstr "该文件含有混合换行符。它们已被转换为Windows换行符（CR+LF）。"

#: main.pas:10891
msgid "Saving file ..."
msgstr "正在保存文件..."

#: options.pas:386
msgid "Active line background"
msgstr "活跃行的背景色"

#. Preferences
msgid "Brace matching color"
msgstr "括号匹配检查的颜色"

#: options.pas:395
msgid "SQL editing"
msgstr "SQL编辑"

#: options.pas:527 tabletools.pas:1070
msgid "Select output directory"
msgstr "选择输出目录"

#: options.pas:545
msgid "Find mysql.exe directory"
msgstr "查找mysql.exe所在目录"

#: options.pas:661
msgid "Reset all preference options to default values?"
msgstr "重设所有设置选项为默认值？"

#: options.pas:662
msgid "This also applies to automatic settings, e.g. toolbar positions."
msgstr "这个也应用于自动设置，如：工具栏位置 。"

#: routine_editor.pas:109
msgid "Procedure (doesn't return a result)"
msgstr "过程（无返回值）"

#: routine_editor.pas:110
msgid "Function (returns a result)"
msgstr "函数（有返回值）"

#: routine_editor.pas:156 view.pas:70 trigger_editor.pas:89
msgid "Current user (%s)"
msgstr "当前用户 (%s)"

#: routine_editor.pas:157 view.pas:71 trigger_editor.pas:90
msgid "Leave empty for current user (%s)"
msgstr "为当前用户 (%s) 留空"

#: routine_editor.pas:411
msgid ""
"A stored function can only have IN parameters so context editing is blocked."
msgstr "存储过程只能有IN参数，所以上下文编辑受阻。"

#: routine_editor.pas:474
msgid "Routine \"%s\" already exists."
msgstr "过程 \"%s\" 已存在。"

msgid "Start of line"
msgstr "行首"

msgid "End of line"
msgstr "行尾"

msgid "Any word char"
msgstr "任意文字字符"

msgid "Any non-word char"
msgstr "任何非文字字符"

msgid "Digit"
msgstr "数字"

msgid "Any char except digits"
msgstr "任何非数字字符"

msgid "Whitespace"
msgstr "空格"

msgid "Any char except whitespaces"
msgstr "任何非空格字符"

msgid "New line"
msgstr "换行"

msgid "Tabulator"
msgstr "制表机"

msgid "Entire matched text"
msgstr "完全匹配的文本"

msgid "Text from first captured group"
msgstr "来源于第一个匹配组的文本"

msgid "Text from second captured group"
msgstr "来源于第二个匹配组的文本"

msgid "Text from third captured group"
msgstr "来源于第三个匹配组的文本"

msgid "Lowercase following char"
msgstr "将后面的字符变成小写"

msgid "Lowercase following block"
msgstr "将后面的块变成小写"

msgid "Uppercase following char"
msgstr "将后面的字符变成大写"

msgid "Uppercase following block"
msgstr "将后面的块变成小写"

#: sqlhelp.pas:140
msgid "No help available for this keyword or no keyword was selected."
msgstr "本关键字无可用帮助或未选择关键字。"

#: sqlhelp.pas:142
msgid "No example available or no keyword was selected."
msgstr "无可用示例或未选择关键字。"

#: syncdb.pas:126
msgid "Select server session ..."
msgstr "选择服务器会话..."

#: syncdb.pas:153 syncdb.pas:182
msgid "Same as source"
msgstr "与源相同"

#: syncdb.pas:427
msgid "Create missing %s"
msgstr "创建缺少 %s"

#. TODO
#: tabletools.pas:155
msgid "Skipped"
msgstr "跳过"

#. TODO
#: tabletools.pas:156
msgid "One big file"
msgstr "单个大文件"

#. TODO
#: tabletools.pas:158
msgid "Directory - one file per object in database subdirectories"
msgstr "目录 - 数据库子目录中每个对象一个文件"

#. TODO
#: tabletools.pas:161
msgid "No data"
msgstr "无数据"

#. TODO
#: tabletools.pas:162
msgid "truncate existing data"
msgstr "截断已存在的数据"

#. TODO
#: tabletools.pas:164
msgid "do not update existing"
msgstr "不更新已存在的"

#. TODO
#: tabletools.pas:165
msgid "existing data"
msgstr "已存在数据"

#. Export SQL data
msgid "Max INSERT size:"
msgstr "最大 INSERT 大小:"

#. Export SQL data
msgid "KB (0 = Single INSERTs)"
msgstr "KB (0 = 逐条INSERT)"

#: tabletools.pas:192
msgid "All data types"
msgstr "所有数据类型"

#: tabletools.pas:370
msgid "Selected objects size: %s"
msgstr "选择的对象大小：%s"

#: tabletools.pas:725
msgid "%s%s doesn't have columns of selected type (%s)."
msgstr "%s%s 没有选定类型(%s)的字段。"

#: tabletools.pas:850
msgid "%s%% done"
msgstr "%s%% 已完成"

#: tabletools.pas:986
msgid "Same as on source server"
msgstr "与源服务器相同"

#: tabletools.pas:1046
msgid "Processing cancelled by user, waiting for current object to finish ..."
msgstr "用户取消当前处理,请等待当前对象完成..."

#: tabletools.pas:1219
msgid "Dumping database structure for %s"
msgstr "导出 %s 的数据库结构"

#: tabletools.pas:1242
msgid "Dumping structure for %s %s.%s"
msgstr "导出  %s %s.%s 结构"

#: tabletools.pas:1283
msgid "Creating temporary table to overcome VIEW dependency errors"
msgstr "创建临时表以解决视图依赖性错误"

#: tabletools.pas:1298
msgid "Removing temporary table and create final VIEW structure"
msgstr "移除临时表并创建最终视图结构"

#: tabletools.pas:1361
msgid "Data exporting was unselected."
msgstr "数据导出被取消选择。"

#: tabletools.pas:1363
msgid ""
"Table data not exported because this is a %s table which holds its data in "
"separate tables."
msgstr "表数据未被导出，因为是一个 %s 表（数据实际存储在多个分开的表中）。"

#: tabletools.pas:1368
msgid "Dumping data for table %s.%s: %s"
msgstr "正在导出表  %s.%s 的数据：%s"

#: tabletools.pas:1539
msgid "Done"
msgstr "已完成"

#: tabletools.pas:1540
msgid "Success"
msgstr "成功"

#: tabletools.pas:1542
msgid "Nothing to do"
msgstr "无需处理"

#: tabletools.pas:1543
msgid "Selected operations cannot be applied to a %s"
msgstr "选定的操作无法被应用到 %s"

#: tabletools.pas:1563
msgid "Unhandled tree level"
msgstr "未处理的表层级"

msgid "Export finished"
msgstr ""

msgid "%s finished"
msgstr ""

#: table_editor.pas:380
msgid ""
"%s Index \"%s\" does not contain any column. You can add columns using "
"drag''n drop from the columns list."
msgstr "%s 索引 \"%s\" 不包含任何字段. 你可以从字段列表中拖放添加字段."

#: table_editor.pas:476
msgid "Composing ALTER statement ..."
msgstr "正在组建ALTER语句..."

#: table_editor.pas:1041
msgid "No default"
msgstr "无默认值"

#: table_editor.pas:1137
msgid "Column \"%s\" already exists."
msgstr "字段 \"%s\" 已存在"

#: table_editor.pas:1758
msgid "Add duplicated column to index?"
msgstr "添加重复字段到索引？"

#: table_editor.pas:1758
msgid ""
"Index \"%s\" already contains the column \"%s\". It is possible to add a "
"column twice into a index, but total nonsense in practice."
msgstr "索引 \"%s\" 已经包含字段 \"%s\" 。虽然允许在一个索引里面多次添加同一个字段，但实际上这样做毫无意义。"

#: table_editor.pas:1815
msgid "The selected table engine (%s) does not support foreign keys."
msgstr "选定的表引擎 (%s) 不支持外键。"

#: table_editor.pas:1946
msgid "Key already exists. Really create another identical one?"
msgstr "键已存在。确实创建另外一个相同的？"

#: table_editor.pas:1947
msgid ""
"This will increase disk usage and probably slow down queries on this table."
msgstr "这会增加磁盘使用和可能降低此表上的查询速度。"

#: table_editor.pas:2056
msgid "Please select a reference table before selecting foreign columns."
msgstr "选择外联字段前请选择关联表。"

#: table_editor.pas:2063
msgid "Reference table \"%s\" seems to be missing, broken or non-accessible."
msgstr "关联表 \"%s\" 似乎丢失，损坏或不可访问。"

#: trigger_editor.pas:122
msgid "Trigger definition not found!"
msgstr "未发现触发器定义！"

#: updatecheck.pas:76
msgid "Initializing"
msgstr "正在初始化"

#: updatecheck.pas:77
msgid "Check for %s updates"
msgstr "检查 %s 更新"

#: updatecheck.pas:93
msgid "Downloading check file"
msgstr "正在下载检查文件"

#: updatecheck.pas:95
msgid "Reading check file"
msgstr "正在读检查文件"

#: updatecheck.pas:100
msgid "Error: Cannot determine current revision. Using a developer version?"
msgstr "错误：无法确定当前修正版本。使用开发版本吗？"

#: updatecheck.pas:102
msgid "Your %s is up-to-date (no update available)."
msgstr "你的 %s 已是最新（无更新可用）。"

#: updatecheck.pas:104
msgid "Updates available."
msgstr "有更新可用。"

#. Update button on top right of main window
msgid "Update available"
msgstr "有可用更新"

#: updatecheck.pas:147
msgid "Version %s (yours: %s)"
msgstr "版本 %s （你的版本：%s）"

#: updatecheck.pas:148
msgid "Released: %s"
msgstr "发布于：%s"

#: updatecheck.pas:152
msgid "Download version %s (%s)"
msgstr "下载版本%s(%s)"

#: updatecheck.pas:168
msgid "Revision %d (yours: %d)"
msgstr "修正版本 %d （你的版本：%d）"

#: updatecheck.pas:170
msgid "Compiled: %s (yours: %s)"
msgstr "编译于：%s（你的版本：%s）"

#: updatecheck.pas:173
msgid "Notes"
msgstr "发行注记"

#: updatecheck.pas:174
msgid "Download and install build %d"
msgstr "下载和安装构建版本 %d"

#: updatecheck.pas:222
msgid "Downloaded file not found: %s"
msgstr "找不到下载的文件：%s"

#: updatecheck.pas:224
msgid "Update in progress"
msgstr "正在更新"

#: updatecheck.pas:264
msgid "Downloading: %s / %s"
msgstr "正在下载：%s / %s"

#: usermanager.pas:435
msgid "Save modified user?"
msgstr "保存更改的用户？"

#: usermanager.pas:511
msgid "Starting the server without %s may solve this issue."
msgstr "不带 %s 启动服务器可以解决此问题。"

#: usermanager.pas:811
msgid "This user has an empty password."
msgstr "该用户使用了空密码。"

#: usermanager.pas:813
msgid ""
"This user is inactive due to an invalid length of its encrypted password. "
"Please fix that in the %s table."
msgstr "由于加密密码长度非法导致用户未激活。请在 %s 表进行修正。"

#: usermanager.pas:815
msgid ""
"This user is inactive due to having a host name, while the server runs with "
"%s."
msgstr "因服务器以主机名 %s 运行，而该用户带有其他主机名导致未激活。"

#: usermanager.pas:817
msgid "This user is inactive due to some unknown reason."
msgstr "由于一些未知的原因导致用户未激活。"

#: usermanager.pas:926
msgid "Global privileges"
msgstr "全局权限"

#: usermanager.pas:1048
msgid "Objects of type %s cannot be part of privileges."
msgstr "类型 %s 的对象无法做为权限的一部分。"

#: usermanager.pas:1054
msgid "Selected object is already accessible."
msgstr "选定的对象已可访问。"

#: usermanager.pas:1125
msgid "User <%s@%s> already exists."
msgstr "用户 <%s@%s> 已存在。"

#: usermanager.pas:1130
msgid "Repeated password does not match first one."
msgstr "再次输入的密码与之前不匹配。"

#: usermanager.pas:1155
msgid "Unhandled privilege object: %s"
msgstr "未处理的权限对象：%s"

#: usermanager.pas:1297
msgid "Delete user %s@%s?"
msgstr "删除用户 %s@%s？"

#. dbconnection.pas
msgid "experimental"
msgstr "实验性的"

#. dbconnection.pas
msgid "Yes"
msgstr "是"

#. dbconnection.pas
msgid "No"
msgstr "否"

#. dbconnection.pas
msgid "Connected"
msgstr "已连接"

#. Main form status bar
msgid "Disconnected"
msgstr "连接已断开"

#. dbconnection.pas
msgid "Threads"
msgstr "线程"

#. dbconnection.pas
msgid "Open tables"
msgstr "打开表"

#. dbconnection.pas
msgid "Slow queries"
msgstr "较慢查询"

#. dbconnection.pas
msgid "Queries per second avg"
msgstr "每秒平均查询数"

#. searchreplace.pas
msgid "Replace"
msgstr "替换"

#. searchreplace.pas
msgid "Find"
msgstr "查找"

#. dbconnection.pas
msgid "Table"
msgstr "表"

#. dbconnection.pas
msgid "Tables"
msgstr "表"

#. dbconnection.pas
msgid "table"
msgstr "表"

#. dbconnection.pas
msgid "tables"
msgstr "表"

#. dbconnection.pas
msgid "View"
msgstr "视图"

#. dbconnection.pas
msgid "Views"
msgstr "视图"

#. dbconnection.pas
msgid "view"
msgstr "视图"

#. dbconnection.pas
msgid "views"
msgstr "视图"

#. dbconnection.pas
msgid "Function"
msgstr "函数"

#. dbconnection.pas
msgid "Functions"
msgstr "函数"

#. dbconnection.pas
msgid "function"
msgstr "函数"

#. dbconnection.pas
msgid "functions"
msgstr "函数"

#. dbconnection.pas
msgid "Procedure"
msgstr "存储过程"

#. dbconnection.pas
msgid "Procedures"
msgstr "存储过程"

#. dbconnection.pas
msgid "procedure"
msgstr "存储过程"

#. dbconnection.pas
msgid "procedures"
msgstr "存储过程"

#. dbconnection.pas
msgid "Trigger"
msgstr "触发器"

#. dbconnection.pas
msgid "Triggers"
msgstr "触发器"

#. dbconnection.pas
msgid "trigger"
msgstr "触发器"

#. dbconnection.pas
msgid "triggers"
msgstr "触发器"

#. dbconnection.pas
msgid "Event"
msgstr "事件"

#. dbconnection.pas
msgid "Events"
msgstr "事件"

#. dbconnection.pas
msgid "event"
msgstr "事件"

#. dbconnection.pas
msgid "events"
msgstr "事件"

#. dbconnection.pas
msgid "column"
msgstr "字段"

#. dbconnection.pas
msgid "columns"
msgstr "字段"

#. dbconnection.pas
msgid "Column"
msgstr "字段"

#. dbconnection.pas
msgid "Columns"
msgstr "字段"

#. helpers.pas
msgid "UnknownTable"
msgstr "未知表"

#. tabletools.pas
msgid "Execute"
msgstr "执行"

#. tabletools.pas
msgid "Export"
msgstr "导出"

#. tabletools.pas
msgid "Update"
msgstr "更改"

#. tabletools.pas
msgid "Directory"
msgstr "目录"

#. usermanager.pas
msgid "Unnamed"
msgstr "未命名"

#. main.pas
msgid "Snippets"
msgstr "SQL代码片段"

#. table_editor.pas
msgid "Index"
msgstr "索引"

#. const.inc
msgid "Unhandled tree node index"
msgstr "未处理的树节点索引"

#. const.inc
msgid ""
"Selected columns don''t contain a sufficient set of key columns to allow "
"editing. Please select primary or unique key columns, or just all columns."
msgstr "选定的字段没有包含足够的关键字段集来允许编辑。请选择主键或唯一关键字段,或所有字段。"

#. const.inc
msgid "Idle."
msgstr "空闲。"

msgid "Server time: %s"
msgstr "服务器时间: %s"

#. const.inc
msgid "Unsupported by this server"
msgstr "不受此服务器支持"

#. const.inc
msgid "Unsupported datatype for setting \"%s\""
msgstr "\"%s\" 的设置为不支持的数据类型"

#. const.inc
msgid "SQL Error (%d): %s"
msgstr "SQL错误（%d）：%s"

#. const.inc
msgid "SQL Error (%d) in statement #%d: %s"
msgstr "SQL错误(%d)发生在语句 #%d: %s 中"

#. const.inc
msgid "Unhandled connection type (%d)"
msgstr "未处理的连接类型（%d）"

#. const.inc
msgid "Connection to %s closed at %s"
msgstr "到 %s 的连接于 %s 关闭"

#. const.inc
msgid "Column #%d not available. Query returned %d columns and %d rows."
msgstr "字段 #%d 不可用。查询返回 %d 个字段和 %d 条记录行。"

#: main.pas:1188
msgid "Unhandled sender control: %s"
msgstr "未处理的发送者控制：%s"

#. Message dialogs
msgid "Error"
msgstr "错误"

#. Message dialogs
msgid "Confirm"
msgstr "确认"

#. Message dialogs
msgid "Warning"
msgstr "警告"

#. Message dialogs
msgid "Information"
msgstr "信息"

#. Message dialogs
msgid "Abort"
msgstr "取消"

#. Message dialogs
msgid "Retry"
msgstr "重试"

#. Message dialogs
msgid "Ignore"
msgstr "忽略"

#. Message dialogs
#. Data tab > Column selection > "All" checkbox
msgid "All"
msgstr "所有"

#. Message dialogs
msgid "No to all"
msgstr "均为否"

#. Message dialogs
msgid "Yes to all"
msgstr "均为是"

#. Message dialogs
msgid "Find some help on this error"
msgstr "为该错误寻求帮助"

#. Table tools
msgid "Allows the following replacement patterns:"
msgstr "允许一下替换模式："

#. Table tools
#. Data grid > Insert value
msgid "Date and time"
msgstr "日期和时间"

#. Data grid > Insert value
msgid "Date"
msgstr "日期"

#. Table tools
msgid "Day of month"
msgstr "日"

#. Table tools
msgid "Month"
msgstr "月"

#. Table tools
msgid "Year"
msgstr "年"

#. Table tools
msgid "Hour"
msgstr "小时"

#. Table tools
msgid "Minute"
msgstr "分"

#. Table tools
msgid "Second"
msgstr "秒"

#. Query tab close button
msgid ""
"Cannot close tab with running query. Please wait until query has finished."
msgstr "运行查询过程中不能关闭标签页，请等待查询结束。"

#. Tree context menu
msgid "Tree style options"
msgstr "对象树类型选项"

#. Tree context menu
msgid "Auto expand on click"
msgstr "单击自动展开"

#. Session manager
msgid "Advanced"
msgstr "高级"

#. Session manager
msgid "Session in root folder"
msgstr "在根文件夹创建会话"

#. Session manager
msgid "Session in selected folder"
msgstr "在选定文件夹创建会话"

#. Session manager
msgid "Folder in root folder"
msgstr "在根文件夹下创建子文件夹"

#. Session manager
msgid "Folder in selected folder"
msgstr "在选定文件夹下创建子文件夹"

#. Session manager
msgid "More"
msgstr "更多"

#. MessageDialog()
msgid "Missing \"No\" button in %() call"
msgstr "在 %() 调用中缺少 \"否\" 按钮"

#. MessageDialog()
msgid "Keep asking this question."
msgstr "持续询问此问题。"

msgid "Keep showing this dialog."
msgstr "持续显示该对话框."

#. Table editor
msgid "Foreign column count does not match source column count."
msgstr "外部列数跟源列数不匹配。"

#. Table editor
msgid ""
"The selected foreign column do not match the source columns data type and "
"unsigned flag. This will give you an error message when trying to save this "
"change. Please compare yourself:"
msgstr "选定的外部列跟源列的数据类型和无符号标记不匹配，当尝试保存这个改变时将会给你一个错误消息，请自行对比："

#. Table editor
msgid "Foreign key mismatch"
msgstr "外键不匹配。"

#. Clear data tab filter
msgid "Data filter for %s deleted"
msgstr "已删除数据过滤器 %s"

#. Clear data tab filter
msgid "Clear data tab filter"
msgstr "清除数据选项卡过滤器"

msgid "Error when updating query history: %s"
msgstr "更新查询历史时出现错误: %s"

msgid "Could not find table or view %s.%s. Please refresh database tree."
msgstr "找不到数据库表或视图 %s.%s. 请刷新数据库树"

#. RunQueryFile
msgid "Importing file %s"
msgstr "正在导入文件 %s"

#. RunQueryFile
msgid "Reading next chunk from file..."
msgstr "正在从文件读入下一个数据块..."

#. RunQueryFile
msgid "Splitting queries..."
msgstr "正在分割查询..."

#. RunQueryFile
msgid "Processing query #%s. %s"
msgstr "正在处理查询 #%s. %s"

#. RunQueryFile
msgid "Position in file: %s / %s. Affected rows: %s."
msgstr "在文件中位置:  %s / %s. 影响行数: %s"

#. RunQueryFile
msgid "Error while reading file \"%s\""
msgstr "读文件 \"%s\" 时出错"

#. RunQueryFile
msgid ""
"%s%% of your file has been processed, but there were %s errors when "
"executing %s queries. Please check the SQL log panel for messages."
msgstr "你的文件的 %s%% 已经处理, 但存在 %s 错误(在执行 %s 查询时). 请检查SQL日志面板获取相关信息."

#. RunQueryFile
msgid "Notice: You can disable the \"%s\" option to ignore such errors"
msgstr "注意: 你可以禁用 \"%s\" 选项以忽略这样的错误"

#. ReadTextFileChunk
msgid ""
"End of file block was cut within some multibyte character, at position %s. "
"Increasing chunk size and retry reading..."
msgstr "文件块结尾在某个多字节字符内部切断,位于位置 %s.\n加大块大小并重新读入..."

#. InitConnection, JumpList
msgid "Recent sessions"
msgstr "近期会话"

#. GetParentFormOrFrame
msgid "Could not determine parent form of this %s"
msgstr "无法确定这个 %s 的父窗体"

#. Button on update check dialog, appearing right after application start
msgid "Skip"
msgstr "跳过"

#. Displayed in the query log, when connecting. E.g.: "Characterset: utf8"
msgid "Characterset"
msgstr "字符集"

#. Error happening when facing unknown native data types, mainly in PostgreSQL
#. tables and routines.
msgid "Unknown datatype oid #%0:d. Fall back to %1:s."
msgstr "未知数据类型oid #%0:d. 回退为 %1:s."

#. Error happening when facing unknown native data types, mainly in PostgreSQL
#. tables and routines. Name of column or argument passed here as a hint for
#. the user.
msgid "Unknown datatype oid #%0:d for \"%1:s\". Fall back to %2:s."
msgstr "未知数据类型 oid %0:d (针对 \"%1:s\"). 回退为 %2:s."

#. Error happening when facing unknown named data types.
msgid "Unknown datatype \"%0:s\" for \"%1:s\". Fall back to %2:s."
msgstr "未知数据类型 \"%0:s\" (针对 \"%1:s\"). 回退为 %2:s."

#. Error happening when facing unknown named data types. Name of column or
#. argument passed here as a hint for the user.
msgid "Unknown datatype \"%0:s\". Fall back to %1:s."
msgstr "未知数据类型 \"%0:s\". 回退为 %1:s."

msgid "GUID"
msgstr "GUID"

msgid "GUID without braces"
msgstr "不带方括号的GUID"

msgid "GUID lowercase"
msgstr "小写GUID"

msgid "GUID lowercase without braces"
msgstr "不带方括号的小写GUID\n "

msgid "Query timeout:"
msgstr "查询超时:"

msgid "Ping every X seconds:"
msgstr "ping 间隔秒数:"

msgid "Connection attempts:"
msgstr "连接尝试:"

msgid "Pop up SQL text over result tabs"
msgstr "在结果标签页之上弹出SQL文本"

msgid "Same text background:"
msgstr "相同文本背景:"

msgid "Default linebreak style:"
msgstr "默认换行类型:"

msgid "Check"
msgstr "检查"

msgid "Optimize"
msgstr "优化"

msgid "Repair"
msgstr "修复"

msgid "Integer"
msgstr "Integer"

msgid "Real"
msgstr "Real"

msgid "Text"
msgstr "Text"

msgid "Temporal (time)"
msgstr "时间维度 (时间)"

msgid "Spatial (geometry)"
msgstr "空间维度 (几何)"

msgid "Other"
msgstr "其他"

msgid "Single .sql file"
msgstr "单个 .sql文件"

msgid "ZIP compressed .sql file"
msgstr "ZIP压缩的.sql文件"

msgid "Clipboard"
msgstr "剪切板"

msgid "Server"
msgstr "服务器"

msgid "Delete + insert (truncate existing data)"
msgstr "删除+插入(清空现有数据)"

msgid "Insert"
msgstr "插入"

msgid "Insert ignore (do not update existing)"
msgstr "插入忽略(不更新现有的)"

msgid "Replace existing data"
msgstr "替换已存在数据"

msgid "Flush"
msgstr "Flush"

msgid "View changelog"
msgstr "查看更新日志"

msgid "Become a donor of the %s project"
msgstr "成为 %s 项目的捐助者"

msgid "Donate"
msgstr "捐助"

msgid "Send a donation"
msgstr "提交一份捐助"

msgid "Donate to the %s project"
msgstr "对 %s 项目进行捐助"

msgid "GUI font: *"
msgstr "界面字体: *"

msgid "Default system font"
msgstr "默认系统字体"

msgid "Doubleclick inserts node text"
msgstr "双击插入节点文本"

msgid "Up"
msgstr "向上"

msgid "Sel Up"
msgstr "向上选择"

msgid "Scroll Up"
msgstr "向上滚屏"

msgid "Down"
msgstr "向下"

msgid "Sel Down"
msgstr "向下选择"

msgid "Scroll Down"
msgstr "向下滚屏"

msgid "Left"
msgstr "向左"

msgid "Sel Left"
msgstr "向左选择"

msgid "Word Left"
msgstr "跳至词首"

msgid "Sel Word Left"
msgstr "选中至词首"

msgid "Right"
msgstr "向右"

msgid "Sel Right"
msgstr "向右选择"

msgid "Word Right"
msgstr "跳至词尾"

msgid "Sel Word Right"
msgstr "选中至词尾"

msgid "Page Down"
msgstr "向下翻页"

msgid "Sel Page Down"
msgstr "选中直到下页"

msgid "Page Bottom"
msgstr "跳至页尾"

msgid "Sel Page Bottom"
msgstr "选中至页尾"

msgid "Page Up"
msgstr "向上翻页"

msgid "Sel Page Up"
msgstr "选中直到上页"

msgid "Page Top"
msgstr "跳至页首"

msgid "Sel Page Top"
msgstr "选中至页首"

msgid "Line Start"
msgstr "行首"

msgid "Sel Line Start"
msgstr "选中直到行首"

msgid "Editor Top"
msgstr "跳至编辑器顶端"

msgid "Sel Editor Top"
msgstr "选中至编辑器顶端"

msgid "Line End"
msgstr "行尾"

msgid "Sel Line End"
msgstr "选中直到行末"

msgid "Editor Bottom"
msgstr "跳至编辑器末端"

msgid "Sel Editor Bottom"
msgstr "选中至编辑器末端"

msgid "Toggle Mode"
msgstr "切换模式"

msgid "Delete Char"
msgstr "删除字符"

msgid "Delete Last Char"
msgstr "删除最后字符"

msgid "Delete Last Word"
msgstr "删除最后单词"

msgid "Line Break"
msgstr "断行"

msgid "Tab"
msgstr "TAB缩进"

msgid "Shift Tab"
msgstr "取消TAB缩进"

msgid "Context Help"
msgstr "关联帮助"

msgid "Select All"
msgstr "全选"

msgid "Copy"
msgstr "复制"

msgid "Paste"
msgstr "粘贴"

msgid "Cut"
msgstr "剪切"

msgid "Block Indent"
msgstr "选中块缩进"

msgid "Block Unindent"
msgstr "选中块取消缩进"

msgid "Insert Line"
msgstr "插入行"

msgid "Delete Word"
msgstr "删除单词"

msgid "Delete Line"
msgstr "删除行"

msgid "Delete E O L"
msgstr "删除E O L"

msgid "Undo"
msgstr "撤销"

msgid "Redo"
msgstr "重做"

msgid "Goto Marker 0"
msgstr "转到标记0"

msgid "Goto Marker 1"
msgstr "转到标记1"

msgid "Goto Marker 2"
msgstr "转到标记2"

msgid "Goto Marker 3"
msgstr "转到标记3"

msgid "Goto Marker 4"
msgstr "转到标记4"

msgid "Goto Marker 5"
msgstr "转到标记5"

msgid "Goto Marker 6"
msgstr "转到标记6"

msgid "Goto Marker 7"
msgstr "转到标记7"

msgid "Goto Marker 8"
msgstr "转到标记8"

msgid "Goto Marker 9"
msgstr "转到标记9"

msgid "Set Marker 0"
msgstr "设置标记0"

msgid "Set Marker 1"
msgstr "设置标记1"

msgid "Set Marker 2"
msgstr "设置标记2"

msgid "Set Marker 3"
msgstr "设置标记3"

msgid "Set Marker 4"
msgstr "设置标记4"

msgid "Set Marker 5"
msgstr "设置标记5"

msgid "Set Marker 6"
msgstr "设置标记6"

msgid "Set Marker 7"
msgstr "设置标记7"

msgid "Set Marker 8"
msgstr "设置标记8"

msgid "Set Marker 9"
msgstr "设置标记9"

msgid "Normal Select"
msgstr "常规选择"

msgid "Column Select"
msgstr "列选择"

msgid "Line Select"
msgstr "行选择"

msgid "Match Bracket"
msgstr "匹配括号"

msgid "Upper Case Block"
msgstr "选中块转为大写"

msgid "Lower Case Block"
msgstr "选中块转为小写"

msgid "Fold All"
msgstr "全部折叠"

msgid "Unfold All"
msgstr "全部展开"

msgid "Fold Nearest"
msgstr "折叠最近的"

msgid "Unfold Nearest"
msgstr "展开最近的"

msgid "Fold Level 1"
msgstr "折叠 1 级"

msgid "Fold Level 2"
msgstr "折叠 2 级"

msgid "Fold Level 3"
msgstr "折叠 3 级"

msgid "Unfold Level 1"
msgstr "展开 1 级"

msgid "Unfold Level 2"
msgstr "展开 2 级"

msgid "Unfold Level 3"
msgstr "展开 3 级"

msgid "Column data type %s requires a length/set"
msgstr "字段数据类型 %s 需要一个长度/集合"

msgid "Add comments"
msgstr "添加注释"

msgid "Remove AUTO_INCREMENT clauses"
msgstr "移除AUTO_INCREMENT子句"

msgid "Remove DEFINER clauses"
msgstr "移除DEFINER子句"

msgid "%s%s missing."
msgstr "%s%s 缺失."

msgid "Filename or path contains illegal characters: \"%s\""
msgstr "文件名或路径含有非法字符: \"%s\""

msgid "Please change your password"
msgstr "请更改密码"

msgid "Error: Passwords do not match!"
msgstr "错误: 密码不匹配!"

msgid "New password:"
msgstr "新密码:"

msgid "Type new password or select a suggestion"
msgstr "请输入新密码或选择推荐"

msgid "Repeat new password:"
msgstr "重复新密码:"

msgid "Retype password"
msgstr "重新输入密码"

msgid "Change expired password"
msgstr "更改已过期的密码"

msgid "Password strength:"
msgstr "密码长度:"

#. Menu item for jumping to "Logging" tab in preferences window
msgid "Logging preferences"
msgstr "日志首选项"

#. Menu item for jumping to "Data" tab in preferences window
msgid "Data grid preferences"
msgstr "数据网格首选项"

#. Menu item with some sub items for configuring data grids
msgid "Grid view options"
msgstr "网格视图选项"

msgid "Go to"
msgstr "转到"

msgid "Database tree"
msgstr "数据库树"

msgid "Go to database tree"
msgstr "转到数据库树"

msgid "Go to table filter"
msgstr "转到表过滤器"

msgid "Switch to query/results"
msgstr "切换到查询/结果"

msgid "Multi column filter"
msgstr "多列的过滤器"

msgid "Tab 1"
msgstr "标签页1"

msgid "Go to tab 1"
msgstr "前往标签页1"

msgid "Tab 2"
msgstr "标签页2"

msgid "Go to tab 2"
msgstr "前往标签页2"

msgid "Tab 3"
msgstr "标签页3"

msgid "Go to tab 3"
msgstr "前往标签页3"

msgid "Tab 4"
msgstr "标签页4"

msgid "Go to tab 4"
msgstr "前往标签页4"

msgid "Tab 5"
msgstr "标签页5"

msgid "Go to tab 5"
msgstr "前往标签页5"

msgid ""
"Reached maximum number of result tabs (%d). To display more results, "
"increase setting in Preferences > SQL"
msgstr "达到最大结果标签页数 (%d). 要显示更多结果, 在 首选项 > SQL 里提高设置"

msgid "Error when checking for updates: %s"
msgstr "检查更新时发生错误: %s"

msgid "Please update %s through the Microsoft Store."
msgstr "请通过 Microsoft Store 更新 %s."

#. Text in parentheses for detected linebreak style in popup text editor
msgid "detected"
msgstr "检测到"

msgid "Migrating snippet files to new folder: %s"
msgstr "迁移代码片段文件到新文件夹: %s"

msgid "Successfully moved \"%s\" to \"%s\""
msgstr "成功将 \"%s\" 移动到 \"%s\""

msgid "Error: Could not move \"%s\" to \"%s\" (Error: %s)"
msgstr "错误: 无法移动 \"%s\" 到 \"%s\" (错误: %s)"

msgid "Scaling font size from %d to %d."
msgstr "从 %d 到 %d 缩放字体."

msgid "Current custom settings"
msgstr "当前自定义设置"

msgid "Light"
msgstr "浅色"

msgid "Dark"
msgstr "深色"

msgid "Black"
msgstr "黑色"

msgid "White"
msgstr "白色"

msgid "current value:"
msgstr "当前值:"

msgid "No help available for this tab."
msgstr "该标签页无帮助可用."

msgid "%0:d out of %1:d matching. %2:d hidden."
msgstr "%0:d 之于 %1:d 匹配. %2:d 隐藏."

msgid "Style Theme: *"
msgstr "样式主题: *"

msgid "Icon pack:"
msgstr "图标包:"

msgid "Web search base url:"
msgstr "Web 搜索基本地址:"

msgid "Used in footer of various message dialogs"
msgstr "用于各个消息窗底部"

msgid ""
"You should restart %s to apply changed critical settings, and to prevent "
"unexpected behaviour."
msgstr "你应该重新运行 %s 来应用重大设置变更, 以防止意外行为的发生."

msgid "App path: \"%s\""
msgstr "程序路径: \"%s\""

msgid "Version: \"%s\""
msgstr "版本: \"%s\""

msgid "Theme: \"%s\""
msgstr "主题: \"%s\""

msgid "Pixels per inch on current monitor: %d"
msgstr "当前显示器每英寸像素值: %d"

msgid "%s characters (max: %s), %s lines, cursor at %s"
msgstr "%s 字符 (最大: %s), %s 行, 光标位于 %s"

msgid "Credits"
msgstr "贡献者"

msgid "Plugin directory %s could not be set."
msgstr "无法将插件目录设置为 %s."

msgid "Background color:"
msgstr "背景色："

msgid "Hide database pattern:"
msgstr "隐藏数据库样式："

msgid "Backup file could not be deleted: %s"
msgstr "无法删除备份文件: %s"

msgid "Your code is saved anyway, as auto-restoring is activated."
msgstr "你的代码总是会被保存, 因为激活了自动恢复功能."

#. Tab caption in preferences
msgid "Files and tabs"
msgstr ""

msgid "Reopen previously used SQL files and unsaved content in tabs *"
msgstr "在标签页中重新打开上一次使用的 SQL 文件和未保存的内容 *"

msgid "Storing tab setup failed"
msgstr "标签页设置存储失败"

msgid "Restoring tab setup failed"
msgstr "标签页设置恢复失败"

msgid "Tabs won't be stored in this session."
msgstr "这次会话中的标签页不会被储存。"

msgid "Installing %s might help. Please download from %s"
msgstr "安装 %s 或许有所帮助，请从 %s 进行下载。"

msgid "Security issue: Using %s %s with insecure %s."
msgstr "安全问题：使用中的 %s %s 有不安全的 %s。"

msgid "You should install %s from %s"
msgstr "你应该从 %s 安装 %s"

msgid "Open URL"
msgstr "打开链接"

msgid "Open URL in your webbrowser"
msgstr "在你的浏览器中打开链接"

msgid "Find database files..."
msgstr "寻找数据库文件..."

msgid "Add database files..."
msgstr "添加数据库文件..."

msgid "Detach database ..."
msgstr "断开数据库..."

msgid "Detach attached database"
msgstr "断开已连接的数据库"

msgid "Attach database ..."
msgstr "连接数据库..."

msgid "Attach new or existing database file"
msgstr "连接新数据库或已经存在的数据库文件"

msgid "Detach database \"%s\" from \"%s\" session?"
msgstr "在“%s”会话中与数据库“%s”断开连接？"

msgid "Note: The database file will not get deleted."
msgstr "注意：数据库文件不会被删除。"

msgid "Show SQL completion proposal"
msgstr "显示SQL完成提示"

msgid "Find matches in the middle"
msgstr ""

msgid "Wait longer for sorting?"
msgstr "继续等待排序完成?"

msgid ""
"Sort operation on grid containing more than %d rows can take longer. Do you "
"want to wait for it?"
msgstr "在表格中对行数超过%d 进行排序操作会花费较长时间.您要等待吗?"

msgid "Sort warning on grid rows:"
msgstr "对超过行数的表格排序警告:"

msgid "Size &Column to Fit"
msgstr "尺寸适应此列宽"

msgid "Size &All Columns to Fit"
msgstr "尺寸适应所有列宽"

msgid "This view probably contains an error in its code."
msgstr "此视图代码可能包含错误"

msgid "Rename query tab"
msgstr "重命名查询标签"

msgid "Enter new name"
msgstr "输入新名称"

msgid "Analyzing %s rows..."
msgstr " 正在分析%s 行..."

msgid "New table"
msgstr "新建表"

msgid "Detect CSV layout"
msgstr "删除CSV布局"

msgid "Scan file..."
msgstr "扫描文件..."

msgid "Ok, create table"
msgstr "好的,创建表"

msgid "Current query is empty"
msgstr "当前查询为空"

msgid "Please move the cursor inside the query you want to use."
msgstr "请在您想要使用的查询中移动光标"

#. Keyboard shortcut settings
msgid "Keyboard shortcut [%s] is already assigned to \"%s\"."
msgstr "键盘快捷键[%s] 已经分配给了\"%s\"."

#. Keyboard shortcut settings
msgid "Remove it there and assign to \"%s\" instead?"
msgstr "删除它并分配给\"%s\" 吗?"

msgid "Really auto-detect file encoding?"
msgstr "确定要自动检查文件编码吗?"

msgid ""
"Auto detecting the encoding of a file is highly discouraged. You may "
"experience data loss if the detection fails."
msgstr "强烈不鼓励自动检测文件编码,检测失败的话您可能会遇到数据丢失"

msgid ""
"To avoid this message select the correct encoding before pressing Open."
msgstr "为避免此消息请再打开之前选择合适的编码格式"

msgid "keyword"
msgstr "关键词"

msgid "Check constraints"
msgstr "检查约束"

msgid "Check clause"
msgstr "检查子句"

msgid "Log queries to file:"
msgstr "记录查询到文件"

msgid "Logging disabled"
msgstr "记录日志已禁用."

msgid "Editor commands"
msgstr "命令编辑器"

msgid "Lowercase hexadecimal"
msgstr ""

msgid "Update instructions"
msgstr ""

msgid "Download the portable package and extract it in %s"
msgstr ""

msgid "No area selected"
msgstr "未发现选中区域"

msgid "Close all query tabs"
msgstr "关闭所有查询页签"

msgid "Close query tabs to the right"
msgstr ""

msgid "Copy mysqldump command"
msgstr ""

msgid "Scaling controls to screen DPI: %d%%"
msgstr ""

msgid ""
"Caution: Style \"%s\" selected and non-default DPI factor - be aware that "
"some styles appear broken with high DPI settings!"
msgstr ""

msgid "Toggle visibility of all columns"
msgstr ""

msgid "Connection failed"
msgstr ""

msgid "Disable foreign key checks"
msgstr ""

msgid "Altering tables restricted. For details see %s"
msgstr ""

msgid "Foreign key not found for column \"%s\""
msgstr ""

msgid "Empty recent filters"
msgstr ""

msgid "Customize highlighter"
msgstr ""

msgid "Example text"
msgstr ""

msgid "Color picker"
msgstr ""

msgid "Style:"
msgstr ""

msgid "Error in code formatting: %s"
msgstr ""

msgid "Auto-disabling wordwrap for large text"
msgstr ""

msgid ""
"%d tab(s) took longer than expected to restore. Closing and reopening these "
"should fix that: %s"
msgstr ""

msgid "Library:"
msgstr ""

msgid "Move line up"
msgstr ""

msgid "Move line down"
msgstr ""

msgid "New query tab in background"
msgstr ""

msgid "Follow foreign key"
msgstr ""

msgid "Follow foreign key to the linked table"
msgstr ""

msgid "Copy with tabs to spaces"
msgstr ""

msgid "Connection properties"
msgstr ""
